import{_ as g,o as i,c as t,a as n,m as h,t as l,C as c,M as y,U as b,F as p,p as w,e as v,f,q}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const j={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},z={class:"poem-container"},A={class:"review"},T={class:"review-title"},N={class:"review-content"};function M(e,a,s,m,o,r){return i(),t("div",z,[n("div",A,[n("div",T,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),h(l(s.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",N,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),h(l(s.poem.answer),1)])])])}const C=g(j,[["render",M],["__scopeId","data-v-10aa2dbc"]]),B=JSON.parse(`[{"question":"р░Хр░┐р░Вр░жр░┐ р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░Хр▒Б р░╕р░ор░╛р░зр░╛р░ир░В р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐р░Ьр▒Ар░╡р░и р░Ър░░р▒Нр░пр░▓р░ир▒Б р░ир░┐р░░р▒Нр░╡р░Ър░┐р░Вр░Ър░┐ р░Тр░Х р░Йр░жр░╛р░╣р░░р░г р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐?","answer":"1. р░Тр░Х р░Ьр▒Ар░╡р░┐ р░пр▒Кр░Хр▒Нр░Х р░жр▒Зр░╣р░Вр░▓р▒Л р░Ьр░░р░┐р░Чр▒З р░Ер░ир▒Зр░Х р░░р░Хр░╛р░▓ р░░р░╕р░╛р░пр░и р░Ър░░р▒Нр░пр░▓р░ир▒Нр░ир░┐р░Вр░Яр░┐р░ир░┐ р░Хр░▓р░┐р░кр░┐ р░╕р░ор░┐р░╖р▒Нр░Яр░┐р░Чр░╛ тАШр░Ьр▒Ар░╡р░и р░Хр▒Нр░░р░┐р░пр░▓р▒БтАЩ р░Ер░Вр░Яр░╛р░░р▒Б.2. р░Йр░жр░╛: р░Ьр░Вр░др▒Бр░╡р▒Бр░▓р░▓р▒Л р░Ьр▒Ар░░р▒Нр░гр░Хр▒Нр░░р░┐р░п, р░╢р▒Нр░╡р░╛р░╕р░Хр▒Нр░░р░┐р░п, р░ор▒Кр░Хр▒Нр░Хр░▓р░▓р▒Л р░Хр░┐р░░р░гр░Ьр░ир▒Нр░пр░╕р░Вр░пр▒Лр░Ч р░Хр▒Нр░░р░┐р░п р░ор▒Кр░жр░▓р▒Ир░ир░╡р░┐."},{"question":"роЕро▒ро┐роирпНродродрпБ + роЕройрпИродрпНродрпБроорпН роОройрпНрокродройрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНродрпНродрпЖро┤рпБродроХрпН роХро┐роЯрпИроХрпНроХрпБроорпН роЪрпКро▓рпНтАжтАжтАжтАжтАжтАж.роЕ) роЕро▒ро┐роирпНродродрпБ роЕройрпИродрпНродрпБроорпНроЖ) роЕро▒ро┐роирпНродройрпИродрпНродрпБроорпНроЗ) роЕро▒ро┐роирпНродродройрпИродрпНродрпБроорпНроИ) роЕро▒ро┐роирпНродрпБройрпИродрпНродрпБроорпН","answer":"роЗ) роЕро▒ро┐роирпНродродройрпИродрпНродрпБроорпН"},{"question":"р╢╜р╖Ьр╖А р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢╕ р╢Йр╖Гр╖Кр╢╜р╖Пр╢╕р╖К р╢вр╢▒р╢Ьр╖Др╢▒р╢║р╢Ър╖К р╖Гр╖Др╖Тр╢н р╢╗р╢з","answer":"р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╢▒р╖Ур╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖А"},{"question":"┬┐De qu├й evento importante trata este texto?:El empresario Umberto Agnelli, electo presidente con tan solo veinte a├▒os en 1995, ha sido el m├бs joven en asumir el cargo. Tambi├йn cabe destacar las presidencias del suizo Alfred Dick y del franc├йs Jean-Claude Blanc, los ├║nicos de origen no italiano en ser elegidos para el cargo m├бs alto del club; en particular, Dick fue el presidente del primer scudetto juventino (1905).","answer":"El texto trata sobre la presidencia de diferentes empresarios en el club de f├║tbol italiano Juventus. Destaca la elecci├│n de Umberto Agnelli como presidente a la temprana edad de veinte a├▒os en 1995, convirti├йndose en el presidente m├бs joven en asumir el cargo. Tambi├йn menciona a Alfred Dick y Jean-Claude Blanc, quienes fueron los ├║nicos presidentes no italianos en ser elegidos para el cargo m├бs alto del club. Adem├бs, se resalta que Alfred Dick fue el presidente durante la temporada en la que la Juventus gan├│ su primer scudetto (t├нtulo de campe├│n de la Serie A italiana) en 1905."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Ataovy toy ny andry ombin'ilaisalama ny _,ka ny kely voasafosafo;ny lehibe voatehatehaka'","answer":"Ataovy toy ny andry ombin'ilaisalama ny havana,ka ny kely voasafosafo;ny lehibe voatehatehaka"},{"question":"р╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢ар╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗р╢║р╖П, р╢Ер╢й р╖Гр╢│р╢з р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢║ р╢Ър╖У р╢Ьр╖Фр╢лр╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢пр╖Ур╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢╕р╢нр╖К р╖Ар╖Ъ р╢п?","answer":"р╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢ар╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗р╢║р╖П, р╢Ер╢й р╖Гр╢│р╢з р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢║ 9 р╢Ьр╖Фр╢лр╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢пр╖Ур╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢╕р╢нр╖К р╖Ар╖Ъ."},{"question":"р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖П  р╢╖р╖Эр╢Ьр╢║ р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒. ","answer":"Vanilla fragransр╢Ър╖Фр╢╜р╢║: OrchidaceaeтАЛр╢Йр╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╢║р╖Гр╖Кр╖Ар╖Пр╢╖р╖Пр╖Ар╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢╜р╢╢р╖Пр╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╖р╖Ар╢║ р╖Ар╢▒ р╢╢р╖Рр╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖П р╢Жр╢╗р╖Кр╢ор╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖К р╢╢р╖Эр╢Ьр╢║р╢Ър╖Т. р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖П р╢Кр╖Гр╖Пр╢▒р╢пр╖Тр╢Ь р╢╕р╖Щр╢Ър╖Кр╖Гр╖Тр╢Ър╖Эр╖Ар╢з р╢Жр╖Ар╖Ър╢лр╖Тр╢Ъ р╖Бр╖Пр╢Ър╢║р╢Ър╖К р╢╜р╖Щр╖Г р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖Ар╖Пр╖Г р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ъ. р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖Пр╖Ар╢╜ р╢╗р╖Др╖Г р╢╕р╖Фр╢╜р╖Тр╢▒р╖Кр╢╕ р╢пр╖Рр╢▒р╢Ьр╢нр╖К р╢вр╢▒ р╢Ър╖Ьр╢зр╖Тр╢ир╖Пр╖Бр╢║ р╖Ар╖Цр╢║р╖Ъ р╢╕р╖Щр╢Ър╖Кр╖Гр╖Тр╢Ър╖Эр╖Ар╖Ъ р╢Йр╢┤р╖Рр╢╗р╢лр╖Т р╢зр╖Ьр╢зр╖Ьр╢▒р╖Пр╢Ър╖Э р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╢║. р╢Зр╖Гр╖Кр╢зр╖Щр╢Ър╖Кр╖Ар╢╗р╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╢╗р╖Пр╢вр╢║р╢з р╢┤р╢нр╖К р╢Ър╖Е р╖Ар╖Тр╢з, р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╖Гр╢нр╖Ф р╖Ар╖Ц р╢Ер╢╕р╖Фр╢нр╖Ф р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Ъ р╢┤р╢╜р╢нр╖Фр╢╗ р╖Ар╢▒ р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖П р╢Ър╢╗р╢╜р╖К р╢Ер╢нр╖Кр╖Др╢╗р╖Тр╢▒ р╢╜р╖Щр╖Г р╢Ер╢л р╢Ър╢╗ р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢║р╖Ър╢║. р╢┤р╖Гр╖Фр╖А р╖Гр╖Кр╢┤р╖Пр╢др╖Кр╢д р╢вр╖Пр╢нр╖Тр╢Ър╢║р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢Зр╖Гр╖Кр╢зр╖Щр╢Ър╖Кр╖Ар╢╗р╖Ф р╢┤р╢╗р╖Пр╢вр╢║р╢з р╢┤р╢нр╖К р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╢Ер╢нр╢╗, р╖Гр╖Кр╢┤р╖Пр╢др╖Кр╢д р╢вр╖Пр╢нр╖Тр╢Ъ р╢▒р╖Тр╖Ар╢Ър╢║р╖Щр╢Ър╖Ф р╖Ар╖Ц р╖Гр╖Кр╢┤р╖Рр╢▒р╖Тр╢║р╖Пр╢╗р╖Кр╢йр╖К р╖Др╢╗р╖Кр╢▒р╖Пр╢▒р╖Кр╢йр╖Э р╢Ър╖Эр╢╗р╖Кр╢зр╖Щр╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖Ьр╢╜р╖Кр╢╜ р╢Ер╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║ р╖Др╖П р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╢▒р╖Кр╢▒ р╢┤р╖Пр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╖Гр╖Пр╢пр╢▒ р╢╜р╢пр╖У. р╢Ер╖Ар╖Фр╢╗р╖Фр╢пр╖Ф р╢Ер╖Гр╖Цр╖Ар╢Ър╖К р╢нр╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╖Ъ р╢╕р╖Щр╢╕ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖В р╢┤р╖Пр╢▒р╢║ р╢╖р╖Фр╢Ър╖Кр╢нр╖Т р╖Ар╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖Ъ р╢╗р╢пр╖Ер╢║р╢▒р╖К р╖Гр╖Д р╢░р╢▒р╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╢╕р╢лр╖Т. 1602 р╢пр╖У р╢┤р╖Ер╢╕р╖Фр╖Ар╢▒ р╢Ср╢╜р╖Тр╖Гр╢╢р╖Щр╢нр╖К р╢╗р╖Рр╢вр╖Тр╢▒р╢Ьр╖Ъ р╢Цр╖Вр╢░ р╖Гр╢Ър╖Гр╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╖Ар╢▒ р╖Др╖Тр╢║р╖Ф р╢╕р╖Эр╢Ьр╢▒р╖К, р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖П р╢╗р╖Гр╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢║р╢Ър╖К р╢╜р╖Щр╖Г р╢╖р╖Пр╖Ар╖Тр╢нр╖П р╢Ър╖Е р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢╢р╖А р╢┤р╖Ар╖Гр╢▒ р╢╜р╢п р╢Ер╢нр╢╗, р╢╕р╖Щр╢╕ р╖Ар╖Тр╢пр╖Ър╖Бр╖Ур╢║ р╢╖р╖Эр╢Ьр╢║р╖Ъ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖К р╢╢р╖А р╢Ер╖Ар╖Гр╖Пр╢▒р╢║р╖Ър╢пр╖У р╢Ер╢▒р╖Пр╖Ар╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╢╗ р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢╜р╢пр╖У. р╢Ър╖Щр╖Гр╖Ъ р╖Ар╖Щр╢нр╢нр╖К, р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖П р╢Ър╢╗р╢╜р╖К р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Щр╢▒р╖Кр╢Ър╢╗ р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢з р╢Ьр╖Ьр╢╢р╖Кр╢╜р╖Тр╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╖Ар╖Цр╢║р╖Ъ 1858 р╢пр╖У р╢┤р╢╕р╢лр╖Т. р╢Ер╢п р╖Ар╖Рр╢▒р╖Тр╢╜р╖П р╢║р╢▒р╖Ф р╢╕р╖Рр╢йр╢Ьр╖Гр╖Кр╢Ър╢╗р╢║, р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╢▒р╖Ур╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖А, р╢╕р╖Щр╢Ър╖Кр╖Гр╖Тр╢Ър╖Эр╖А, р╢зр╖Др╖Ур╢зр╖Т р╖Гр╖Д р╢нр╖Ар╢нр╖К р╢╗р╢зр╖Ар╢╜р╖К р╢Ър╖Тр╖Др╖Тр╢┤р╢║р╢Ъ р╖Ар╢Ьр╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╖Ар╖Пр╢лр╖Тр╢в р╢╢р╖Эр╢Ьр╢║р╢Ър╖Т."},{"question":"Mit├д ovat puun palavat ainesosat?","answer":"Puun sis├дlt├дm├дt hiili ja vety ovat puun palavat sek├д l├дmp├╢energiaa luovuttavat alkuaineet. Palavasta aineksesta hiilen osuus on 88 %  ja vedyn 12 %. Puun sis├дlt├дm├д happi ja tuhka eiv├дt l├дmmit├д eiv├дtk├д luovuta energiaa. Tuhka sis├дlt├д├д puuaineksen maasta itseens├д imemi├д ep├дpuhtauksia kuten hiekkaa ja savea."},{"question":"╨Э╨░╤А╨╕╤Б╤В╨╡╨╜╨╕╨╜ ЁЯС╢ ╨▒╨╕╤А╨╕╨╜╤З╨╕ ╨║╨░╨╣╤Б╤Л ╤В╨╕╤И╤В╨╡╤А╨╕ ╤З╤Л╨│╨░╤В?","answer":"╨Э╨░╤А╨╕╤Б╤В╨╡╨╜╨╕╨╜ ЁЯС╢ ╨▒╨╕╤А╨╕╨╜╤З╨╕ ╨░╤Б╤В╤Л╥г╨║╤Л 2 ╤В╨╕╤И╨╕ ╤З╤Л╨│╨░╤В."},{"question":"Berikan jawapan kepada teka-teki yang susah ini:  Ulat bulu kalau dia nak lalu, dia kata apa?","answer":"Jawapan: Ketepila (Caterpillar)"},{"question":"Inona no atao hoe pneu-terrain rehetra?","answer":"Ny kodiaran-tany rehetra dia natao ho an'ny fampiasana eny amin'ny lalana vita rarivato, manome fika tsara kokoa amin'ny faritra samihafa."},{"question":"р░Хр░┐р░Вр░жр░┐ р░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░ор▒Бр░ир░┐ р░Жр░зр▒Бр░ир░┐р░Х р░╡р▒Нр░пр░╡р░╣р░╛р░░ р░╢р▒Ир░▓р░┐р░▓р▒Лр░Хр░┐ р░ор░╛р░░р▒Нр░Ър░Вр░бр░┐. (р░И р░ор░╛р░░р▒Нр░кр▒Бр░▓р▒Б р░Ър▒Зр░╕р▒Зр░Яр░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б тАЬр░ор▒БтАЭ р░╡р░░р▒Нр░гр░╛р░▓р▒Б, р░мр░┐р░Вр░жр▒Б р░кр▒Вр░░р▒Нр░╡р░Х тАШр░мр▒БтАЩ р░Хр░╛р░░р░╛р░▓р▒Б, р░Ер░Вр░мр▒Б) р░пр░бр░╛р░Чр░ор░╛р░▓р▒Б, р░Хр▒Нр░░р░┐р░пр░╛ р░╕р▒Нр░╡р░░р▒Вр░кр░╛р░▓р▒Б (р░Ър▒Зр░пр▒Бр░ир▒Б, р░Ьр░░р▒Бр░Чр▒Бр░ир▒Б, р░Ър▒Вр░бр▒Бр░ор▒Б р░╡р░Вр░Яр░┐р░╡р░┐ р░ор░╛р░░р░др░╛р░пр░┐. р░Чр░ор░ир░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐.)р░зр░ир░ор▒Бр░ир▒Б р░мр░╛р░╕р░┐р░и р░Хр▒Нр░╖р░гр░ор▒Бр░ир░ир▒З р░▓р░╛р░др░┐р░╡р░╛р░бр░Чр▒Бр░ир▒Б.","answer":"р░бр░мр▒Нр░мр▒Б р░кр▒Лр░пр░┐р░и р░╡р▒Жр░Вр░Яр░ир▒З р░кр░░р░╛р░пр░┐ р░╡р░╛р░бр░╡р▒Бр░др░╛р░бр▒Б. "},{"question":"уВдуВ╜уГГуГЧчлешй▒уБзуАБуГЦуГЙуВжуВТхПЦуВЛуБУуБиуБМуБзуБНуБкуБЛуБгуБЯуБЯуВБуАМуБВуБоуГЦуГЙуВжуБпуБЩуБгуБ▒уБДуАНуБиш▓ауБСцГЬуБЧуБ┐уВТшиАуБЖхЛХчЙйуБпф╜ХуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"уВнуГДуГНуБзуБЩуАВ"},{"question":"Cuba jawab teka-teki berikut: Dalam sungai ada buaya, dalam almari adanya baju, jika dalam baju ada apa?","answer":"Jawapannya ialah kulit."},{"question":"Inona no elo lehibe tsy mipika?","answer":"Ny lanitra no elo lehibe tsy mipika."},{"question":"┘Е╪з ┘З┘К ╪г┘Г╪и╪▒ ╪е┘Е╪и╪▒╪з╪╖┘И╪▒┘К╪й ┘Б┘К ╪з┘Д╪к╪з╪▒┘К╪о╪Я  ","answer":"╪з┘Д╪е┘Е╪и╪▒╪з╪╖┘И╪▒┘К╪й ╪з┘Д┘Е╪║┘И┘Д┘К╪й."},{"question":"р╢Зр╢│р╖Тр╢╗р╖Т р╖Ар╖Рр╢зр╖Ур╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Ср╢▒  р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢нр╢▒р╖Т р╖Ар╢ар╢▒р╢║р╢Ър╖К р╢пр╖Щр╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢Ьр╖Ьр╢╕р╖Кр╢╕р╢▒ "},{"question":"р░Хр▒Нр░░р░┐р░Вр░жр░┐ р░Чр▒Зр░п р░Цр░Вр░бр░┐р░Хр░ир▒Б р░Ър░жр░╡р░Вр░бр░┐. р░Хр▒Нр░░р░┐р░Вр░ж р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░▓р░Хр▒Б р░╕р░ор░╛р░зр░╛р░ир░╛р░▓р▒Б р░Жр░▓р▒Лр░Ър░┐р░Вр░Ър░┐ р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐.тАЬр░Зр░жр░┐ р░╣р▒Ир░жр░░р░╛р░мр░╛р░жр▒Б тАжтАжтАжтАжтАжтАж.. р░Зр░жр░┐ р░╣р▒Ир░жр░░р░╛р░мр░╛р░жр▒Бр░Зр░жр░┐ р░нр░┐р░ир▒Нр░и р░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др░┐р░▓р▒Л р░Ор░жр░┐р░Чр░┐р░кр▒Вр░Ър░┐р░и р░кр░╛р░жр▒Бр░Зр░Я р░ор░▓р▒Нр░Хр░┐р░нр░░р░╛р░ор▒Б р░кр▒Нр░░р░Ър▒Бр░░р░┐р░др░ор▒Нр░ор▒Жр░ир░░р░┐р░Вр░Ър▒Жр░др▒Жр░▓р▒Бр░Чр▒Б р░нр░╛р░░р░др░┐ р░╢р░┐р░Вр░Ьр░┐р░ир▒Бр░▓ р░ор░Вр░Ьр▒Бр░▓ р░╕р▒Нр░╡р░ир░ор▒Бр░Зр░Ър░Я р░Чр▒Лр░кр░ир▒Нр░и р░Ър▒Зр░пр░┐р░Вр░Ър▒Ж р░др░и р░мр░др▒Бр░Хр▒Б р░╡р▒Жр░Ър▒Нр░Ър░┐р░Вр░Ър░┐р░╕р▒Ар░др░ор▒Нр░о р░Хр▒Кр░Х р░Ър░┐р░Вр░др░╛р░Хр▒Б р░кр░др░Хр░ор▒Нр░ор▒Бр░Зр░Ър░Я р░др▒Жр░▓р▒Нр░Чр▒Бр░▓ р░╡р░╛р░гр░┐ р░Зр░Ър░Я р░Йр░░р▒Нр░жр▒В р░мр░╛р░гр░┐р░Хр░▓р▒Нр░кр░┐р░кр▒Лр░пр░┐р░ир░╡р░┐ р░ор▒Бр░Хр▒Нр░др░╛р░кр▒Нр░░р░╡р░╛р░│р░ор▒Бр░▓р░Яр▒Нр░▓р▒Бр░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░▓р▒Б:1. р░И р░Чр▒Зр░пр░нр░╛р░Чр░В, р░Ор░Хр▒Нр░Хр░бр░┐ р░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др░┐р░ир░┐ р░Чр▒Вр░░р▒Нр░Ър░┐ р░╡р░░р▒Нр░гр░┐р░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░жр░┐ ?2. р░ор▒Бр░Хр▒Нр░др░╛ р░кр▒Нр░░р░╡р░╛р░│р░╛р░▓р▒Нр░▓р░╛ р░Хр░▓р░┐р░╕р░┐р░кр▒Лр░пр░┐р░ир░╡р░┐ р░Пр░╡р░┐ ?3. р░╕р▒Ар░др░ор▒Нр░ор░Хр▒Б р░Ър░┐р░Вр░др░╛р░Хр▒Бр░кр░др░Хр░В р░Ър▒Зр░пр░┐р░Вр░Ър░┐р░ир░╡р░╛р░░р▒Жр░╡р░░р▒Б ?4. р░нр░┐р░ир▒Нр░ир░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др░┐ р░Ер░Вр░Яр▒З р░Пр░ор░┐р░Яр░┐ ?5. р░╣р▒Ир░жр░░р░╛р░мр░╛р░жр▒Бр░Хр▒Б р░Чр░▓ р░ор░░р▒Кр░Х р░кр▒Зр░░р▒Б ?","answer":"р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░▓р▒Б тАУ р░Ьр░╡р░╛р░мр▒Бр░▓р▒Б :1. р░И р░Чр▒Зр░пр░нр░╛р░Чр░В, р░Ор░Хр▒Нр░Хр░бр░┐ р░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др░┐р░ир░┐ р░Чр▒Вр░░р▒Нр░Ър░┐ р░╡р░░р▒Нр░гр░┐р░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░жр░┐ ?р░Ьр░╡р░╛р░мр▒Б:р░И р░Чр▒Зр░пр░В р░╣р▒Ир░жр░░р░╛р░мр░╛р░жр▒Б р░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др░┐р░ир░┐ р░Чр▒Вр░░р▒Нр░Ър░┐ р░╡р░░р▒Нр░гр░┐р░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░жр░┐.2. р░ор▒Бр░Хр▒Нр░др░╛ р░кр▒Нр░░р░╡р░╛р░│р░╛р░▓р▒Нр░▓р░╛ р░Хр░▓р░┐р░╕р░┐р░кр▒Лр░пр░┐р░ир░╡р░┐ р░Пр░╡р░┐ ?р░Ьр░╡р░╛р░мр▒Б:р░др▒Жр░▓р▒Нр░Чр▒Бр░▓р░╡р░╛р░гр░┐, р░Йр░░р▒Нр░жр▒Вр░мр░╛р░гр░┐, р░ор▒Бр░Хр▒Нр░др░╛ р░кр▒Нр░░р░╡р░╛р░│р░╛р░▓р▒Нр░▓р▒Л р░Хр░▓р░┐р░╕р░┐ р░кр▒Лр░пр░╛р░пр░┐.3. р░╕р▒Ар░др░ор▒Нр░ор░Хр▒Б р░Ър░┐р░Вр░др░╛р░Хр▒Бр░кр░др░Хр░В р░Ър▒Зр░пр░┐р░Вр░Ър░┐р░ир░╡р░╛р░░р▒Жр░╡р░░р▒Б ?р░Ьр░╡р░╛р░мр▒Б:р░╕р▒Ар░др░ор▒Нр░ор░Хр▒Б р░Чр▒Лр░кр░ир▒Нр░и р░Ър░┐р░Вр░др░╛р░Хр▒Бр░кр░др░Хр░В р░Ър▒Зр░пр░┐р░Вр░Ър░╛р░бр▒Б.4. р░нр░┐р░ир▒Нр░ир░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др░┐ р░Ер░Вр░Яр▒З р░Пр░ор░┐р░Яр░┐ ?р░Ьр░╡р░╛р░мр▒Б:р░╡р▒Зр░░р▒Б р░╡р▒Зр░░р▒Б р░ор░др░╛р░▓, р░Ьр░╛р░др▒Бр░▓, р░нр░╛р░╖р░▓, р░Жр░Ър░╛р░░р░╛р░▓ р░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр░╛р░░р░В.5. р░╣р▒Ир░жр░░р░╛р░мр░╛р░жр▒Бр░Хр▒Б р░Чр░▓ р░ор░░р▒Кр░Х р░кр▒Зр░░р▒Б ?р░Ьр░╡р░╛р░мр▒Б:р░╣р▒Ир░жр░░р░╛р░мр░╛р░жр▒Бр░Хр▒Б р░Чр░▓ р░ор░░р▒Кр░Х р░кр▒Зр░░р▒Б р░нр░╛р░Чр▒Нр░пр░ир░Чр░░р░В."},{"question":"Sheeg magaca aqoonyahankii hindisay qoraalka farta Soomaaliga ee aan adeegsanno?","answer":"Waxaa hidisay Axmed Shire Jaamac."},{"question":"┘Е╪з ╪з┘Д┘Е┘В╪╡┘И╪п ╪и╪з┘Д┘Ж┘Е╪з╪░╪м ╪з┘Д┘Д╪║┘И┘К╪й ╪з┘Д┘Г╪и┘К╪▒╪й╪Я","answer":"┘Ж┘Е┘И╪░╪м ┘Д╪║╪й ┘Г╪и┘К╪▒ ╪г┘И ╪з┘Д┘Ж┘Е┘И╪░╪м ╪з┘Д┘Д╪║┘И┘К ╪з┘Д┘Г╪и┘К╪▒ ╪е┘Ж┌п┘Д┘К╪▓┘К╪й: ┘З┘И ┘Ж┘Е┘И╪░╪м ┘Д╪║╪й ┘К╪к┘Г┘И┘Ж ┘Е┘Ж ╪┤╪и┘Г╪й ╪╣╪╡╪и┘И┘Ж┘К╪й ╪к╪н╪к┘И┘К ╪╣┘Д┘Й ╪╣╪п╪п ┘Г╪и┘К╪▒ ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪и╪з╪▒╪з┘Е╪к╪▒╪з╪к (╪╣╪з╪п╪й ┘Е╪з ┘К╪╡┘Д ╪е┘Д┘Й ┘Е┘Д┘К╪з╪▒╪з╪к ╪з┘Д╪г┘И╪▓╪з┘Ж ╪г┘И ╪г┘Г╪л╪▒)╪М ┘И┘К╪к┘Е ╪к╪п╪▒┘К╪и┘З╪з ╪╣┘Д┘Й ┘Г┘Е┘К╪з╪к ┘Г╪и┘К╪▒╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Ж╪╡┘И╪╡ ╪║┘К╪▒ ╪з┘Д┘Е┘Е╪к┘Д╪ж╪й ╪и╪з╪│╪к╪о╪п╪з┘Е ╪з┘Д╪к╪╣┘Д┘Е ╪з┘Д╪░╪з╪к┘К ╪з┘Д┘Е╪▒╪з┘В╪и ╪г┘И ╪┤╪и┘З ╪з┘Д┘Е╪▒╪з┘В╪и. ╪╕┘З╪▒╪к ╪з┘Д┘Ж┘Е╪з╪░╪м ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д┘Г╪и┘К╪▒╪й ╪н┘И╪з┘Д┘К ╪╣╪з┘Е 2018 ┘И╪к╪д╪п┘К ╪и╪┤┘Г┘Д ╪м┘К╪п ┘Б┘К ┘Е╪м┘Е┘И╪╣╪й ┘И╪з╪│╪╣╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Е┘З╪з┘Е. ┘Д┘В╪п ╪к╪н┘И┘Д ╪к╪▒┘Г┘К╪▓ ╪з┘Д╪и╪н╪л ┘Б┘К ┘Е╪╣╪з┘Д╪м╪й ╪з┘Д┘Д╪║╪з╪к ╪з┘Д╪╖╪и┘К╪╣┘К╪й ╪и╪╣┘К╪п╪з┘Л ╪╣┘Ж ╪з┘Д┘Е┘Ж┘З╪м ╪з┘Д╪│╪з╪и┘В ┘Д╪к╪п╪▒┘К╪и ┘Ж┘Е╪з╪░╪м ┘Е╪▒╪з┘В╪и╪й ┘Е╪к╪о╪╡╪╡╪й ┘Д┘Д┘Е┘З╪з┘Е ╪з┘Д┘Е╪н╪п╪п╪й.╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д╪▒╪║┘Е ┘Е┘Ж ╪╣╪п┘Е ┘И╪м┘И╪п ╪к╪╣╪▒┘К┘Б ╪▒╪│┘Е┘К ┘Д┘Е╪╡╪╖┘Д╪н ┘Ж┘Е┘И╪░╪м ┘Д╪║╪й ┘Г╪и┘К╪▒╪М ╪е┘Д╪з ╪г┘Ж┘З ┘К╪┤┘К╪▒ ╪╣╪з╪п╪й ╪е┘Д┘Й ╪з┘Д┘Ж┘Е╪з╪░╪м ╪з┘Д╪к╪╣┘Д┘Е ╪з┘Д╪╣┘Е┘К┘В ╪з┘Д╪к┘К ╪к╪н╪к┘И┘К ╪╣┘Д┘Й ╪╣╪п╪п ┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Е╪╣╪з┘Е┘Д╪з╪к ┘К╪╡┘Д ╪е┘Д┘Й ┘Е┘Д┘К╪з╪▒╪з╪к ╪г┘И ╪г┘Г╪л╪▒.╪з┘Д┘Ж┘Е╪з╪░╪м ╪з┘Д┘Д╪║┘И┘К╪й ╪з┘Д┘Г╪и┘К╪▒╪й ┘З┘К ┘Ж┘Е╪з╪░╪м ╪╣╪з┘Е╪й ╪к╪к┘Б┘И┘В ┘Б┘К ┘Е╪м┘Е┘И╪╣╪й ┘И╪з╪│╪╣╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Е┘З╪з┘Е╪М ╪и╪п┘Д╪з┘Л ┘Е┘Ж ╪к╪п╪▒┘К╪и┘З╪з ┘Д┘Е┘З┘Е╪й ┘И╪з╪н╪п╪й ┘Е╪н╪п╪п╪й (┘Е╪л┘Д ╪к╪н┘Д┘К┘Д ╪з┘Д┘Е╪┤╪з╪╣╪▒ ╪г┘И ╪з┘Д╪к╪╣╪▒┘Б ╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д┘Г┘К╪з┘Ж╪з╪к ╪з┘Д┘Е╪│┘Е╪з╪й ╪г┘И ╪з┘Д╪н╪│╪з╪и╪з╪к ╪з┘Д╪▒┘К╪з╪╢┘К╪й). ┘К╪и╪п┘И ╪г┘Ж ╪з┘Д┘Г┘Б╪з╪б╪й ╪з┘Д╪к┘К ╪к┘Ж╪м╪▓ ╪и┘З╪з ╪з┘Д┘Е┘З╪з┘Е╪М ┘И╪з┘Д┘Ж╪╖╪з┘В ╪з┘Д╪░┘К ╪к╪│╪к╪╖┘К╪╣ ╪з┘Д╪╣┘Е┘Д ┘Б┘К┘З╪М ┘К╪╣╪к┘Е╪п ╪╣┘Д┘Й ┘Г┘Е┘К╪й ╪з┘Д┘Е┘И╪з╪▒╪п (╪з┘Д╪и┘К╪з┘Ж╪з╪к╪М ╪н╪м┘Е ╪з┘Д╪и╪з╪▒╪з┘Е╪к╪▒╪з╪к╪М ╪з┘Д┘В┘И╪й ╪з┘Д╪н╪з╪│┘И╪и┘К╪й) ╪з┘Д┘Е╪о╪╡╪╡╪й ┘Д┘З╪з╪М ╪и╪╖╪▒┘К┘В╪й ┘Д╪з ╪к╪╣╪к┘Е╪п ╪╣┘Д┘Й ╪к┘В┘Ж┘К╪з╪к ╪к╪╡┘Е┘К┘Е ╪м╪п┘К╪п╪й.╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д╪▒╪║┘Е ┘Е┘Ж ╪г┘Ж┘З ╪к╪п╪▒╪и ╪╣┘Д┘Й ┘Е┘З╪з┘Е ╪и╪│┘К╪╖╪й ╪╣┘Д┘Й ╪║╪▒╪з╪▒ ╪з┘Д╪к┘Ж╪и╪д ╪и╪з┘Д┘Г┘Д┘Е╪й ╪з┘Д╪к╪з┘Д┘К╪й ┘Б┘К ╪з┘Д╪м┘Е┘Д╪й╪М ┘И╪м╪п ╪г┘Ж ┘Ж┘Е┘И╪░╪м ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д┘Г╪и┘К╪▒ ╪з┘Д╪к┘К ╪к┘Е ╪к╪п╪▒┘К╪и┘З ╪и┘Е╪з ┘К┘Г┘Б┘К ┘И╪к╪н╪к┘И┘К ╪╣┘Д┘Й ╪╣╪п╪п ┘Г╪и┘К╪▒ ┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Е╪╣╪з┘Е┘Д╪з╪к ╪к┘В╪к┘Ж╪╡ ╪з┘Д┘Г╪л┘К╪▒ ┘Е┘Ж ╪и┘Ж┘К╪й ┘И┘Е╪╣╪з┘Ж┘К ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д╪е┘Ж╪│╪з┘Ж┘К╪й. ╪и╪з┘Д╪е╪╢╪з┘Б╪й ╪е┘Д┘Й ╪░┘Д┘Г╪М ┘К╪╕┘З╪▒ ┘Ж┘Е┘И╪░╪м ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д┘Г╪и┘К╪▒ ┘Е╪╣╪▒┘Б╪й ╪╣╪з┘Е╪й ┘Г╪и┘К╪▒╪й ╪н┘И┘Д ╪з┘Д╪╣╪з┘Д┘Е╪М ┘И┘В╪з╪п╪▒╪й ╪╣┘Д┘Й \\"╪н┘Б╪╕\\" ┘Г┘Е┘К╪й ┘Г╪и┘К╪▒╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪н┘В╪з╪ж┘В ╪о┘Д╪з┘Д ╪з┘Д╪к╪п╪▒┘К╪и."},{"question":"╪┤┘Г┘И┘Ж ╪з┘Д╪з┘Ж╪и┘К╪з╪б ╪з┘Д┘Д┘К ┘Е╪з ╪к╪▓┘И╪м┘И╪┤╪Я","answer":"╪з┘Д┘Ж╪и┘К ┘К╪н┘К┘Й ┘И╪з┘Д┘Ж╪и┘К ╪╣┘К╪│┘Й ╪╣┘Д┘К┘З┘Е ╪з┘Д╪│┘Д╪з┘Е"},{"question":"UAsakhe ukhumkile.","answer":"Asakhe lost her tooth."},{"question":"р╢Зр╢╕р╖Щр╢╗р╖Тр╢Ър╖П р╢Ср╢Ър╖Кр╖Гр╢нр╖К р╢вр╢▒р╢┤р╢пр╢║р╖Ъ р╢Ер╢Ьр╢▒р╖Фр╖Ар╢╗ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╖Ар╖Ьр╖Вр╖Тр╢▒р╖Кр╢зр╢▒р╖К р╢йр╖У . р╖Гр╖У . (Washington D.C.)"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛: роЪро┐роЩрпНроХрокрпНрокрпВро░ро┐ройрпН рокро┤рпИроп рокрпЖропро░рпН?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: роЯрпЖрооро╛ро╕рпЖроХрпН"},{"question":"р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░др▒Бр░ир░┐ р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Бр░▓р░ир▒Б р░╕р░Вр░Хр▒Нр░╖р░┐р░кр▒Нр░др░ор▒Бр░Чр░╛ р░╡р░┐р░╡р░░р░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐.","answer":"р░нр░╛р░Чр░╕р▒Бр░ир░┐ р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Бр░▓р▒Б:р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░др▒Бр░ир░Хр▒Б р░╡р▒Нр░пр░╛р░кр░╛р░░ р░ир░┐р░░р▒Нр░╡р░╣р░гр░▓р▒Л р░кр░╛р░▓р▒Нр░Чр▒Кр░ир▒З р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.р░╡р▒Нр░пр░╛р░кр░╛р░░р░ор▒Бр░▓р▒Л р░╡р░Ър▒Нр░Ър▒З р░▓р░╛р░нр░ир░╖р▒Нр░Яр░╛р░▓р▒Б, р░Тр░кр▒Нр░кр░Вр░жр░ор▒Бр░▓р▒Л р░▓р▒Зр░Хр░кр▒Лр░др▒З, р░╕р░ор░╛р░ир░ор▒Бр░Чр░╛ р░кр░Вр░Ър▒Бр░Хр▒Лр░╡р░бр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Йр░ир▒Нр░ир░жр░┐.р░╡р▒Нр░пр░╛р░кр░╛р░░ р░ир░┐р░░р▒Нр░гр░пр░╛р░▓р▒Б р░Ър▒Зр░пр░бр░Вр░▓р▒Л р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░╡р░╛р░ор░┐р░Хр░┐ р░др░и р░Ер░нр░┐р░кр▒Нр░░р░╛р░пр░╛р░▓р░ир▒Б р░пр░ер▒Зр░Ър▒Нр░Ыр░Чр░╛ р░╡р▒Жр░▓р▒Бр░мр▒Бр░Ър▒Нр░Ър▒Б р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Хр░▓р░жр▒Б.р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░др▒Бр░бр▒Б р░╕р░Вр░╕р▒Нр░е р░▓р▒Жр░Хр▒Нр░Хр░▓р░ир▒Б р░др░ир░┐р░Цр▒А р░Ър▒Зр░╕р▒З р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Йр░ир▒Нр░ир░жр░┐. р░Ер░╡р░╕р░░р░ор▒Ир░и р░ир░Хр░│р▒Нр░│р▒Б р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░ир▒З р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Хр▒Вр░бр░╛ р░Йр░ир▒Нр░ир░жр░┐.р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░╡р░╛р░ор▒Нр░п р░╕р░Вр░╕р▒Нр░ер░Хр▒Б р░П р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░др▒Бр░бр▒Ир░ир░╛ р░Ер░кр▒Нр░кр▒Б р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░ир░Яр▒Нр░▓р░пр░┐р░др▒З р░жр░╛р░ир░┐р░кр▒И р░╡р░бр▒Нр░бр▒Ар░ир░┐ р░кр▒Кр░Вр░жр▒З р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.р░╕р░╛р░зр░╛р░░р░г р░╡р▒Нр░пр░╛р░кр░╛р░░ р░ир░┐р░░р▒Нр░╡р░╣р░гр░▓р▒Л р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░др▒Бр░бр▒Б р░др░╛р░ир▒Б р░Ър▒Зр░╕р░┐р░и р░Цр░░р▒Нр░Ър▒Бр░▓р░ир▒Б р░▓р▒Зр░жр░╛ р░др░ир░Хр▒Б р░╕р░Вр░нр░╡р░┐р░Вр░Ър░┐р░и р░ир░╖р▒Нр░Яр░╛р░▓р░ир▒Б р░╕р░Вр░╕р▒Нр░е р░ир▒Бр░Вр░Ър░┐ р░░р░╛р░мр░Яр▒Нр░Яр▒Бр░Хр▒Лр░╡р░бр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Хр░▓р░┐р░Чр░┐ р░Йр░Вр░Яр░╛р░бр▒Б.р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░др▒Бр░▓р░Хр▒Б р░╕р░Вр░╕р▒Нр░е р░пр▒Кр░Хр▒Нр░Х р░Жр░╕р▒Нр░др▒Бр░▓р░кр▒И р░╕р░ор░┐р░╖р▒Нр░Яр░┐ р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Йр░ир▒Нр░ир░жр░┐.р░╕р░Вр░╕р▒Нр░е р░Хр▒Кр░░р░Хр▒Б р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░нр░╛р░Чр░╕р▒Нр░др▒Бр░бр▒Б р░╕р░Вр░╕р▒Нр░е р░кр▒Нр░░р░др░┐р░ир░┐р░зр░┐р░Чр░╛ р░кр░ир░┐р░Ър▒Зр░╕р░┐ р░др░и р░Ър░░р▒Нр░пр░▓р░Ър▒З р░╕р░Вр░╕р▒Нр░ер░Хр▒Б р░мр░╛р░зр▒Нр░пр░д р░╡р░╣р░┐р░Вр░кр░Ьр▒Зр░пр▒Б р░╣р░Хр▒Нр░Хр▒Б р░Йр░ир▒Нр░ир░жр░┐."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпБ рооро╛роиро┐ро▓ родро┐роЯрпНроЯроХрпНроХрпБро┤рпБро╡ро┐ройрпН родро▓рпИро╡ро░рпН ропро╛ро░рпН?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : роорпБродро▓рпН роЕроорпИроЪрпНроЪро░рпН"},{"question":"Kaip vadinasi ┼бalis, kurioje gaminamos Lietuvoje populiarios sultys \\"Cido\\", taip pat var┼бk─Чs s┼лreliai \\"Karums\\"? Ko gero, garsiausio su ta ┼бalimi siejamo kulinarinio produkto ─Нia nepamin─Чjome.","answer":"Latvija. Populiariausias produktas yra saldainiai \\"Karvut─Чs\\"."},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЧриЙрйЬрйА риори╣ри▓ри╛ рйл реерикрйВри░ри╛ риори╛ри░риЧрйБ рикрйВри░ри╛ риЗри╕риири╛риирйБ реери╕ринрйБ риХри┐риЫрйБ рикрйВри░ри╛ ри╣ри┐ри░рижрйИ риири╛риорйБ реерйзреерикрйВри░рйА ри░ри╣рйА риЬри╛ рикрйВри░рйИ ри░ри╛риЦрйА реерикри╛ри░римрйНри░ри╣рио риХрйА ри╕ри░ригри┐ риЬрии ридри╛риХрйА реерйзрее ри░ри╣ри╛риЙ реерикрйВри░ри╛ ри╕рйБриЦрйБ рикрйВри░ри╛ ри╕рй░ридрйЛриЦрйБ реерикрйВри░ри╛ ридрикрйБ рикрйВри░рии ри░ри╛риЬрйБ риЬрйЛриЧрйБ реерйиреери╣ри░ри┐ риХрйИ риори╛ри░риЧри┐ рикридри┐рид рикрйБриирйАрид реерикрйВри░рйА ри╕рйЛринри╛ рикрйВри░ри╛ ри▓рйЛриХрйАриХ реерййреериХри░ригри╣ри╛ри░рйБ ри╕риж ри╡ри╕рйИ ри╣рижрйВри░ри╛ реериХри╣рйБ риири╛риириХ риорйЗри░ри╛ ри╕ридри┐риЧрйБри░рйБ рикрйВри░ри╛ реерйкреерйкрйлреерйзрйзрйкрее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 188 ридрйЛриВ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риЕри░риЬрии рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╣риири╛риВ римри╛ригрйАриЖриВ рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕ риирйВрй░ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ риЕриирйБри╕ри╛ри░ ри╡ри┐риЦри┐риЖрии риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ,\\"(риЧрйБри░рйВ рижрйА риори┐ри╣ри░ риири╛ри▓) риЬри┐ри╕ риориирйБрй▒риЦ рижрйЗ ри╣ри┐ри░рижрйЗ ри╡ри┐риЪ рикри░риори╛ридриори╛ рижри╛ риири╛рио ри╡рй▒ри╕рижри╛ ри╣рйИриЙри╕ рижри╛ ри╣ри░рйЗриХ риЙрй▒рижрио риЙриХри╛риИ-ри╣рйАриг ри╣рйБрй░рижри╛ ри╣рйИ (риХри┐риЙриВриХри┐) рикри░риори╛ридриори╛ рижри╛ риири╛рио ри╣рйА (риЬрйАри╡рии рижри╛) ри╕ри╣рйА ри░ри╕ридри╛ ри╣рйИ, риири╛рио ри╣рйА риЕри╕ри▓ (ридрйАри░рие-) риЗри╢риири╛рии ри╣рйИ редрйзред (рикрйВри░рйЗ риЧрйБри░рйВ рижрйА риори┐ри╣ри░ риири╛ри▓) риЬри┐риирйНри╣ри╛риВ риориирйБрй▒риЦри╛риВ риирйЗ (риЖрикригрйЗ ри╕рин риХри╛ри░-ри╡ри┐ри╣ри╛ри░ри╛риВ ри╡ри┐риЪ) рикри░риори╛ридриори╛ рижри╛ риЖри╕ри░ри╛ ри▓риИ ри░рй▒риЦри┐риЖриЙри╣риири╛риВ рижрйА риЗрй▒рйЫрид ри╕рижри╛ римригрйА ри░ри╣рйА риХри┐риЙриВриХри┐ риЕринрйБрй▒ри▓ риЧрйБри░рйВ риирйЗ риЙри╣риири╛риВ рижрйА риЗрй▒рйЫрид ри░рй▒риЦрйА редрйзредри░ри╣ри╛риЙред (риЧрйБри░рйВ рижрйА риори┐ри╣ри░ риири╛ри▓ риЬрйЗри╣рйЬри╛ риориирйБрй▒риЦ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйА ри╕ри░рии ри╡ри┐риЪ ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣рйИ риЙри╣) ри╕рижри╛ ри▓риИ риЖридриориХ риЖриирй░риж риори╛ригрижри╛ ри╣рйИ ридрйЗ ри╕рй░ридрйЛриЦ ри╡ри╛ри▓ри╛ риЬрйАри╡рии римри┐ридри╛риВрижри╛ ри╣рйИ ред (рикри░риори╛ридриори╛ рижрйА ри╕ри░рии ри╣рйА риЙри╕ рижрйЗ ри╡ри╛ри╕ридрйЗ) риЕринрйБрй▒ри▓ ридрик ри╣рйИ, риЙри╣ рикрйВри░рии ри░ри╛риЬ ринрйА риори╛ригрижри╛ ри╣рйИ ридрйЗ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риЪри░риири╛риВ риири╛ри▓ риЬрйБрйЬри┐риЖ ринрйА ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣рйИ редрйиред (риЧрйБри░рйВ рижрйА риори┐ри╣ри░ риири╛ри▓ риЬри┐ри╣рйЬрйЗ риориирйБрй▒риЦ) рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ ри░ри╛ри╣ риЙридрйЗ ридрйБри░рижрйЗ ри╣рии риЙри╣ (рикри╣ри┐ри▓ри╛риВ) ри╡ри┐риХри╛ри░ри╛риВ ри╡ри┐риЪ рибри┐рй▒риЧрйЗ ри╣рйЛриП ринрйА (ри╣рйБриг) рикри╡ри┐ридрйНри░ ри╣рйЛ риЬри╛риВрижрйЗ ри╣рии ред (риЙри╣риири╛риВ риирйВрй░ ри▓рйЛриХ рикри░ри▓рйЛриХ ри╡ри┐риЪ) ри╕рижри╛ ри▓риИ ри╕рйЛринри╛ риори┐ри▓рижрйА ри╣рйИ, ри▓рйЛриХри╛риВ риири╛ри▓ риЙри╣риири╛риВ рижри╛ ри╡ри░ридриг-ри╡ри┐ри╣ри╛ри░ ринрйА ри╕рйБриЪрй▒риЬри╛ ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣рйИ редрййред ри╣рйЗ риири╛риириХ┬а! риЖриЦтАФриЬри┐ри╕ риориирйБрй▒риЦ риирйВрй░ риорйЗри░ри╛ риЕринрйБрй▒ри▓ риЧрйБри░рйВ риори┐ри▓ рикрйИриВрижри╛ ри╣рйИриХри░ридри╛ри░ ри╕ри┐ри░риЬригри╣ри╛ри░ ри╕рижри╛ риЙри╕ риориирйБрй▒риЦ рижрйЗ риЕрй░риЧ-ри╕рй░риЧ ри╡рй▒ри╕рижри╛ ри╣рйИ редрйкредрйкрйлредрйзрйзрйкред\\""},{"question":"р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░и : р░╡р░┐р░╖р░п р░ир░┐р░░р▒Нр░жр▒Зр░╢р░┐р░д р░кр░Яр░╛р░▓ р░пр▒Кр░Хр▒Нр░Х р░кр▒Нр░░р░╛р░ор▒Бр░Цр▒Нр░пр░д р░Пр░ор░┐р░Яр░┐?","answer":"р░╡р░┐р░╖р░п р░ир░┐р░░р▒Нр░жр▒Зр░╢р░┐р░д р░кр░Яр░╛р░▓ р░пр▒Кр░Хр▒Нр░Х р░кр▒Нр░░р░╛р░ор▒Бр░Цр▒Нр░пр░д :р░Тр░Х р░ир░┐р░░р▒Нр░зр░┐р░╖р▒Нр░Я (р░ир░┐р░░р▒Нр░гр▒Ар░д) р░Ер░Вр░╢р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Чр▒Вр░░р▒Нр░Ър░┐ р░╕р░╡р░┐р░╡р░░р░Вр░Чр░╛ р░др▒Жр░▓р░┐р░пр░Ьр▒Зр░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐.р░Пр░жр▒Ир░ир░╛ р░Тр░Х р░кр▒Нр░░р░╛р░Вр░др░В р░Чр▒Вр░░р▒Нр░Ър░┐ р░╡р░┐р░╡р░░р░Вр░Чр░╛ р░др▒Жр░▓р▒Бр░╕р▒Бр░Хр▒Лр░╡р░Ър▒Нр░Ър▒Б.р░нр▒Вр░╡р░┐р░ир░┐р░пр▒Лр░Чр░В, р░Йр░╖р▒Нр░гр▒Лр░Чр▒Нр░░р░д, р░╡р░░р▒Нр░╖р░кр░╛р░др░В, р░ир▒Зр░▓р░▓р▒Б, р░Ер░бр░╡р▒Бр░▓р▒Б, р░кр░Вр░Яр░▓р▒Б, р░Цр░ир░┐р░Ьр░╛р░▓р▒Б, р░кр░░р░┐р░╢р▒Нр░░р░ор░▓р▒Б, р░░р▒Ир░▓р▒Бр░ор░╛р░░р▒Нр░Чр░╛р░▓р▒Б, р░Ьр░ир░╛р░нр░╛ р░╡р░Вр░Яр░┐ р░ир░┐р░░р▒Нр░зр░┐р░╖р▒Нр░Я р░Ер░Вр░╢р░╛р░▓р░ир▒Б р░Чр▒Бр░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░╡р░┐р░╡р░░р░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐."},{"question":"Waxaad sheegtaa Sidee lagu ogaadaa qofka in ay nafaqa darro heyso iyo in kale?","answer":"Si aad u sameeysid qiimeyn heerka nafaqada qofka waa in aad sameysaa 5 qodob.1) Wareyso xaaladiisa caafimaad.2) Wareyso warbixintiisa cunto iyocunitaankiisa.3) Fiisito (examination) u same.4) Usamee anthropometric measurements.5) Una dir sheeybaar (biochemical data)."},{"question":"рикрй░риЪри╛риЗрид ри╕риори┐ридрйА рижрйА ри░риЪриири╛ ред","answer":"рикрй░риЪри╛риЗрид ри╕риори┐ридрйА рижрйЗ риорйИриВримри░ риЗри╕ рижрйЗ риЦрйЗридри░ рижрйЗ ри╡рйЛриЯри░ри╛риВ рижрйБриЖри░ри╛ рикрйНри░ридрй▒риЦ риЪрйБригрйЗ риЬри╛риВрижрйЗ ри╣рии ред рикрй░риЪри╛риЗрид ри╕риори┐ридрйА рижрйЗ риорйИриВримри░ри╛риВ рижрйА риЧри┐ригридрйА риЗри╕ рижрйЗ риЦрйЗридри░ рижрйА риЖримри╛рижрйА риЙрй▒ридрйЗ риири┐ри░ринри░ риХри░рижрйА ри╣рйИ ридрйЗ риЗри╣ ри╡рй▒риЦ-ри╡рй▒риЦ ри░ри╛риЬри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╡рй▒риЦ-ри╡рй▒риЦ ри╣рйИ ред риХрйБрй▒риЭ ри░ри╛риЬри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ риЗри╕ рижрйЗ риорйИриВримри░ри╛риВ рижрйА риЧри┐ригридрйА риири┐ри╕ри╝риЪри┐рид ри╣рйИ ридрйЗ риХрйБрй▒риЭ ри╡ри┐рй▒риЪ риири╣рйАриВ ри╣рйИ ред риЬри┐ри╡рйЗриВ риХри░риири╛риЯриХ ри╡ри┐рй▒риЪ 10,000 ри▓рйЛриХри╛риВ рикри┐рй▒риЫрйЗ риЗрй▒риХ, ри╣ри┐риори╛риЪри▓ ри╡ри┐рй▒риЪ 3000 рикри┐рй▒риЫрйЗ риЗриХ, ри╣ри░ри┐риЖригри╛ ри╡ри┐рй▒риЪ 4000 рикри┐рй▒риЫрйЗ риЗриХ риорйИриВримри░ риЪрйБригри┐риЖ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ ред риЗриирйНри╣ри╛риВ ридрйЛриВ риЗри▓ри╛ри╡ри╛ риЙри╕ риЦрйЗридри░ рижрйЗ ри╕ри╛ри░рйЗ риРрй▒рио. рикрйА. (M.P.), риРрй▒рио. риРрй▒ри▓. риП. (M.L.A.) ри╡рйА риЗри╕рижрйЗ риорйИриВримри░ ри╣рйБрй░рижрйЗ ри╣рии ред риЕриирйБри╕рйВриЪри┐рид риЬри╛ридри╛риВ, риХримрйАри▓ри┐риЖриВ риЖрижри┐ ри▓риИ ри░ри╛риЦри╡рйАриЖриВ ри╕рйАриЯри╛риВ рижрйА риЧри┐ригридрйА рикрй░риЪри╛риЗрид ри╕риори┐ридрйА ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рйАриЯри╛риВ рижрйА риХрйБрй▒ри▓ риЧри┐ригридрйА рижрйЗ ри▓риЧринриЧ риЙри╕рйЗ риЕриирйБрикри╛рид ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣рйЛри╡рйЗриЧрйА риЬри┐ри╕ риЕриирйБрикри╛рид ри╡ри┐рй▒риЪ риЙри╕ риЦрйЗридри░ ри╡ри┐рй▒риЪ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйА риЖримри╛рижрйА ри╣рйИ ред риЗриирйНри╣ри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪрйЛриВ 1/3 ри╕рйАриЯри╛риВ риФри░ридри╛риВ ри▓риИ ри░ри╛риЦри╡рйАриЖриВ ри░рй▒риЦрйАриЖриВ риЬри╛риВрижрйАриЖриВ ри╣рии ред"},{"question":"тАЭ╨Р╨┤╨░╨╝ ╤Н╤А╨║╨╕╨╜ ╤В╙й╤А╙й╨╗╨│╙й╨╜, ╨╛╤И╨╛╨╜╤Г ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨▒╨╕╤А╨│╨╡ ╤Н╨╗╨╡ ╨░╨╗ ╨░╤А ╤В╨░╤А╨░╨┐╤В╨░╨╜ ╤З╤Л╨╜╨╢╤Л╤А╨╗╨░╨╜╨│╨░╨╜тАЭ-╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╨╛╨╣ ╨║╨╕╨╝╨│╨╡ ╤В╨░╨░╨╜╨┤╤Л╨║?╨░)╨Ф╨╕╤Б╤В╨╡╤А╨▒╨╡╤А╨│ ╨▓)╨Ъ╨╛╨╝╨╡╨╜╤Б╨║╨╕╨╣╨▒)╨Ц.╨Ц.╨а╤Г╤Б╤Б╨╛╨│)╨Ь╨░╨║╨░╤А╨╡╨╜╨║╨╛","answer":"╨в╤Г╤Г╤А╨░ ╨╢╨╛╨╛╨▒╤Г:╨▒)╨Ц.╨Ц.╨а╤Г╤Б╤Б╨╛"},{"question":"what important event is this text about: р╕Ър╣Йр╕▓р╕Щр╕Чр╕╡р╣Ир╕кр╕гр╣Йр╕▓р╕Зр╕Бр╣Ир╕нр╕Щр╕кр╕Зр╕Др╕гр╕▓р╕бр╣Гр╕Щр╕Ыр╕╡ 1933 р╣Вр╕Фр╕в \\"Soci├йt├й Fran├зaise des Mines dтАЩ├Йtain de Takka\\", р╕Ър╕гр╕┤р╕йр╕▒р╕Чр╣Ар╕лр╕бр╕╖р╕нр╕Зр╣Бр╕гр╣Ир╕Эр╕гр╕▒р╣Ир╕Зр╣Ар╕ир╕к р╕Хр╕▒р╣Йр╕Зр╕нр╕вр╕╣р╣Ир╕Чр╕╡р╣И р╣Вр╕Бр╣Ар╕Ыр╕З, р╣Ар╕Ыр╕гр╕▒р╕Б р╕Кр╣Ир╕зр╕Зр╣Бр╕Ьр╕Щр╕Йр╕╕р╕Бр╣Ар╕Йр╕┤р╕Щр╕бр╕▓р╕ер╕▓р╕вр╕▒р╕Щ(1948-1960) р╣Др╕Фр╣Йр╣Ар╕Ыр╕ер╕╡р╣Ир╕вр╕Щр╕Кр╕╖р╣Ир╕нр╕Ир╕▓р╕Б \\"French Tekka\\" р╕Ър╕▒р╕Зр╕Бр╕░р╣Вр╕ер╕бр╕▓р╣Ар╕Ыр╣Зр╕Щ \\"р╕бр╕╣р╕Щр╣Др╕ер╕Чр╣М\\" р╕Ър╕▒р╕Зр╕Бр╕░р╣Вр╕е. р╕лр╕ер╕▒р╕Зр╕Ир╕▓р╕Бр╣Бр╕Ьр╕Щр╕Йр╕╕р╕Бр╣Ар╕Йр╕┤р╕Щ р╕Чр╕╡р╣Ир╕Фр╕┤р╕Щр╕Ьр╕╖р╕Щр╕Щр╕╡р╣Йр╕Цр╕╣р╕Бр╕Вр╕▓р╕вр╣Гр╕лр╣Йр╕Бр╕▒р╕Ъ р╕ер╕┤р╕Зр╕Бр╣М р╕Хр╣Ир╕нр╕бр╕▓р╣Др╕Фр╣Йр╕Бр╕ер╕▓р╕вр╣Ар╕Ыр╣Зр╕Щр╕Чр╕гр╕▒р╕Юр╕вр╣Мр╕кр╕┤р╕Щр╕Вр╕нр╕Зр╕Щр╕▒р╕Бр╕Бр╕Ор╕лр╕бр╕▓р╕вр╣Ар╕бр╕╖р╕нр╕Зр╕нр╕╡р╣Вр╕Ыр╕░р╕ор╣М","answer":"р╕Ыр╕гр╕░р╕зр╕▒р╕Хр╕┤р╕Вр╕нр╕З\\"р╕бр╕╣р╕Щр╣Др╕ер╕Чр╣М\\" р╕Ър╕▒р╕Зр╕Бр╕░р╣Вр╕ер╕Бр╣Ир╕нр╕Щр╣Бр╕ер╕░р╕лр╕ер╕▒р╕Зр╣Бр╕Ьр╕Щр╕Йр╕╕р╕Бр╣Ар╕Йр╕┤р╕Щр╕бр╕▓р╕ер╕▓р╕вр╕▒р╕Щ"},{"question":"╨Ц╨╡╤Б╨╕╤А ╨░╤П╨╗ ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Б╙й╨╖╨┤╥п ╨║╨░╨╜╨┤╨░╨╣ ╤В╥п╤И╥п╨╜╙й╤Б╥п╨╖?","answer":"╙и╨╝╥п╤А╨╗╥п╨║ ╨╢╨╛╨╗╨┤╨╛╤И╤Г ╨║╨░╨╣╤В╤Л╤И ╨▒╨╛╨╗╤Г╨┐ ╨║╨░╨╗╨│╨░╨╜ ╨║╨╡╨╗╨╕╨╜╨┤╨╕ ╨░╨╣╤В╤Л╤И╨░╤В."},{"question":"Mansa Musa aiva ani, uye nei akakosha munhoroondo yeAfrica?","answer":"Mansa Musa aive mutongi ane simba weMali Empire muzana ramakore rechi14. Anozivikanwa nerwendo rwake rwakanyanya kuMecca, panguva yaakaratidza hupfumi netsika dzakabudirira dzeWest Africa, achisimudza mukurumbira weMali pasi rose."},{"question":"O que ├й maior: um gigabyte ou um megabyte?","answer":"Resposta: um gigabyte."},{"question":"рдирд╛рд╕рд╛ рд╣реА рд╕рдВрд╕реНрдерд╛ рдХреЛрдареЗ рдЖрд╣реЗ?рдЙрддреНрддрд░ :","answer":"рд╡реЙрд╢рд┐рдВрдЧреНрдЯрди"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Misalasala hoatry ny mitoetra amin-drenikely : _\\"","answer":"\\"manoza tanana, mandany rano ; mitoetra amin' izao, zaza veta.\\""},{"question":"Ng╞░с╗Эi vс╗г ch├нnh thс╗йc cс╗зa Poseidon l├а ai?","answer":"Ng╞░с╗Эi vс╗г ch├нnh thс╗йc m├а Poseidon y├кu say ─Сс║пm l├а n├аng Amphitrite. Amphitrie vс╗Сn l├а mс╗Щt trong 12 con g├бi cс╗зa Titan Oceanus v├а Thetis. Vс╗Сn xuс║еt th├вn tс╗л biс╗Гn, Amphitrie c├│ vс║╗ ─Сс║╣p mс║╖n m├а, thanh tho├бt."},{"question":" Waxaad sheegtaa Magaca Abu-jahal","answer":" Waxaa la odhan jiray Camar Binu Hishaam"},{"question":"Kan moo d├аq a b├лre ci Senegaal (roi des ar├иne) ?","answer":"Modu Lo"},{"question":"T├нnh mс╗Щt c├бch hс╗гp l├н:19,32 + 10,68 тАУ 8,63 тАУ 11,37.","answer":"Lс╗Эi giс║гi:19,32 + 10,68 тАУ 8,63 тАУ 11,37= (19,32 + 10,68) + [(-8,63) + (-11,37)]= 30 +(- 20)= 30 тАУ 20  = 10."},{"question":"рк╕рлНркЯрлЗркЪрлНркпрлБ ркУркл рк▓рк┐ркмрк░рлНркЯрлА рк╢рлБркВ ркЫрлЗ?","answer":"рк╕рлНркЯрлЗркЪрлНркпрлБ ркУркл рк▓рк┐ркмрк░рлНркЯрлА ркП ркпрлБркирк╛ркЗркЯрлЗркб рк╕рлНркЯрлЗркЯрлНрк╕ркорк╛ркВ ркирлНркпрлБ ркпрлЛрк░рлНркХ рк╕рк┐ркЯрлАркорк╛ркВ, ркирлНркпрлБ ркпрлЛрк░рлНркХ рк╣рк╛рк░рлНркмрк░ркорк╛ркВ, рк▓рк┐ркмрк░рлНркЯрлА ркЖркЗрк▓рлЗркирлНркб рккрк░, ркПркХ рккрлНрк░ркЪркВркб ркирк┐ркпрлЛркХрлНрк▓рк╛рк╕рк┐ркХрк▓ рк╢рк┐рк▓рлНркк ркЫрлЗ.рклрлНрк░рк╛ркирлНрк╕ркирк╛ рк▓рлЛркХрлЛркирлА ркнрлЗркЯ, ркХрлЛрккрк░ркирлА рккрлНрк░ркдрк┐ркорк╛, рклрлНрк░рлЗркирлНркЪ рк╢рк┐рк▓рлНрккркХрк╛рк░ рклрлНрк░рк┐ркбрк░рлАркХ ркЧрк╕рлНркЯрлЗ ркмрк░рлНркерлЛрк▓рлНркбрлА ркжрлНрк╡рк╛рк░рк╛ ркбрк┐ркЭрк╛ркЗрки ркХрк░рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлА рк╣ркдрлА ркЕркирлЗ ркдрлЗркирлБркВ ркзрк╛ркдрлБркирлБркВ ркорк╛рк│ркЦрлБркВ ркЧрлБрк╕рлНркдрк╛рк╡ ркПрклрк┐рк▓ ркжрлНрк╡рк╛рк░рк╛ ркмркирк╛рк╡рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлНркпрлБркВ рк╣ркдрлБркВ.рккрлНрк░ркдрк┐ркорк╛ 28 October ркХрлНркЯрлЛркмрк░, 1886 ркирк╛ рк░рлЛркЬ рк╕ркорк░рлНрккрк┐ркд рк╣ркдрлА."},{"question":"O que s├гo is├│topos?","answer":"Is├│topos s├гo ├бtomos de um mesmo elemento qu├нmico que t├кm o mesmo n├║mero de pr├│tons (o n├║mero at├┤mico ├й igual) no n├║cleo, mas diferem no n├║mero de n├кutrons, o que resulta em massas at├┤micas diferentes."},{"question":"A ina birnin Beirut yake?","answer":"Beirut babban birnin kasar Lebanon ne kuma yana kan gabar teku a tsakiyar gabar tekun Bahar Rum. Beirut ita ce tashar jirgin ruwa mafi girma kuma babbar tashar ruwa ta kasar kuma tana daya daga cikin tsoffin biranen duniya, wanda ake zaune sama da shekaru 5,000 da suka gabata."},{"question":"\\"╨Ф╨░╨╗╨▒╨░╤Б ╤Г╤А╤Г╤Г\\" ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Б╙й╨╖╨┤╥п ╤В╥п╤И╥п╨╜╨┤╥п╤А╥п╨┐ ╨▒╨╡╤А╤З╨╕? ","answer":"тАГ╨в╙й╨╝╙й╨╜╨║╥п ╨╝╨╕╤Б╨░╨╗╨┤╨░╤А╨┤╤Л ╨╛╨║╤Г╨┐ ╨║╙й╤А╤З╥п:1. ╨Ъ╨░╤В╤Г╤Г ╨░╤А╨░╨║╨╡╤В ╨║╤Л╨╗╤Г╤Г, ╨╢╨░╨╜ ╤В╨░╨╗╨░╤И╨░ ╨░╤А╨░╨║╨╡╤В╤В╨╡╨╜╥п╥п. ╨С╨╕╨╗╨╕╨╝ ╨░╨╗╤Л╤И╤Б╤Л╨╜, ╨╛╨║╤Г╤В╨░╨╣╤Л╨╜ ╨┤╨╡╨┐ ╨┤╨░╨╗╨▒╨░╤Б ╤Г╤А╤Б╨░╨╝тАж ╨г╤И╨╕╨╜╤В╨╕╨┐ ╨▒╤Г╨╗╨░╤А (╨Ю╤Б╨╝╨╛╨╜╨░╨╗╨╕╨╡╨▓). ╨Ь╨╡╨╜ ╨┤╨░ ╤Б╙й╨╖╨┤╥п ╨║╙й╤А╨║╥п╨╜╙й ╤З╤Л╨│╨░╤А╤Г╤Г╨│╨░ ╨┤╨░╨╗╨▒╨░╤Б ╤Г╤А╨┤╤Г╨╝ (╨Ю╤Б╨╝╨╛╨╜╨░╨╗╨╕╨╡╨▓). ╨Р╤А ╨║╨╕╨╝ ╙й╨╖ ╨║╤Г╨┤╤Г╤А╨╡╤В╨╕╨╜╨╕╨╜ ╨╢╨╡╤В╨╕╤И╨╕╨╜╤З╨╡ ╤Б╨░╨▒╨░╨║╨║╨░ ╨┤╨░╨╗╨▒╨░╤Б ╤Г╤А╤Г╤Г╨┤╨░ (╨С╨╡╨╣╤И╨╡╨╜╨░╨╗╨╕╨╡╨▓). ╨Ъ╨╡╤А╨╕╨╝ ╨║╨░╨╜╤З╨░╨╗╤Л╨║ ╨┤╨░╨╗╨▒╨░╤Б ╤Г╤А╤Б╨░ ╨┤╨░ ╤Н╤З╤В╨╡╨╝╨╡ ╤З╤Л╨║╨┐╨░╨┤╤Л (╨Ц╨░╨╜╤В╙й╤И╨╡╨▓)тАГ2. ╨н╨╝╨╜╨╡ ╨║╤Л╨╗╨░╤А╤Л╨╜ ╨▒╨╕╨╗╨▒╨╡╨╣ ╨║╨░╨╗╤Г╤Г, ╨║╨░╤А╨▒╨░╨╗╨░╤Б╤В╨╛╨╛, ╨░╨╣╨╗╨░╤Б╤Л ╨║╨╡╤В╥п╥п, ╤И╨░╤И╤В╤Л╤Б╤Л ╨║╨╡╤В╥п╥п. ╨Ъ╨░╤А╤Л╤И╨║╤Л╤А╨┤╤Л ╨▒╨╕╤А╨╕╨╜╤З╨╕ ╨║╙й╤А╨│╙й╨╜ ╨з╤Л╨╝╤Л╤А ╨┤╨░╨╗╨▒╨░╤Б ╤Г╤А╤Г╨┐ ╨║╨░╨╗╨┤╤Л (╨Ц╨░╨╜╤В╙й╤И╨╡╨▓).╨в╥п╤И╥п╨╜╥п╨║╤В╥п╥п ╤Н╨╗╨╡ ╨▒╨╛╨╗╨┤╤Г╨▒╤Г? "},{"question":"┬┐Qu├й es un marsupial?","answer":"Los marsupiales (Marsupialia) son una infraclase de mam├нferos metaterios. Su principal caracter├нstica es un periodo de desarrollo corto en el ├║tero y que completan gran parte del crecimiento agarrados a las gl├бndulas mamarias al interior de la bolsa marsupial o marsupio de la madre. "},{"question":"Qual ├и la risposta a questa domanda:  Quanti continenti ci sono nel mondo?","answer":"Risposta: Ci sono 7 continenti nel mondo: Africa, America, Antartide, Asia, Europa, Oceania e America del Sud."},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai.  Anita sangat __ sehingga sanggup menganiaya ahli keluarga sendiri. Pilihan:  A) hisap darah B) cakar ayamC) busuk hatiD) suka hati","answer":"Jawapan yang betul ialah C) busuk hati"},{"question":"╪з┘В╪к╪▒╪н ╪з╪│╪к╪▒╪з╪к┘К╪м┘К╪к┘К┘Ж ┘К┘Е┘Г┘Ж ┘Д┘Д╪┤╪▒┘Г╪й ╪з╪│╪к╪о╪п╪з┘Е┘З┘Е╪з ┘Д╪к┘В┘Д┘К┘Д ╪з┘Ж╪и╪╣╪з╪л╪з╪к ╪з┘Д┘Г╪▒╪и┘И┘Ж","answer":"\\"1- ╪з┘Д╪з╪│╪к╪л┘Е╪з╪▒ ┘Б┘К ╪к┘Г┘Ж┘И┘Д┘И╪м┘К╪з ╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й ╪з┘Д┘Е╪к╪м╪п╪п╪й: ┘К┘Е┘Г┘Ж ┘Д┘Д╪┤╪▒┘Г╪й ╪з┘Д╪з╪│╪к╪л┘Е╪з╪▒ ┘Б┘К ╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й ╪з┘Д╪┤┘Е╪│┘К╪й ┘И╪з┘Д╪▒┘К╪з╪н ┘И╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й ╪з┘Д╪н╪▒╪з╪▒┘К╪й ┘Д╪к┘И┘Д┘К╪п ╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й ╪з┘Д┘Г┘З╪▒╪и╪з╪ж┘К╪й ╪и╪╖╪▒┘К┘В╪й ╪о╪╢╪▒╪з╪б ┘И╪╡╪п┘К┘В╪й ┘Д┘Д╪и┘К╪ж╪й ╪и╪п┘Д╪з┘Л ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪з╪╣╪к┘Е╪з╪п ╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д┘И┘В┘И╪п ╪з┘Д╪г╪н┘Б┘И╪▒┘К ╪з┘Д╪░┘К ┘К╪д╪п┘К ╪е┘Д┘Й ╪з┘Ж╪и╪╣╪з╪л╪з╪к ╪з┘Д┘Г╪▒╪и┘И┘Ж.2- ╪з┘Д┘Е╪▒╪з┘В╪и╪й ┘И╪з┘Д╪к┘В┘Д┘К┘Д ┘Е┘Ж ╪з╪│╪к┘З┘Д╪з┘Г ╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й: ┘К┘Е┘Г┘Ж ┘Д┘Д╪┤╪▒┘Г╪й ╪к╪╣╪▓┘К╪▓ ╪з┘Д┘И╪╣┘К ╪з┘Д╪к┘И╪╣┘И┘К ┘Д╪п┘Й ╪з┘Д┘Е┘И╪╕┘Б┘К┘Ж ╪и╪г┘З┘Е┘К╪й ╪к┘В┘Д┘К┘Д ╪з╪│╪к┘З┘Д╪з┘Г ╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й ╪з┘Д┘Г┘З╪▒╪и╪з╪ж┘К╪й ┘Б┘К ╪з┘Д┘Е┘Г╪з╪к╪и ┘И┘Е┘Ж╪┤╪в╪к ╪з┘Д╪┤╪▒┘Г╪й. ┘И┘З╪░╪з ┘К┘Е┘Г┘Ж ╪г┘Ж ┘К╪┤┘Е┘Д ╪е┘К┘В╪з┘Б ┘Е╪╣╪п╪з╪к ╪з┘Д┘Г┘Е╪и┘К┘И╪к╪▒ ╪з┘Д╪к┘К ┘Д╪з ╪к╪│╪к╪о╪п┘Е ┘И╪з╪│╪к╪о╪п╪з┘Е ┘Е╪╡╪з╪и┘К╪н ╪з┘Д╪к┘И┘Б┘К╪▒ ╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й ┘И╪║┘К╪▒┘З╪з ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪г╪│╪з┘Д┘К╪и ╪з┘Д╪г╪о╪▒┘Й ┘Д╪к╪н╪│┘К┘Ж ┘Г┘Б╪з╪б╪й ╪з╪│╪к┘З┘Д╪з┘Г ╪з┘Д╪╖╪з┘В╪й ┘И╪к┘В┘Д┘К┘Д ╪з┘Ж╪и╪╣╪з╪л╪з╪к ╪з┘Д┘Г╪▒╪и┘И┘Ж.\\""},{"question":"Jawab soalan teka-teki berikut: Binatang apa yang ada di tempat sampah?","answer":"Gajah (Gajahlah kebersihan). Teka-teki ini adalah salah satu contoh teka-teki yang bermain dengan perkataan dalam Bahasa Melayu.."},{"question":"O que ├й a teoria da relatividade de Albert Einstein?","answer":"A teoria da relatividade de Albert Einstein ├й uma teoria f├нsica revolucion├бria que introduziu uma nova compreens├гo do espa├зo, do tempo e da gravidade. Ela ├й composta por duas partes: a relatividade restrita, publicada em 1905, que descreve o comportamento de objetos em movimento pr├│ximo ├а velocidade da luz, e a relatividade geral, publicada em 1915, que redefine a gravidade como a curvatura do espa├зo-tempo devido ├а presen├зa de massa e energia."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Г┘Е ╪╣╪п╪п ╪з┘Д╪г╪▒╪и╪з╪╣ ╪з┘Д╪к┘К ╪к┘П┘Д╪╣╪и ┘Б┘К ┘Е╪и╪з╪▒╪з╪й ┘Г╪▒╪й ╪│┘Д╪й ╪з╪н╪к╪▒╪з┘Б┘К╪й╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ┘Г╪▒╪й ╪з┘Д╪│┘Д╪й ╪з┘Д┘Е╪н╪к╪▒┘Б╪й ╪к┘Д╪╣╪и 4 ╪г╪▒╪и╪з╪╣ ╪М ╪и┘Ж╪╡┘Б ╪з┘Д╪┤┘И╪╖ ╪и╪╣╪п ╪з┘Д╪▒╪и╪╣ ╪з┘Д╪л╪з┘Ж┘К."},{"question":"Mengapakah perpaduan penting kepada negara kita yang berbilang kaum? ","answer":"Perpaduan penting di negara kita untuk mengukuhkan kerjasama antara kaum. Ia juga menjamin kestabilan politik dan sosial dan memakmurkan ekonomi dan keamanan dalam negeri. Ini membolehkan negara kita menjadi contoh kepada negara luar dan mencapai kejayaan dalam pelbagai bidang. Dengan menjadi negara yang maju dan makmur, negara kita akan dihormati dan disegani oleh negara lain."},{"question":"Fenoy ny banga: \\"_ no tampon'ny avo indrindra ao amin'ny Alpes.\\"","answer":"Ny \\"Mont Blanc\\" no tendrombohitra avo indrindra any Alpes."},{"question":"Awс╗Нn ajinigbe gba тАШtaati taosanтАЩ lс╗Нwс╗Н с║╣bi с║╣ni ti wс╗Нn ji gbe, nigba tawс╗Нn yс║╣n ko ri owo ti wс╗Нn beere fun","answer":"Awс╗Нn ajinigbe ji с╗Нkunrin с╗Нmс╗Н orilс║╣-ede Olominira Benin kan gbe lтАЩс╗Мjс╗Нbс╗Н to kс╗Нja yii, loju с╗Нna Matale, Okuta Wс║╣wс║╣, nтАЩImс║╣kс╗Н, ipinlс║╣ Ogun. с║╕gbс║╣run lс╗Нna igba,(200,000) ni wс╗Нn ni kawс╗Нn с║╣bi с║╣ mu wa ki wс╗Нn too da a silс║╣, с╣гugbс╗Нn awс╗Нn с║╣bi ko rowo с╗Нhun san, wс╗Нn si dunaa-dura titi, awс╗Нn ajinigbe pada ge с╗Нwс╗Н с╗Нhun si с║╣gbс║╣run lс╗Нna с╗Нgbс╗Нn naira, taati taosan, iye ti с║╣bi san ti wс╗Нn fi da eeyan wс╗Нn silс║╣ niyс║╣n.Ohun ti a gbс╗Н ni pe iс╣гс║╣ pс║╣с║╣pс║╣с║╣pс║╣ ni с╗Нkunrin ara Benin naa wa lс╗Н si Imс║╣kс╗Н ti i с╣гe aala ilu wс╗Нn ati Naijiria, afi bo с╣гe bс╗Н sс╗Нwс╗Н awс╗Нn ajinigbe marun-un kan ti wс╗Нn ni Fulani ni wс╗Нn. Ni wс╗Нn ba gbe e wс╗Нgbo lс╗Н.Balogun Imс║╣kс╗Н Isalс║╣, Oloye Ganiu Akinlс║╣yс║╣, to fidi iс╣гс║╣lс║╣ yii mulс║╣ с╣гalaye pe awс╗Нn to ji с╗Нkunrin naa gbe tilс║╣ ti с╣гa a ladaa lori, wс╗Нn ti da sс║╣ria fun un bi wс╗Нn с╣гe n beere с║╣gbс║╣run lс╗Нna igba lс╗Нwс╗Н rс║╣.с╣вugbс╗Нn nigba ti wс╗Нn kan si awс╗Нn с║╣bi с║╣ ti wс╗Нn ro pe yoo kowo wa, niс╣гe lawс╗Нn с║╣bi n fс╗Нwс╗Н ra ara, wс╗Нn ko ni iru owo bс║╣с║╣ lс╗Нwс╗Н lati fi gba eeyan wс╗Нn silс║╣.Nigba to di с╗Нjс╗Н Satide ti awс╗Нn с║╣bi ko ti i rowo naa ko kalс║╣, afi с║╣gbс║╣run lс╗Нna с╗Нgbс╗Нn naira ti wс╗Нn tu jс╗Н, awс╗Нn ajinigbe naa gba a bс║╣с║╣ bii igba teeyan n ta с╗Нja fun onibaara, ni wс╗Нn ba yс╗Нnda с╗Нmс╗Н Benin naa, wс╗Нn ja a sс║╣gbс║╣с║╣ с╗Нna lagbegbe Ayedire, labule Eebefun, nтАЩImс║╣kс╗Н.Ori rс║╣ ti wс╗Нn с╣гa ladaa с╣гi wa nibс║╣ ti ko ti i san, iyс║╣n lo с╣гe jс║╣ ileewosan lo с╣гi wa lasiko ti a n kс╗Н iroyin yii lс╗Нwс╗Н, to n gba itс╗Нju."},{"question":"р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢Ър╖Ер╖Ф р╢Ър╖Фр╖Др╢╗ р╢бр╖Пр╢║р╖Пр╢╗р╖Цр╢┤р╢║  р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖Ар╢║р╖Ъ р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╖Тр╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╢з р╢Ер╖Ар╢╕ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Жр╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╢з р╖Др╖Э р╢Ьр╖Рр╢╜р╖Ар╖У р╢║р╖Пр╢╕р╢з р╢Йр╢й р╢▒р╖Ьр╢пр╖Щр╢▒ р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╢Ър╖Ер╖Ф р╢Ър╖Фр╖Др╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢╜р╖Щр╖Г р╖Др╖Рр╢│р╖Тр╢▒р╖Кр╖Ар╖Ъ. р╢Ср╖Др╖Т р╢Зр╢нр╖Т р╢Ер╢░р╖Тр╢Ъ р╢Ьр╖Фр╢╗р╖Фр╖Ар╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╖Др╖Ър╢нр╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Ъ р╢нр╢нр╖Кр╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╢Зр╢нр╖Тр╖Ар╢▒ р╢╢р╖А р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╢║р╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖Ар╖Пр╖Гр╢║р╢║р╖Т. р╢Ър╖Ер╖Ф р╢Ър╖Фр╖Др╢╗ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╖Гр╢Вр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤р╢║ р╢╜р╖Ьр╖А р╢╕р╖Фр╢╜р╖Кр╖Ар╢╗р╢з р╢Йр╢пр╖Тр╢╗р╖Тр╢┤р╢нр╖К р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╢Ср╢Вр╢Ьр╢╜р╢▒р╖Кр╢нр╢║р╖Ъ р╢нр╖Пр╢╗р╢Ър╖П р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╢║р╢Ър╖Ф р╖Ар╖Ц р╢вр╖Эр╢▒р╖К р╢╕р╖Тр╢ар╖Щр╢╜р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖Т.р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Ер╢▒р╢нр╖Фр╢╗р╖Ф р╖А р╢Ер╢║р╖Тр╢▒р╖Кр╖Гр╖Кр╢зр╢║р╖Тр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║ р╖Гр╖Пр╢┤р╖Ър╢Ър╖Кр╖Вр╖Ар╖Пр╢пр╢║ р╢нр╖Фр╖Ер╖Тр╢▒р╖Кр╢п р╢нр╖Ар╢нр╖К р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╢║р╢▒р╖К р╢╗р╖Рр╖Гр╢Ър╖Кр╢п р╢Ър╖Ер╖Ф р╢Ър╖Фр╖Др╢╗ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░ р╢Ер╢╗р╖Кр╢нр╢Ър╢нр╢▒р╢║р╢▒р╖К р╢╜р╢╢р╖П р╢пр╖У р╢Зр╢н..р╢▒р╢╕р╖Фр╢нр╖К р╢╕р╖Ъ р╢Фр╢╢р╢з р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢╕р╖Пр╢▒р╖А р╢Йр╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╢║р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Ар╢╗р╢з р╢Ър╖Ер╖Ф р╢Ър╖Фр╖Др╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢бр╖Пр╢║р╖Пр╢╗р╖Цр╢┤р╢Ьр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╢║р╢▒р╖К р╖Гр╢╕р╢нр╖Кр╖Ар╖Ур╢╕ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│р╖Ар╢║р╖Тр╢Ср╢╕ р╢Ър╖Ер╖Ф р╢Ър╖Фр╖Др╢╗р╢║ р╢Жр╢╜р╖Эр╢Ъ р╖Ар╢╗р╖Кр╖В р╢╢р╖Тр╢╜р╖Тр╢║р╢▒  р╢┤р╖Др╢Ър╖К р╢пр╖Фр╢╗р╖Тр╢▒р╖К Messier 87 (M87) р╢╕р╢▒р╖Кр╢пр╖Пр╢Ър╖Тр╢лр╖Тр╢║ р╢╕р╢░р╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢н. р╢Ср╢║ р╢Ер╢▒р╖Фр╢╕р╖Пр╢▒ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Цр╢╗р╖КтАНр╢║р╢║р╖П р╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢╢р╖Тр╢╜р╖Тр╢║р╢▒ 6.5р╢Ър╖К р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜ р╖Ар╖Ъ. р╢Ър╖Ер╖Ф р╢Ър╖Фр╖Др╢╗р╢║р╖Ъ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╢Ър╖Пр╢╗р╖Ур╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢Ър╖Тр╢╜р╖Эр╢╕р╖Ур╢зр╢╗р╖К р╢╢р╖Тр╢╜р╖Тр╢║р╢▒ 38р╢Ъ р╖Ар╢┤р╖Гр╢╗р╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢пр╖Рр╢йр╖Т  р╢Ер╢│р╖Фр╢╗р╖Ъ р╢┤р╖Ар╢нр╖У.р╢╖р╖Юр╢нр╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖П р╢╕р╖Цр╢╜р╢░р╢╗р╖Кр╢╕ р╖Ар╢╜р╢з р╢┤р╢зр╖Др╖Рр╢▒р╖Т р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖Ар╢║р╖Ъ р╢Ер╢╖р╖Тр╢╗р╖Др╖Гр╖К р╢╕ р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Фр╖А р╢бр╖Пр╢║р╖Пр╢╗р╖Цр╢┤р╢Ьр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢╕р╖Пр╢▒р╖А р╖Гр╢Вр╖Др╢нр╖Тр╢║ р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ф р╢вр╢║р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Др╢лр╢║р╢Ър╖Т. р╢╕р╖Ъ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢╜р╖Ьр╖А р╢┤р╖Фр╢╗р╖П р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢Ьр╢н р╢Ър╖Ьр╢з р╢нр╖Тр╢╢р╖Ц  р╢пр╖Фр╢╗р╖Ър╢Ър╖Кр╖В р╢Ер╢зр╢Ър╖К р╢║р╖Ьр╢пр╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Зр╢н."},{"question":"I was looking","answer":"I was looking for research for a passage in the scripture, and while doing so, I received this revelation about the handiwork of God towards the world by announcing who He is throughout all generations. It is an interesting strategy that is worth taking cognizance of. The scripture in Exodus specifically mentions the frustration seen in the eyes and felt in the hearts of the children of Israel as they journey out from the land of their slavery to where they are led to worship the Most High God.They were overwhelmed by the situation and couldnтАЩt believe the report of Moses from the Lord regarding their present circumstances. How many have been told about what the Lord is set to do regarding their predicament, and what has been their response or attitude towards the report? It is so saddening that many are conversant and have been perplexed by receiving and accepting the reports of men rather than those of God.When we look vividly at their situation, it doesnтАЩt bother God because He has promised Abraham that He will bring them out of the land of servitude.Therefore, I put this before us: WhoтАЩs report do you believe? Your circumstances or those of God, to whom circumstances bow. It is time to gain more understanding about the God of all flesh. He said in His word, тАЬI am the God of all flesh; is there anything too hard for me?тАЭ. Ponder on this!#statementsofadmonition #motivationalpack #word #christianquotes #kingdommesage #spiritualgrowth #mindsetmatters #quote #quoteoftheday"},{"question":"р╢┤р╖Ьр╢┤р╖К р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╢║р╖Ъ р╢Лр╢┤р╢н р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╖Ар╖Цр╢║р╖Ъ р╢Ър╖Фр╢╕р╢▒ р╢╗р╢зр╖Щр╢▒р╖Кр╢п?","answer":"р╢Зр╢╕р╢╗р╖Тр╢Ър╖П р╢Ср╢Ър╖Кр╖Гр╢нр╖К р╢вр╢▒р╢┤р╢птАЛр╢║р╖Ъ р╖Гр╖ТтАЛр╢з р╢┤р╖Ьр╢┤р╖К р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╢║ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖ р╖Ар╖Тр╢║."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : роЬро┐ропрпЛрооро┐родро┐ропро┐ройрпН родроирпНродрпИ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : ропрпВроХрпНро▓ро┐роЯрпН"},{"question":"р╢Лр╢пр╢║р╖Пр╢пр╖У р╢┤р╖Рр╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╖Гр╖Цр╢╗р╖Кр╢║ р╢пр╖Ар╖Гр╢Ър╖Тр╢▒р╖К 1/60 р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢┤р╖Рр╢║ р╖Др╖Щр╖Ар╢нр╖К р╢Лр╢пр╢║р╖Пр╢пр╖У р╢┤р╖Рр╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Ъ. р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢┤р╖Рр╢║р╢Ър╢з р╖Ар╖Тр╢▒р╖Пр╢йр╖Т р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢▒р╢╕р╖К 24р╢Ър╖Кр╢п р╢нр╢┤р╖Кр╢┤р╢╗ р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢▒р╢╕р╖К 1 440р╢Ър╖Кр╢п р╢Зр╢н."},{"question":"рк╡рк╛ркХрлНркп 1: ркдрлЗ ркЬ рк╡рк░рлНрк╖рлЗ, рк▓рк╛рк░рлНркХрлЛ рк╣рлЛркпрк▓рлЗ ркдрлЗркоркирк╛ ркХрк╛ркХрк╛, рк╡рк┐ркХрлНркЯрк░ рк▓рк╛рк░рлНркХрлЛ рк╣рлЗрк░рлЗрк░рк╛, рк▓рлАркорк╛ркорк╛ркВ рккрлНрк░ркерко рк╕ркВркЧрлНрк░рк╣рк╛рк▓ркпркирк╛ рк╕рлНркерк╛рккркХ рккрк╛рк╕рлЗркерлА ркХрлЗркЯрк▓рлАркХ рк╕рк▓рк╛рк╣ рккрлНрк░рк╛рккрлНркд ркХрк░рлА рк╣ркдрлА. рк╡рк╛ркХрлНркп 2: ркЖ рккрлНрк░ркерко рк╡рк░рлНрк╖ ркжрк░ркорк┐ркпрк╛рки, рк▓рк╛рк░рлНркХрлЛ рк╣рлЛркпрк▓рлЗ ркдрлЗркоркирк╛ ркХрк╛ркХрк╛, рк╡рк┐ркХрлНркЯрк░ рк▓рк╛рк░рлНркХрлЛ рк╣рлЗрк░рк╛рк░рк╛, рк▓рк┐ркорк╛ркорк╛ркВ рк╕ркорк╛рки рк╕ркВркЧрлНрк░рк╣рк╛рк▓ркпркирк╛ рк╕рлНркерк╛рккркХ рккрк╛рк╕рлЗркерлА ркХрлЗркЯрк▓рлАркХ рк╕рк▓рк╛рк╣ рккрлНрк░рк╛рккрлНркд ркХрк░рлА рк╣ркдрлА. рккрлНрк░рк╢рлНрки: рк╢рлБркВ рк╡рк╛ркХрлНркп 1 ркЕркирлЗ рк╡рк╛ркХрлНркп 2 ркП ркЬ ркЕрк░рлНрке рк╡рлНркпркХрлНркд ркХрк░рлЗ ркЫрлЗ? рк╣рк╛ ркХрлЗ ркирк╛?","answer":"ркирк╛"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Ratsy tarehy be vody _\\"","answer":"\\",voninahitra ho an'ny fandriana fa henatra hoan'ny fiaraha-monina\\""},{"question":"рдиреЗрд╡рд╛рд░ рд╕рднреНрдпрддрд╛рд▓реЗ рдХрд╛рдардорд╛рдбреМрдВ рдЙрдкрддреНрдпрдХрд╛рдорд╛ рдкрд░рдореНрдкрд░рд╛рдЧрдд рд╡рд╛рджреНрдпрдпрдиреНрддреНрд░рдХреЛ рд╡рд┐рдХрд╛рд╕рдорд╛ рдХрд╕рд░реА рдпреЛрдЧрджрд╛рди рдкреБрд░реНтАНрдпрд╛рдпреЛ?","answer":"рдиреЗрд╡рд╛рд░ рд╕рднреНрдпрддрд╛рд▓реЗ рдХрд╛рдардорд╛рдбреМрдВ рдЙрдкрддреНрдпрдХрд╛рдорд╛ рдкрд░рдореНрдкрд░рд╛рдЧрдд рд╡рд╛рджреНрдпрдпрдиреНрддреНрд░рдХреЛ рд╡рд┐рдХрд╛рд╕рдорд╛ рдорд╣рддреНрддреНрд╡рдкреВрд░реНрдг рднреВрдорд┐рдХрд╛ рдЦреЗрд▓реЗрдХреЛ рдерд┐рдпреЛред рдорд╛рджрд▓ рд░ рд╕рд╛рд░рдВрдЧреА рдЬрд╕реНрддрд╛ рдмрд╛рдЬрд╛рд╣рд░реВ рдиреЗрд╡рд╛рд░ рд╕рд╛рдВрдЧреАрддрд┐рдХ рдкрд░рдореНрдкрд░рд╛рдХрд╛ рдЕрднрд┐рдиреНрди рдЕрдВрдЧ рд╣реБрдиреНред"},{"question":" ро╡ро┐ройро╛ рокрпКро░рпБродрпНродрпБроХ.роЕ. ро╡рпАро┤ро░рпБро╡ро┐ тАУ 1. роЙро╡роорпИродрпНродрпКроХрпИроЖ. роХрпБроХрпИроорпБроХроорпН тАУ 2. рокрогрпНрокрпБродрпНродрпКроХрпИроЗ. рокрпЗро░ро┤роХрпБ тАУ 3. ро╡ро┐ройрпИродрпНродрпКроХрпИроИ) рокрпБро▓рпНрокрпБро┤рпБ тАУ 4. роОрогрпНрогрпБроорпНроорпИтАУ 5. роЙроорпНроорпИродрпНродрпКроХрпИ1. роЕ тАУ 2, роЖ тАУ 4, роЗ тАУ 5, роИ тАУ 32. роЕ тАУ 4, роЖ тАУ 3, роЗ тАУ 2, роИ тАУ 13. роЕ тАУ 5, роЖ тАУ 2, роЗ тАУ 1, роИ тАУ 44. роЕ тАУ 3, роЖ тАУ 1, роЗ тАУ 2, роИ тАУ 5","answer":" ро╡ро┐роЯрпИ 4. роЕ тАУ 3, роЖ тАУ 1, роЗ тАУ 2, роИ тАУ 5"},{"question":"Vraag: Welke Nederlandse kunstenaar maakte het werk Victory Boogie?","answer":"Antwoord: Piet Mondriaan"},{"question":"Kedс╗е с╗еdс╗Л Komputa Ubuntu bс╗е?","answer":"Ubuntu bс╗е sistemс╗е arс╗еmс╗Нrс╗е dabere na Linux Kernel."},{"question":"├Мm├▓ ├Мс╣г├нr├▓","answer":"Oju Ewe Imo Isiro├Мmс╗Н╠А ├Мsir├м je eyi t'on je mo nipa с╗Н╠Аpс╗Н╠Аiye (quantity), nipa ├▓p├│ (structure), nipa iyipada (change) ati nipa ├а├аy├и (space). Idagbasoke imo Isiro wa nipa lilo ├аf├▓yemс╗Н╠Ас╗Н╠Б (abstraction) ati с╗Мgс╗Н╠Бbn ├мrс╗Н╠Аn├║, pelu onka, isesiro, wiwon ati nipa fi fi eto s'agbeyewo bi awon ohun se ri (shapes) ati bi won se n gbera (motion). Eyi ni awon Onimo Isiro n gbeyewo, ero won ni lati wa aba tuntun, ki won o si fi otoo re mule pelu itumo yekeyeke.A n lo Imo Isiro ka kiri agbaye ni opolopo ona ninu Imo Sayensi, Imo Ise Ero, Imo Iwosan, ati Imo Oro Okowo. Bi a se n lo imo Isiro bo si apa eyi ti a n pe ni Imo Isiro Lilo (Applied Mathematics). Apa keji Imo Isiro ni a mo si Imo Isiro Ogidi. Eyi je mo eko imo isiro to ko ti ni ilo kankan bo tileje pe o se se ki a wa ilo fun ni eyinwa ola."},{"question":"Inona no maha-iray ny Malagasy?","answer":"Iray ny Malagasy satria: iray tanindrazana, iray fomba amam-panao, iray rafi-pisainana, iray fitondrana ary iray fomba fiainana"},{"question":"сАРсАнсАпсАДсА║сАЦсАпсАФсА║сА╕сАЩсАпсАФсА║сАРсАнсАпсАДсА║сА╕ Nina сАбсААсА╝сА▒сАмсАДсА║сА╕сАХсА╝сА▒сАмсАХсА╝сАХсАлсБЛ","answer":"сББсБЙсБЗсБЕсАБсАпсАФсА╛сАЕсА║сАЩсА╛сАм сАРсАЫсАпсАРсА║сАФсАнсАпсАДсА║сАДсА╢сБК сАЯсА▓сАФсАФсА║сАХсА╝сАКсА║сАФсАЪсА║сАА Banqiao сАЖсАКсА║ сАЫсА▒сААсА╝сАосА╕сАЩсА╛сАпсААсАнсАп сАЦсА╝сАЕсА║сАХсА▒сАлсА║сАЕсА▒сАБсА▓сА╖сАРсА▓сА╖ сАЩсАпсАФсА║сАРсАнсАпсАДсА║сА╕сААсА╝сАосА╕сАЦсА╝сАЕсА║сАХсАлсАРсАЪсА║сБЛ сАбсАФсАКсА║сА╕сАЖсАпсА╢сА╕сАЬсА░сАХсА▒сАлсАДсА║сА╕ сБВсБВсБЙсБАсБАсБА сАБсАФсА╖сА║ сАЮсА▒сАЖсАпсА╢сА╕сАЕсА▒сАБсА▓сА╖сАХсА╝сАосА╕ сАХсА╗сААсА║сАЕсАосА╕сАЖсАпсА╢сА╕сАЫсА╛сАпсА╢сА╕сАЩсА╛сАпсАРсАФсА║сАЦсАнсАпсА╕ сАбсАЩсА▒сАЫсАнсААсАФсА║сАТсА▒сАлсА║сАЬсАм сББ.сБВ сАШсАосАЬсАосАЪсА╢сАбсАСсАнсАЫсА╛сАнсАБсА▓сА╖сАХсАлсАРсАЪсА║сБЛ сАСсАнсАБсАнсАпсААсА║сАБсА╢сАЕсАмсА╕сАБсА▓сА╖сАЫсАРсА▓сА╖сАТсА▒сАЮсАРсА╜сА▒сАА сАСсАнсАпсАДсА║сАЭсАЩсА║сАФсАнсАпсАДсА║сАДсА╢сБК сАРсАЫсАпсАРсА║сАФсАнсАпсАДсА║сАДсА╢ сАбсАЫсА╛сА▒сА╖сАХсАнсАпсАДсА║сА╕сАФсА▓сА╖ сАбсАЬсАЪсА║сАХсАнсАпсАДсА║сА╕ сАТсА▒сАЮсАРсА╜сА▒ сАЦсА╝сАЕсА║сАХсАлсАРсАЪсА║сБЛ"},{"question":"N├нbo ni ├иt├▓ ├мс╣г├иl├║ l├б├а├бr├нn ├аwс╗Нn Yor├╣b├б ti bс║╣╠Аrс║╣╠А?","answer":"In├║ il├й ni."},{"question":"цЦЗчлауБЛуВЙф╕╗шжБуБкхНШшкЮуВТчЙ╣хоЪуБЧуАБуБЭуВМуВТхоЪч╛йуБЧуБкуБХуБДуАВ хЫ╜щАгуБощЫгц░СцЭбч┤ДуБзуБпуАБуАМщЫгц░СуАНуБпуАБф║║чиоуВДхоЧцХЩуАБцФ┐ц▓╗уБлуБдуБДуБжуБоцДПшжЛуБкуБйуБМчРЖчФ▒уБзцЪ┤хКЫуБкуБйуВТхПЧуБСуВЛх┐ГщЕНуБМуБВуВЛф║║уБауБишиАуБгуБжуБДуБ╛уБЩуАВуБЧуБЛуБЧуАБцЧецЬмуБпуГиуГ╝уГнуГГуГСуВДуВвуГбуГкуВлуБицпФуБ╣уБжщЫгц░СуБишкНуВБуВЛц▒║уБ╛уВКуБМхО│уБЧуБПуБжуАБуБйуВУуБкф║║уБМщЫгц░СуБлуБкуВЛуБЛуБМуВПуБЛуВКуБлуБПуБДуБишиАуВПуВМуБжуБДуБ╛уБЩуАВуБУуБоуБЯуВБуАБхЗ║хЕехЫ╜хЬичХЩчобчРЖх║БуБпуАБщЫгц░СуБишкНуВБуВЛуБЯуВБуБоцЙЛх╝ХуБНуВТхИЭуВБуБжф╜ЬуВКуБ╛уБЧуБЯуАВуБЭуВМуБлуВИуВЛуБиуАБф║║чиоуВДуАБцФ┐ц▓╗уБлуБдуБДуБжуБоцДПшжЛуБкуБйф╗ехдЦуБлуАБцАзчЪДуГЮуВдуГОуГкуГЖуВгуГ╝уБМчРЖчФ▒уБзцЪ┤хКЫуБкуБйуВТхПЧуБСуВЛх┐ГщЕНуБМуБВуВЛф║║уВВуАБщЫгц░СуБишкНуВБуВЛхПпшГ╜цАзуБМуБВуВЛуБишиАуБгуБжуБДуБ╛уБЩуАВцЪ┤хКЫуБкуБйуБох┐ГщЕНуБлуБдуБДуБжуБпуАБцЬмх╜УуБлхН▒уБкуБДуБиуБДуБЖуБУуБиуБМуБпуБгуБНуВКуБЧуБжуБДуВЛуБУуБиуБМх┐ЕшжБуБзуБЩуАВхЗ║хЕехЫ╜хЬичХЩчобчРЖх║БуБпуАМцЧецЬмуБМщЫгц░СуБишкНуВБуВЛуБЯуВБуБоц▒║уБ╛уВКуВТчЯеуБгуБжуВВуВЙуБгуБжуАБцЧйуБПшкНуВБуВЛуБУуБиуБМуБзуБНуВЛуВИуБЖуБлуБкуВЛуБиуБДуБДуБицАЭуБДуБ╛уБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЩуАВ","answer":"уБУуБоцЦЗчлауБоф╕нуБзуБоф╕╗шжБуБкхНШшкЮуБиуБЭуБохоЪч╛йуБпф╗еф╕ЛуБоуВИуБЖуБлуБкуБгуБжуБДуБ╛уБЩуАВ- хЫ╜щАг: 1я╝Йчммф║Мцмбф╕ЦчХМхдзцИжуБМч╡ВуВПуБгуБЯ1945х╣┤уАБф╕ЦчХМуБох╣│хТМуБихоЙхЕиуВТхоИуВЛуБЯуВБуБлф╜ЬуВЙуВМуБЯф╗Хч╡ДуБ┐уАВцЬмщГиуБпуВвуГбуГкуВлуБоуГЛуГеуГ╝уГиуГ╝уВпуБлуБВуВЛуАВхЫ╜щАгуАВUNуАВ- щЫгц░С: 1я╝ЙцИжф║ЙуВДхдйчБ╜уБоуБЯуВБуБлхо╢уВТхд▒уБДуАБуВИуБЭуБохЬЯхЬ░уБ╕уБлуБТуБжуБНуБЯф║║уАЕуАВ- цЭбч┤Д: 1я╝ЙхЫ╜уБихЫ╜уБиуБощЦУуБзц▒║уВБуАБцЦЗчлауБлцЫ╕уБДуБЯч┤ДцЭЯуАВ- ф║║чио: 1я╝Йф║║щбЮуВТуАБчЪошЖЪуБошЙ▓уАБф╜УуБдуБНуБкуБйуБочЙ╣х╛┤уБлуВИуБгуБжхИЖуБСуБЯчиощбЮуАВ- хоЧцХЩ: 1я╝ЙчеЮуВДф╗ПуВТф┐буБШуВЛуБУуБиуАВуБ╛уБЯуАБчеЮуВДф╗ПуБоцХЩуБИуАВ- цЪ┤хКЫ: 1я╝ЙхКЫуБзуБЩуВЛуАБф╣▒цЪ┤уБкшбМуБДуАВ- уГиуГ╝уГнуГГуГС: 1я╝Йф╕ЦчХМуБохЕнхдзх╖ЮуБоф╕АуБдуАВуВвуВ╕уВвуБохМЧше┐уАБуВвуГХуГкуВлуБохМЧуБлуБВуВЛуАВчФгценуВДцЦЗхМЦуБМчЩ║щБФуБЧуБЯхЫ╜уБМхдЪуБДуАВцмзх╖ЮуАВ- шкНуВБуВЛ: 1я╝ЙхоЯщЪЫуБлшжЛуВЛуАВ2я╝Йчв║уБЛуБлуБЭуБоуБиуБКуВКуБауБихИдцЦнуБЩуВЛуАВ3я╝ЙцЙ┐чЯеуБЩуВЛуАВши▒уБЩуАВ4я╝ЙхАдцЙУуБбуБМуБВуВЛуБишАГуБИуВЛуАВшйХф╛буБЩуВЛуАВ5я╝Йчв║уБЛуБлшЗкхИЖуБоуБЧуБЯуБУуБиуБзуБВуВЛуБихРМцДПуБЩуВЛуАВ- ц▒║уБ╛уВК: 1я╝Йц▒║уВБуВЙуВМуБжуБДуВЛуБУуБиуАВшжПхЙЗуАВч┐ТцЕгуАВ2я╝ЙуБЧуВБуБПуБПуВКуАВуБКуБХуБ╛уВКуАВ- цЙЛх╝ХуБН: 1я╝ЙцбИхЖЕуБЩуВЛуБУуБиуАВ2я╝ЙуБВуВЛуВВуБоуБФуБиуВТуВПуБЛуВКуВДуБЩуБПцХЩуБИх░ОуБПуБУуБиуАВуБ╛уБЯуАБуБЭуБоуВИуБЖуБкцЫ╕чЙйуАВ3я╝Йф╕Цшй▒уАВч┤╣ф╗ЛуАВ- хПпшГ╜цАз: 1я╝ЙуБЭуБочК╢цЕЛуБлуБкуВКуБЭуБЖуБкуВИуБЖуБЩуАВуБзуБНуБЭуБЖуБкуВИуБЖуБЩуАВ"},{"question":"╨Ы╨░╨║╨░╨┐╤В╨░╤А ╨┤╨╡╨┐ ╤Н╨╝╨╜╨╡╨╜╨╕ ╨░╨╣╤В╨░╨▒╤Л╨╖?","answer":"╨С╨╡╨╗╨│╨╕╨╗╥п╥п ╨▒╨╕╤А ╨╛╨║╤Г╤П╨┤╨░╨╜ ╨╢╨╡ ╨░╨┤╨░╨╝╨┤╤Л╨╜ ╨╝╥п╨╜╙й╨╖╥п╨╜╙й╨╜, ╨╢╥п╤А╥п╤И-╤В╤Г╤А╤Г╤И╤Г╨╜╨░╨╜ ╤Г╨╗╨░╨╝ ╨░╨╣╤В╤Л╨╗╤Л╨┐ ╨║╨░╨╗╨│╨░╨╜ ╤Н╨╗╨╡╤Б╤В╥п╥п ╤Б╙й╨╖╨┤╙й╤А ╨╗╨░╨║╨░╨┐╤В╨░╤А ╨┤╨╡╨╣╨▒╨╕╨╖. ╨Ы╨░╨║╨░╨┐╤В╨░ ╨╛╨╣ ╨│╨░╨╜╨░ ╨▒╨╡╤А╨╕╨╗╨╡╤В ╨┤╨░ ╨║╨╛╤А╤Г╤В╤Г╨╜╨┤╤Г╤Б╤Г╨╜ ╤Г╨│╤Г╤Г╤З╤Г╨╗╨░╤А ╤В╨░╤А╨░╨▒╤Л╨╜╨░╨╜ ╤З╤Л╨│╨░╤А╤Л╨╗╨░╤В. ╨Ы╨░╨║╨░╨┐╤В╨░╤А ╤Б╨░╨╗╤Л╤И╤В╤Л╤А╤Г╤Г ╨╛╨║╤И╨╛╤И╤В╤Г╤А╤Г╤Г ╨╕╤А╨╡╤В╨╕╨╜╨┤╨╡ ╨░╨╣╤В╤Л╨╗╨│╨░╨╜╨┤╤Л╨║╤В╨░╨╜-╨│╨░╨╜,-╨┤╨░╨╣, ╨╛╨║╤И╨╛╨▒╨╛╨╣, ╨▒╨╛╨╗╨▒╨╛╨╣, ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜╨┤╨╡╨╣ ╤Б╤Л╤П╨║╤В╤Г╤Г ╤Б╙й╨╖╨┤╙й╤А ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨░╤П╨║╤В╨░╨╣╤В. ╨Ь╨╕╤Б╨░╨╗╤Л, \\"╨Ц╨╡╤В╨╕╨│╨╡╨╜╨┤╨╡╨╣ ╤Н╤Н╤А╤З╨╕╤И╨┐╨╡╨╣\\", \\"╨и╨╛╨┤╨╛╨║╨╛╨╜╨┤╤Г╨╜ ╨▒╥п╤А╨║╥п╤В╥п╨╜╨┤╙й╨╣ ╨╢╤Г╤В╤Г╨╜╨▒╨░╨╣\\" ╨╢.╨▒.╤Г.╤Б╤Л╤П╨║╤В╤Г╤Г."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е╪з ┘З┘И ╪г┘Г╪и╪▒ ╪и╪н╪▒ ┘Б┘К ╪з┘Д╪╣╪з┘Д┘Е ╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ╪и╪н╪▒ ╪м┘Ж┘И╪и ╪з┘Д╪╡┘К┘Ж"},{"question":"родрооро┐ро┤рпН роОро┤рпБродрпНродрпБ роорпБро▒рпИроорпИ роТро▓ро┐рокрпНрокро┐ропро▓рпН роЕроЯро┐рокрпНрокроЯрпИропро┐ро▓ро╛ройродрпБ; роХрпБро▒рпБроХрпНроХроорпН, роЕро│рокрпЖроЯрпИ, рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокрпБрогро░рпНроЪрпНроЪро┐ роирпЖро▒ро┐роХро│рпБроХрпНроХрпБ роЙроЯрпНрокроЯрпНроЯрпЗ роОро┤рпБродрпНродрпБроХро│рпН роТро▓ро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. родро▒рпНрокрпЛродрпИроп родрооро┐ро┤рпН, роОро┤рпБродрпНродрпБроорпБро▒рпИ родрооро┐ро┤рпН рокро┐ро░ро╛рооро┐ропро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ родрпЛройрпНро▒ро┐ропродрпБ роЖроХрпБроорпН. родрооро┐ро┤рпН рокро┐ро░ро╛рооро┐ роХро╛ро▓рокрпНрокрпЛроХрпНроХро┐ро▓рпН ро╡роЯрпНроЯрпЖро┤рпБродрпНродро╛роХ роЙро░рпБрооро╛ро▒ро┐ропродрпБ. роЖро▒ро╛роорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ рокродрпНродро╛роорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБ ро╡ро░рпИропро┐ро▓ро╛рой роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН","answer":" \\"ро╡роЯрпНроЯрпЖро┤рпБродрпНродрпБ\\" роорпБро▒рпИ роЙро░рпБро╡ро╛ройродрпБ. роУро▓рпИроЪрпНроЪрпБро╡роЯро┐роХро│ро┐ро▓рпБроорпН роХро▓рпНро▓ро┐ро▓рпБроорпН роЪрпЖродрпБроХрпНроХрпБро╡родро▒рпНроХрпЗро▒рпНрок роЗро░рпБроирпНродродрпБ."},{"question":"Se Rafael ├й sobrinho de Isabela, ent├гo ├й correto afirmar que...","answer":"Isabela ├й tia de Rafael."},{"question":"╪▒╪з╪м╪╣ ╪з┘Д┘Е┘В╪╖╪╣ ╪з┘Д┘Д┘К ╪к╪н╪к ┘И╪и╪╣╪п ┘Г╪п┘З ╪м╪з┘И╪и ╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д ╪и╪╣╪п ┘Г╪п┘З ╪и┘Ж┘Б╪│ ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д┘Д┘К ╪з┘Д┘Е┘В╪╖╪╣ ┘Б┘К┘З╪з: ╪в╪┤┘И╪▒ ┘Ж╪з╪п┘К┘Ж ╪г╪и┘Д┘К , ┘Г╪з┘Ж ┘Е┘Д┘Г ╪в╪┤┘И╪▒ (1207 ┘В╪и┘Д ╪з┘Д┘Е┘К┘Д╪з╪п  1204 ┘В╪и┘Д ╪з┘Д┘Е┘К┘Д╪з╪п ╪г┘И 1196 ┘В╪и┘Д ╪з┘Д┘Е┘К┘Д╪з╪п 1194 ┘В╪и┘Д ╪з┘Д┘Е┘К┘Д╪з╪п ╪з┘Д╪к╪│┘Д╪│┘Д ╪з┘Д╪▓┘Е┘Ж┘К ╪з┘Д┘В╪╡┘К╪▒). ┘И┘К╪╣┘И╪п ╪з┘Д╪к╪г╪▒┘К╪о ╪з┘Д╪и╪п┘К┘Д ┘Д╪╣╪п┘Е ╪з┘Д┘К┘В┘К┘Ж ╪и╪┤╪г┘Ж ╪╖┘И┘Д ╪н┘Г┘Е ┘Е┘Д┘Г ┘Д╪з╪н┘В╪М ┘Ж┘К┘Ж┘И╪▒╪к╪з-╪з╪и╪з┘Д-╪е┘Г┘И╪▒╪М ╪н┘К╪л ╪к╪о╪к┘Д┘Б ┘В┘И╪з╪ж┘Е ╪з┘Д┘Е┘Д┘И┘Г ╪з┘Д┘Е╪к╪╢╪з╪▒╪и╪й ╪и╪╣╪┤╪▒ ╪│┘Ж┘И╪з╪к. ╪з╪│┘Е┘З ┘К╪╣┘Ж┘К \\"╪в╪┤┘И╪▒ ┘З┘И ┘Е┘Ж ┘К┘Е┘Ж╪н ┘И╪▒┘К╪л╪з┘Л\\" ┘Б┘К ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д╪г┘Г╪з╪п┘К╪й. ┘Г╪з┘Ж ╪з╪и┘Ж ╪к┘И┘Г┘И┘Д╪к┘К ┘Ж┘К┘Ж┘И╪▒╪к╪з ╪з┘Д╪г┘И┘Д.  ╪│┘П╪д┘О╪з┘Д: ┘Е┘О┘Ж┘Т ┘Г╪з┘Ж ┘Е┘Д┘Г ╪в╪┤┘И╪▒╪Я","answer":"╪в╪┤┘И╪▒ ┘Ж╪з╪п┘К┘Ж ╪г╪и┘Д┘К ┘Г╪з┘Ж ┘Е┘Д┘Г ╪в╪┤┘И╪▒. "},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ :родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпНроЯро┐ройрпН роЪрпБродрпЗроЪро┐ роЗропроХрпНроХродрпНродро┐ройрпН родроирпНродрпИ роОройрокрпНрокроЯрпБрокро╡ро░рпНA. ро╡.роЙ.роЪро┐родроорпНрокро░роорпНрокро┐ро│рпНро│рпИB. роЗро░ро╛роЬроХрпЛрокро╛ро▓ро╛роЪрпНроЪро╛ро░ро┐ропро╛ро░рпНC. роЪродрпНродро┐роп роорпВро░рпНродрпНродро┐D. роЪрпБрокрпНро░роорогро┐роп роЪро┐ро╡ро╛","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ :A. ро╡.роЙ.роЪро┐родроорпНрокро░роорпНрокро┐ро│рпНро│рпИ"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛: рокро┤роорогро▓рпН рооро╛ро▒рпНро▒рпБрооро┐ройрпН; рокрпБродрпБроорогро▓рпН рокро░рокрпНрокрпБрооро┐ройрпН тАУ роЗроЯроЮрпНроЪрпБроЯрпНроЯро┐рокрпН рокрпКро░рпБро│рпН  роХрпВро▒ро┐ ро╡ро┐ро│роХрпНроХрпБроХ.","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:роЗроЯроорпН : роХрпВро▓ро╡ро╛рогро┐роХройрпН роЪрпАродрпНродро▓рпИроЪрпН роЪро╛родрпНродройро╛ро░рпН роЗропро▒рпНро▒ро┐роп роорогро┐роорпЗроХро▓рпИроХрпН роХро╛рокрпНрокро┐ропродрпНродро┐ро▓рпН роЗроЯроорпНрокрпЖро▒рпНро▒ро┐ро░рпБроХрпНроХро┐ро▒родрпБ роЗродрпНродрпКроЯро░рпН.рокрпКро░рпБро│рпН : ро╡ро┐ро┤ро╛роХрпНроХро│рпН роиро┐ро▒рпИроирпНрод роЗроорпНроорпВродрпВро░ро┐ройрпН родрпЖро░рпБроХрпНроХро│ро┐ро▓рпБроорпН рооройрпНро▒роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпБроорпН рокро┤рпИроп роорогро▓рпИ рооро╛ро▒рпНро▒ро┐рокрпН рокрпБродрпБ роорогро▓рпИрокрпН рокро░рокрпНрокрпБроЩрпНроХро│рпН роОройрпНро▒рпБ роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ.ро╡ро┐ро│роХрпНроХроорпН : роорогро┐роорпЗроХро▓рпИроХрпН роХро╛рокрпНрокро┐ропродрпНродро┐ро▓рпН роорпБрокрпНрокродрпБ роХро╛родрпИроХро│рпБро│рпН роорпБродро▓рпН роХро╛родрпИропро╛роХ ро╡ро┐ро│роЩрпНроХрпБро╡родрпБ ро╡ро┐ро┤ро╛ро╡ро▒рпИ роХро╛родрпИ роЖроХрпБроорпН. рокрпБроХро╛ро░рпН роироХро░ро┐ро▓рпН роЗро░рпБрокродрпНродрпЖроЯрпНроЯрпБ роиро╛ро│рпН роироЯрпИрокрпЖро▒роХрпНроХрпВроЯро┐роп роЗроирпНродро┐ро░ро╡ро┐ро┤ро╛ родрпКроЯроЩрпНроХ роЙро│рпНро│родрпБ. роЗроирпНрод роЕро▒ро┐ро╡ро┐рокрпНрокрпИ ропро╛ройрпИ роорпАродрпБ роЕрооро░рпНроирпНродрпБ роорпБро░роЪро▒рпИро╡рпЛройрпН роЕро▒ро┐ро╡ро┐родрпНродро╛ройрпН. ро╡ро┐ро┤ро╛роХрпНроХро│рпН роиро┐ро▒рпИроирпНрод роЗроорпНроорпВродрпВро░ро┐ройрпН родрпЖро░рпБроХрпНроХро│ро┐ро▓рпБроорпН рооройрпНро▒роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпБроорпН рокро┤рпИропроорогро▓рпИ рооро╛ро▒рпНро▒ро┐рокрпН рокрпБродро┐роп роорогро▓рпИрокрпН рокро░рокрпНрокрпБроЩрпНроХро│рпН роОройрпНро▒рпБ роЕро▒ро┐ро╡ро┐роХрпНроХро┐ро▒ро╛ройрпН."},{"question":"рдХреГрдкрдпрд╛ рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рд╡рд╛рдХреНрдп рдХреЛ рдкреВрд░рд╛ рдХрд░реЗрдВ: \\"рд╢рд┐рдХреНрд╖рд╛ рдХрд╛ рдорд╣рддреНрд╡...\\"","answer":" рд╢рд┐рдХреНрд╖рд╛ рдХрд╛ рдорд╣рддреНрд╡ рд╕рд┐рд░реНрдлрд╝ рдЬреНрдЮрд╛рди рдкреНрд░рд╛рдкреНрдд рдХрд░рдиреЗ рддрдХ рд╣реА рд╕реАрдорд┐рдд рдирд╣реАрдВ рд╣реИ, рдмрд▓реНрдХрд┐ рдпрд╣ рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐ рдХреА рд╕реЛрдЪ, рд╕рдордЭ, рдФрд░ рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐рдЧрдд рд╡рд┐рдХрд╛рд╕ рдореЗрдВ рднреА рдорджрдж рдХрд░рддрд╛ рд╣реИред рд╢рд┐рдХреНрд╖рд┐рдд рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐ рд╕рдорд╛рдЬ рдореЗрдВ рд╕рдХрд╛рд░рд╛рддреНрдордХ рдкрд░рд┐рд╡рд░реНрддрди рд▓рд╛рдиреЗ рдХрд╛ рд╕рд╛рдзрди рдмрдирддрд╛ рд╣реИред"},{"question":" \\"╨Ь╨Ъ╨Ъ\\" - ╨║╤Л╤Б╨║╨░╤А╤В╤Л╨╗╨│╨░╨╜ ╤Б╙й╨╖╥п╨╜╥п╨╜ ╤В╥п╤И╥п╨╜╨┤╥п╤А╨╝╙й╤Б╥п ╨║╨░╨╜╨┤╨░╨╣  ?","answer":"╨Ь╨Ъ╨ЪтАФ╨Ь╨░╨╝╨╗╨╡╨║╨╡╤В╤В╨╕╨║ ╨║╨╛╨╛╨┐╤Б╤Г╨╖╨┤╤Г╨║ ╨║╨╡╥г╨╡╤И╨╕;"},{"question":"Apakah maksud \\"benih yang baik tak memilih tanah\\"?","answer":"Ia bermaksud orang yang berketurunan baik ke mana pun perginya akan baik juga jadinya."},{"question":"A┼Яa─Я─▒daki ifadeyi tamamlay─▒n:  Pakistan, Britanya Hindistan─▒'n─▒n b├╢l├╝nmesini ve M├╝sl├╝man n├╝fuslu b├╢lgelerin ba─Я─▒ms─▒zl─▒─Я─▒n─▒ talep eden Pakistan Hareketi'nin ├зabalar─▒yla 1947'de Hint M├╝sl├╝manlar─▒ i├зin bir yurt olmak ├╝zere ba─Я─▒ms─▒zl─▒─Я─▒n─▒ kazanm─▒┼Яt─▒r. ├Зe┼Яitli dil ve etnik gruplar─▒n yan─▒ s─▒ra co─Яrafya ve yaban ya┼Яam─▒ bak─▒m─▒ndan da zengin bir ├╝lkedir. Ba┼Яlang─▒├зta bir dominyon olan Pakistan, 1956'da kabul edilen anayasayla ─░slam cumhuriyetine d├╢n├╝┼Яt├╝. Etnik","answer":"i├з sava┼Я ve 1971'deki Hint m├╝dahalesi Do─Яu Pakistan'─▒n Banglade┼Я ismiyle ├╝lkeden ayr─▒lmas─▒yla sonu├зland─▒. Pakistan, 1973'te t├╝m yasalar─▒n Kur'an ve S├╝nnet'i temel alan ─░slam h├╝k├╝mlerine uygunlu─Яunu ┼Яart ko┼Яan yeni bir anayasay─▒ kabul etti. 2008 y─▒l─▒nda sivil y├╢netime ge├зildi. 2010'da ise parlamenter sistemli y├╢netim ba┼Яlad─▒."},{"question":"Taariikda Fanaanada Aamina Xirsi.","answer":"Taariikda Fanaanada Aamina XirsiAamina Xirsi waa fanaaniintii soo waqtiigii hibo iyo maryam mursal waxay ku soo caan baxday gaal iyo muslim yaa ku leh gabdhayahow oo ay la meteshay maandeeq,sooraan sahra siyaad,iyo axmed gacayte. riwaayaddi dab jacayl kari oo ay la meteshay dab jacayl kari waa, beeneey ma run baa, ninbo xamar timi ,bidaar sibiq bay kugu gasahaa. ragga ay la heestay waxaa ka mid salax qaasim naaji, cabdulkhadir jubba,axmed cali cigaal, samatar,cabdinaasir macalin, maxamed axmed ,axmed gacayte iyo qaar kale oo badan. heeshaheeda caanka waxaa ka mid ah waah waah, weli gabar ma sheekeeysateen ,qalanjo, ambabaxay socodkaa , caasuqu waddaad ma leh, si yar."},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢нр╖Ър╢╗р╖Ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜ р╖Ар╖Тр╖Гр╢│р╢▒р╖Кр╢▒.\\"р╢▒р╢╕ р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖П р╖Ар╖Тр╢з р╢пр╖Тр╢║ р╖Гр╖Тр╖Др╖Т р╖Ар╖Щр╢▒р╖Ар╖Пр╢пр╖Тр╢║р╢з р╢пр╖Рр╢╕р╖Фр╖Ар╖Ьр╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢пр╖Тр╢║р╢║р╢з р╢║р╢▒р╖Ар╖Пр╢пр╖Тр╢║р╖Ъ р╢▒р╖Щр╢╕р╖Щр╢║р╖Т р╢╕р╖Щр╖Др╖Ф р╢Ьр╖Ьр╢йр╢╕ р╢Йр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ар╖Пр╢╢р╢йр╢з р╢Ер╢▒р╖Тр╢▒р╢Ър╖Ьр╢з р╢Ър╢зр╢нр╖К р╢Ер╢╗р╖Тр╢▒р╖Ар╖П\\"","answer":"р╢┤р╖Др╢н р╢нр╖Ър╢╗р╖Ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Гр╢│р╖Фр╢╕ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Йр╢╢р╖Кр╢╢р╖П р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢║.\\"р╢▒р╢╕ р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖П р╖Ар╖Тр╢з р╢пр╖Тр╢║ р╖Гр╖Тр╖Др╖Т р╖Ар╖Щр╢▒р╖Ар╖Пр╢пр╖Тр╢║р╢з р╢пр╖Рр╢╕р╖Фр╖Ар╖Ьр╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢пр╖Тр╢║р╢║р╢з р╢║р╢▒р╖Ар╖Пр╢пр╖Тр╢║р╖Ъ р╢▒р╖Щр╢╕р╖Щр╢║р╖Т р╢╕р╖Щр╖Др╖Ф р╢Ьр╖Ьр╢йр╢╕ р╢Йр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ар╖Пр╢╢р╢йр╢з р╢Ер╢▒р╖Тр╢▒р╢Ър╖Ьр╢з р╢Ър╢зр╢нр╖К р╢Ер╢╗р╖Тр╢▒р╖Ар╖П\\""},{"question":"Ma jiraan wax u dhexeeya \\"Caqiidada islaamka\\" & iimaanka?","answer":"Haa, waxa jira farqi yar. Caqiidada islaamku waxay la mid tahay arkaanul- iimaanka ama tiirarka iimaanku ku taanyahay ee lixda ah, laakiin iimaanku wuu ka guda ballaadhanyahay arkaanul-iimaanka oo camallada wanaagsan oo dhan ayaa soo gelaya."},{"question":" Em qual cidade de Portugal ├й realizado o campeonato de surf de ondas gigantes?","answer":"Praia do Norte em Nazar├й."},{"question":"рк░ркг ркЙркдрлНрк╕рк╡ркирлА ркЖркЧрк╛ркорлА ркдрк╛рк░рлАркЦрлЛ рк╡рк┐рк╢рлЗ ркЕркоркирлЗ ркХрк╣рлЛ.","answer":"рк░ркгрлЛркдрлНрк╕рк╡ (рк░ркг ркЙркдрлНрк╕рк╡) ркПркЯрк▓рлЗ рк░ркгркорк╛ркВ ркЙркЬрк╡рк╛ркдрлЛ ркЙркдрлНрк╕рк╡. ркжрлБркирк┐ркпрк╛ркирк╛ ркЕркирлНркп рккрлНрк░ркЦрлНркпрк╛ркд рк░ркг рк╡рк┐рк╕рлНркдрк╛рк░рлЛркорк╛ркВ рккркг ркЖрк╡рк╛ ркЙркдрлНрк╕рк╡рлЛркирлБркВ ркЖркпрлЛркЬрки рккрлНрк░рк╡рк╛рк╕ркирккрлНрк░рк╡рлГркдрлНркдрк┐ркирлЗ рк╡рлЗркЧ ркЖрккрк╡рк╛ркирк╛ рк╣рлЗркдрлБркерлА ркХрк░рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ. ркХркЪрлНркЫ ркЙрккрк░рк╛ркВркд ркЖрклрлНрк░рк┐ркХрк╛ ркЦркВркбркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗрк▓рк╛ рк╕рк╣рк░рк╛ркирк╛ рк░ркг ркЕркирлЗ ркнрк╛рк░ркд ркжрлЗрк╢ркорк╛ркВ рк░рк╛ркЬрк╕рлНркерк╛ркиркирк╛ рк░ркг ркЦрк╛ркдрлЗ ркЖ рккрлНрк░ркХрк╛рк░ркирк╛ ркЙркдрлНрк╕рк╡рлЛ ркпрлЛркЬрк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ. ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдркирк╛ ркХркЪрлНркЫ ркЬрк┐рк▓рлНрк▓рк╛ркорк╛ркВ ркжрк░ рк╡рк░рлНрк╖рлЗ рк░ркгрлЛркдрлНрк╕рк╡ркирлБркВ ркЖркпрлЛркЬрки ркерк╛ркп ркЫрлЗ, ркЬрлЗ ркЖ рк╡рк░рлНрк╖рлЗ рккркг ркзрлЛрк░ркбрк╛ ркЦрк╛ркдрлЗ ркпрлЛркЬрк╛ркИ ркЧркпрлЛ. рк░ркгркЙркдрлНрк╕рк╡ ркжрк░ рк╡рк░рлНрк╖рлЗ ркирк╡рлЗркорлНркмрк░ ркорк╣рк┐ркирк╛ркирк╛ ркЕркВркдркерлА рклрлЗркмрлНрк░рлБркЖрк░рлА ркорк╣рк┐ркирк╛ркирк╛ ркоркзрлНркп рк╕рлБркзрлА ркпрлЛркЬрк╛ркп ркЫрлЗ. 2023ркорк╛ркВ, рк░ркгркЙркдрлНрк╕рк╡ркирлА ркдрк╛рк░рлАркЦрлЛ ркирлАркЪрлЗ ркорлБркЬркм ркЫрлЗ: ркирк╡рлЗркорлНркмрк░ 10, 2023 - рклрлЗркмрлНрк░рлБркЖрк░рлА 25, 2024.рк╕рк╛ркорк╛ркирлНркп рк░рлАркдрлЗ рк░ркгрлЛркдрлНрк╕рк╡ ркЦрк╛рк░рк╛ рккрк╛ркгрлАркирк╛ рк╕рк░рлЛрк╡рк░ рккрк╛рк╕рлЗ ркпрлЛркЬрк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ. ркЖ ркЙркдрлНрк╕рк╡ ркжрк░ркорк┐ркпрк╛рки рк░ркгрккрлНрк░ркжрлЗрк╢ркорк╛ркВ ркКркВркЯ ркЙрккрк░ ркнрлНрк░ркоркг, ркХркЪрлНркЫркирлА рк╕ркВрк╕рлНркХрлГркдрк┐ркирлБркВ ркжрк░рлНрк╢рки ркХрк░рк╛рк╡ркдрк╛ ркнрлБркВркЧрк╛ркУркорк╛ркВ рк░рк╛ркдрлНрк░рк┐рк░рлЛркХрк╛ркг, ркХркЪрлНркЫркирлА рк╕ркВрк╕рлНркХрлГркдрк┐ркирк╛ ркЬркиркЬрлАрк╡ркиркирлА ркЭрк╛ркВркЦрлА ркХрк░рк╛рк╡ркдрк╛ рккрлНрк░ркжрк░рлНрк╢ркирлЛ, ркХркЪрлНркЫркирк╛ рк╕ркВркЧрлАркд, ркнрк░ркдркХрк╛рко, ркорк╛ркЯрлАркХрк▓рк╛, ркЪрк┐ркдрлНрк░ркХрк╛ркоркирк╛ ркХрлНрк╖рлЗркдрлНрк░ркорк╛ркВ ркирлАрк╡ркбрлЗрк▓рк╛ ркХрк▓рк╛ркХрк░рлЛркирк╛ ркХрк╕ркмркирлБркВ ркирк┐ркжрк░рлНрк╢рки, ркХркЪрлНркЫркирлА рк╡рк╛ркиркЧрлАркУ рк╡ркЧрлЗрк░рлЗркирлЛ рк▓рк╛ркн ркорлЗрк│рк╡рлА рк╢ркХрк╛ркп ркЫрлЗ. рк░ркгрлЛркдрлНрк╕рк╡ркирлА рк╢рк░рлБркЖркд ркжрлЗрк╕рк▓рлНрк╕рк░ рк╕рк░рлЛрк╡рк░ркерлА ркерк╛ркп ркЫрлЗ ркЬрлЗ ркбрк┐рк╕рлЗркорлНркмрк░ ркорк╣рк┐ркирк╛ркорк╛ ркпрлЛркЬрк╛ркп ркЫрлЗ. "},{"question":"рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реНрдпрд╛рдВ рдирджреА рдкреБ рд╕рд┐рджреНрдзрдЧрдиреНрдзрд░реНрд╡рд╕реЗрд╡рд┐рддрд╛редрдкреНрд░рд╡рд┐рд╖реНрдЯрд╛ рддреНрд░рд┐рдкрдерд╛ рдЧрдВрдЧрд╛ рддрд╕реНрдорд┐рдиреН рдХреНрд╖реЗрддреНрд░реЗ рдордо рдкреНрд░рд┐рдпреЗрее","answer":"рдЕрд░реНрдерд╛рддреН- рд╣реЗ рдкреНрд░рд┐рдпреЗ, рд╕рд┐рджреНрдз рдЧрдВрдзрд░реНрд╡реЛрдВ рд╕реЗ рд╕реЗрд╡рд┐рдд рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдореЗрдВ рдЬрд╣рд╛рдВ рдкреБрдгреНрдп рдирджреА рддреНрд░рд┐рдкрдердЧрд╛ рдЧрдВрдЧрд╛ рдЖрддрд╛ рд╣реИ рд╡рд╣ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдореБрдЭреЗ рдкреНрд░рд┐рдп рд╣реИредрдпрд╣рд╛рдВ рдЕрд╕реНрд╕реА рдХрд╛ рдХрд╣реАрдВ рдЙрд▓реНрд▓реЗрдЦ рдирд╣реАрдВ рд╣реИред рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдмрддрд╛рддреЗ рд╣реБрдП рдорддреНрд╕реНрдп рдкреБрд░рд╛рдг рдореЗрдВ рдПрдХ рдФрд░ рдЬрдЧрд╣ рдХрд╣рд╛ рдЧрдпрд╛ рд╣реИ|"},{"question":"р╢ар╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗ р╢╕р╖Пр╖Г р╢║р╢▒р╖Ф р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╖Гр╢пр╖Ъ р╢Ър╢╜р╖Пр╖А р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╢╕р╖Пр╖Гр╢║ р╢╕р╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╢ар╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗ р╢╕р╖Пр╖Г р╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╢║р╢║р╖Т. р╢╕р╖Пр╖Гр╢║р╖Ъ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖р╢Ъ р╢пр╖Тр╢▒р╢║ р╢┤р╖Фр╢╗ р╢┤р╖Ср╢╜р╖Ар╖Тр╢║.  р╢╕р╖Пр╖Гр╢║р╖Ъ р╢Жр╖Ар╖Гр╖Пр╢▒ р╢пр╖Тр╢▒р╢║ р╢Ер╢╕р╖Пр╖Ар╢Ъ. р╢ар╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗ р╢╕р╖Пр╖Г р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢▒р╢╕р╖К р╢┤р╖Др╢н р╢пр╖Рр╢Ър╖Кр╖Ар╖Ъ.р╢╢р╢Ър╖Кр╖Ар╖Щр╖Гр╢Ър╖Кр╢┤р╖Ьр╖Гр╖Ьр╢▒р╖Кр╢Зр╖Гр╢╜р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Тр╢╢р╖Тр╢▒р╢╗р╖Ар╢┤р╖Кр╢Йр╢╜р╖Кр╢Лр╢│р╖Фр╖Ар╢┤р╖Кр╢пр╖Фр╢╗р╖Фр╢нр╖Фр╢▒р╖Ар╢╕р╖Кр╢╕р╖Рр╢пр╖Тр╢▒р╖К"},{"question":"A cikin 2021, waye shugaban Tanzaniya bayan John Magufuli?","answer":"Samia Saluhu Hassan ce."},{"question":"O que ├й a ala armada do Congresso Nacional Africano?","answer":"uMkhonto we Sizwe"},{"question":"1954 -56 р╢Ър╖Пр╢╜р╖Гр╖Ур╢╕р╖Пр╖Ар╖Ър╢пр╖У р╢Ср╢Вр╢Ьр╢╜р╢▒р╖Кр╢нр╢║ , р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Вр╖Бр╢║ р╖Гр╖Д р╢нр╖Фр╢╗р╖Кр╢Ър╖Тр╢║ р╢Ср╢Ър╖Кр╖Ар╖У , р╢╗р╖Фр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╢з р╢Ср╢╗р╖Щр╖Др╖Тр╖А р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╢Ър╢╜ р╢║р╖Фр╢пр╖Кр╢░р╢║ р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒ р╢▒р╢╕ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п ?","answer":"р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢пр╖Кр╢░р╢║"},{"question":"р░Хр▒Бр░ор▒Нр░ор░░р░┐р░╡р░╛р░░р░┐ р░Чр▒Кр░кр▒Нр░кр░др░ир░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Чр▒Бр░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░╡р░┐р░╡р░░р░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐.","answer":"р░Хр▒Бр░ор▒Нр░ор░░р░┐ р░╡р░╛р░ир░┐ р░Ър░Хр▒Нр░░р░В р░ир▒Бр░Вр░Ър░┐, р░мр░Вр░Хр░ор░Яр▒Нр░Яр░┐ р░ир▒Бр░Вр░Ър░┐, р░ор░ир░В р░ир░┐р░др▒Нр░пр░В р░Йр░кр░пр▒Лр░Чр░┐р░Вр░Ър▒З р░Хр▒Бр░Вр░бр░▓р▒Б, р░Хр▒Вр░Ьр░╛р░▓р▒Б, р░Ер░Яр░┐р░Хр▒Жр░▓р▒Б, р░Чр▒Бр░░р▒Бр░Чр▒Бр░▓р▒Б, р░кр▒Нр░░р░ор░┐р░жр░▓р▒Б р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░пр░┐. р░ор▒Жр░др▒Нр░др░Яр░┐ р░ор░Яр▒Нр░Яр░┐, р░мр▒Вр░бр░┐р░ж р░▓р▒Зр░жр░╛ р░░р░Вр░кр░В р░кр▒Кр░Яр▒Нр░Яр▒Б, р░╕р░ир▒Нр░и р░Зр░╕р▒Бр░Хр░ир▒Б р░Хр░▓р░┐р░кр░┐, р░мр░Вр░Хр░ор░Яр▒Нр░Яр░┐р░ир░┐ р░др░пр░╛р░░р▒Бр░Ър▒Зр░╕р▒Нр░др░╛р░░р▒Б. р░╡р░╛р░░р▒Б р░Хр░╛р░│р▒Нр░│р░др▒Л р░др▒Кр░Хр▒Нр░Хр░┐, р░Ър▒Жр░ор░Яр▒Лр░бр▒Нр░Ър░┐ р░╕р░┐р░жр▒Нр░зр░В р░Ър▒Зр░╕р░┐р░и р░мр░Вр░Хр░ор░Яр▒Нр░Яр░┐р░ир░┐ р░Хр▒Бр░ор▒Нр░ор░░р░┐р░╕р░╛р░░р▒Жр░кр▒И р░кр▒Жр░бр░др░╛р░░р▒Б.р░Хр▒Бр░ор▒Нр░ор░░р░┐ р░Ър░Хр▒Нр░░р░В р░др░┐р░кр▒Нр░кр▒Бр░др▒В, р░Ър░Хр▒Нр░░р░В р░ор▒Ар░ж р░кр▒Жр░Яр▒Нр░Яр░┐р░и р░мр░Вр░Хр░ор░Яр▒Нр░Яр░┐р░ир░┐ р░др░и р░Ър▒Зр░др░┐р░╡р▒Зр░│р▒Нр░│ р░Хр▒Кр░ир░▓р░др▒Л р░ир▒Зр░░р▒Нр░кр▒Бр░Чр░╛ р░ир▒Кр░Хр▒Нр░Хр▒Бр░др░╛р░бр▒Б. р░Жр░╢р▒Нр░Ър░░р▒Нр░пр░Вр░Чр░╛ р░Ер░ир▒Бр░Хр▒Бр░ир▒Нр░и р░░р▒Вр░кр░╛р░▓р▒Б р░╡р░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐. р░др░пр░╛р░░р▒Ир░и р░ор░Яр▒Нр░Яр░┐ р░кр░╛р░др▒Нр░░р░▓р░ир▒Б р░Жр░░р░мр▒Жр░бр░др░╛р░░р▒Б. р░др░░р▒Нр░╡р░╛р░д тАШр░Хр▒Бр░ор▒Нр░ор░░ р░Жр░ор▒БтАЩр░▓р▒Л р░кр▒Жр░Яр▒Нр░Яр░┐, р░мр▒Бр░░р░жр░ор░Яр▒Нр░Яр░┐р░др▒Л р░Хр░кр▒Нр░кр▒Бр░др░╛р░░р▒Б. р░Хр▒Кр░▓р░┐р░ор░┐р░ир░┐ р░ор░Вр░бр░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░░р▒Б. р░╡р▒Зр░бр░┐ р░Ер░ир▒Нр░ир░┐ р░кр░╛р░др▒Нр░░р░▓р░Хр▒В р░╕р░ор░╛р░ир░Вр░Чр░╛ р░Ер░Вр░жр▒Бр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░ор░Яр▒Нр░Яр░┐ р░кр░╛р░др▒Нр░░р░▓р░ир▒Нр░ир▒А р░Хр░╛р░▓р░┐, р░Чр░Яр▒Нр░Яр░┐р░Чр░╛ р░др░пр░╛р░░р░╡р▒Бр░др░╛р░пр░┐. р░╡р▒Зр░╕р░╡р░┐р░Хр░╛р░▓р░Вр░▓р▒Л р░╡р▒Ар░░р░┐ р░Хр▒Вр░Ьр░╛р░▓р░Хр▒Б, р░Хр▒Бр░Вр░бр░▓р░Хр▒Б р░ор░╣р░╛р░Чр░┐р░░р░╛р░Хр▒А. р░╡р▒Ар░░р▒Б р░Ър▒Зр░╕р▒З р░кр▒Нр░░р░ор░┐р░жр░▓р▒Б р░нр░Хр▒Нр░др░┐ р░Ьр▒Ар░╡р░┐р░др░Вр░▓р▒Л р░кр▒Нр░░р░зр░╛р░и р░нр░╛р░Чр░В."},{"question":"Wacce ke da hanyar jam'i daban?A. KwandoB. HulaC. RumbuD. Kwabri","answer":"Amsa: D"},{"question":"шлЛхЫЮчнФщАЩхАЛхХПщбМя╝Ъф╗еф╕ЛхУкф╜НцШпч╛ОхЬЛшСЧхРНхЬ░ш│кхн╕хо╢я╝Я(a) цЯечИ╛цЦп┬╖щБФчИ╛цЦЗ (b) ч╛ЕхВС┬╖х╜нч╛ЕцЦп (c) ч╛ЕхВС┬╖х║╖ц│вчЙ╣ (d) х░дщЗС┬╖цЦпшШнцЦпхЯ║","answer":"чнФцбИя╝Ъ(c) ч╛ЕхВС┬╖х║╖ц│вчЙ╣"},{"question":"р╢йр╖Щр╢▒р╖Кр╖Ар╢╗р╖К р╢▒р╢Ьр╢╗р╢║ р╢╕р╖Ьр╢▒ р╖Ар╢Ьр╖Ър╢п?","answer":"р╢йр╖Щр╢▒р╖Кр╖Ар╢╗р╖К р╢║р╢▒р╖Ф р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜ р╢▒р╢Ьр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ср╢║ р╢┤р╖Пр╖Вр╖Пр╢л р╢Ър╢│р╖Фр╢Ър╢╗р╢║р╢з р╢▒р╖Рр╢Ьр╖Щр╢▒р╖Др╖Тр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖Щр╢╜р╖Тр╢▒р╖Кр╢╕ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢н. р╢йр╖Щр╢▒р╖Кр╖Ар╢╗р╖К р╖Др╖Т р╢вр╖Ур╖Ар╢нр╖К р╖Ар╢▒ р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╢Лр╢Ьр╢нр╖К р╖Гр╖Д р╢╕р╖Тр╢нр╖Кр╢╗р╖Бр╖Ур╢╜р╖У р╢Жр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤ р╢Зр╢н. р╢Ср╢║ р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢Лр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢▒, р╖Ар╖Тр╢▒р╖Эр╢пр╖Пр╢нр╖Кр╢╕р╢Ъ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢╕р╖К р╖Гр╖Д р╖Др╢╗р╖Тр╢н р╢Ер╖Ар╢Ър╖Пр╖Бр╢║р╢▒р╖К/ р╢╕р╢Вр╢┤р╖Щр╢нр╖К р╢╗р╖Пр╖Бр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╖Гр╖Др╖Тр╢н р╢┤р╖Ар╖Фр╢╜р╖К р╖Др╖Тр╢нр╢Ър╖Пр╢╕р╖У р╖Гр╖Д р╖Гр╖Фр╢▒р╢Ы р╖Др╖Тр╢нр╢Ър╖Пр╢╕р╖У р╢▒р╢Ьр╢╗р╢║р╢Ър╖Т. р╖Др╢╗р╖Тр╢н р╢Ер╖Ар╢Ър╖Пр╖Бр╢║р╖Ъ р╢╢р╖Др╖Фр╢╜р╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╖Гр╖Д р╢пр╖Тр╢▒ 300 р╢Ъ р╖Др╖Тр╢╗р╖Ф р╢Ср╖Ер╖Тр╢║ р╖Гр╢╕р╢Я р╢йр╖Щр╢▒р╖Кр╖Ар╢╗р╖К р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╖Бр╖Ур╢╜р╖У р╢вр╖Ур╖Ар╢▒ р╢╗р╢зр╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╢Ьр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢Ер╖Ар╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╖Ар╢▒р╖К р╖Гр╢┤р╢║р╢║р╖Т. р╖Ар╢йр╖Пр╢нр╖К р╢вр╢▒р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢╕р╖К р╢Ер╢нр╢╗р╢з р╢Ър╢│р╖Ф р╢▒р╖Рр╢Ьр╖Ур╢╕, р╢╢р╢║р╖Тр╖Гр╖Тр╢Ър╢╜р╖К р╢┤р╖Рр╢пр╖Ур╢╕, р╢Ьр╢╜р╖К р╢нр╢╗р╢лр╢║ р╖Гр╖Д р╖Гр╖Кр╢Ър╖Ур╢В р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╢нр╖К р╖Ар╖Ъ."},{"question":"C'est quoi l'┼Уuvre fondatrice de Griffith?","answer":"Le r├йalisateur am├йricain David Wark Griffith (1875-1948) est le premier ├а faire du cin├йma un art ├а part enti├иre : pour cela, il tire parti des mouvements de cam├йra, des d├йcors naturels aussi bien que des d├йcors en studio avec lumi├иre artificielle, des ressources du montage et des sous-titres pour rendre ses films accessibles au grand public. Surtout, il prend conscience de l'int├йr├кt du long-m├йtrage pour le cin├йma : si Judith de B├йthulie (1914) fait 45 min, la Naissance d'une nation (1915) durera 2 h 40 min et Intol├йrance (1916), 3 h 20 min. Le langage visuel que Griffith d├йcouvre nourrira pendant des d├йcennies l'inspiration des cin├йastes du monde entier."},{"question":"Chс╗Нn ─С├бp ├бn ─С├║ng cho c├вu hс╗Пi sau:Khi trс╗Щn hai cс╗Сc n╞░с╗Ыc n├│ng v├а n╞░с╗Ыc lс║бnh vс╗Ыi nhau, kh├┤ng t├нnh ─Сс║┐n chuyс╗Гn ─Сс╗Щng ─Сс╗Сi l╞░u do ch├кnh lс╗Зch nhiс╗Зt ─Сс╗Щ, th├м phс║зn n╞░с╗Ыc lс║бnh c├│ xu h╞░с╗Ыng:A. Nс╗Хi l├кn tr├кnB. Ch├мm xuс╗Сng ─С├бyC. Kh├┤ng x├бc ─Сс╗Лnh","answer":"B. Ch├мm xuс╗Сng ─С├бyDo sс╗▒ nс╗Я v├м nhiс╗Зt cс╗зa chс║еt rс║пn, lс╗Пng, kh├н n├кn khi nhiс╗Зt ─Сс╗Щ t─Гng, thс╗Г t├нch cс╗зa n╞░с╗Ыc t─Гng (tс╗йc l├а khс╗Сi l╞░с╗гng ri├кng cс╗зa n╞░с╗Ыc giс║гm). V├н dс╗е: с╗Ю ─Сiс╗Бu kiс╗Зn b├мnh th╞░с╗Эng, khс╗Сi l╞░с╗гng ri├кng cс╗зa n╞░с╗Ыc с╗Я 4 ─Сс╗Щ C, 50 ─Сс╗Щ C, 100 ─Сс╗Щ C lс║зn l╞░с╗гt l├а: 1kg/l├нt; 0,98807 kg/l├нt v├а 0,95837 kg/l├нt.Nh╞░ vс║нy, vс╗Ыi mс╗йc nhiс╗Зt lс╗Ыn h╞бn 4 ─Сс╗Щ C, n╞░с╗Ыc c├аng n├│ng th├м c├аng nhс║╣. Do ─С├│, nс║┐u kh├┤ng t├нnh ─Сс║┐n chuyс╗Гn ─Сс╗Щng ─Сс╗Сi l╞░u do ch├кnh lс╗Зch nhiс╗Зt ─Сс╗Щ th├м phс║зn n╞░с╗Ыc lс║бnh c├│ xu h╞░с╗Ыng ch├мm xuс╗Сng ─С├бy, n╞░с╗Ыc n├│ng nс╗Хi l├кn tr├кn."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е╪з ╪│╪и╪и ╪з╪к╪м╪з┘З ╪з┘Д┘И╪н┘К ┘Д╪м╪з┘Ж╪и ╪з┘Д╪╣┘В┘К╪п╪й ┘Б┘К ╪и╪п╪з┘К╪й ╪з┘Д╪п╪╣┘И╪й ┘Б┘К ┘Е┘Г╪й ╪з┘Д┘Е┘Г╪▒┘Е╪й ╪п┘И┘Ж ╪з┘Д╪к╪╣╪▒╪╢ ┘Д┘Д╪м╪з┘Ж╪и ╪з┘Д╪╣┘Е┘Д┘К╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ┘Д╪г┘Ж ╪з┘Д╪╣┘В┘К╪п╪й ┘З┘К ╪з┘Д╪г╪│╪з╪к╪│ ╪з┘Д╪г┘И┘Д ┘Д┘Г┘Д ┘Е╪з ╪к╪г╪к┘К ╪и┘З ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪╣╪й ┘Е┘Ж ╪г╪н┘Г╪з┘Е"},{"question":"─Рoс║бn v─Гn sau ─Сang n├│i vс╗Б vс║еn ─Сс╗Б g├м? T├аi liс╗Зu d├аi 55 trang cho biс║┐t \\"nhс╗пng th├бch thс╗йc v├а mс╗Сi ─Сe dс╗Нa ch├нnh\\" ─Сс╗Сi vс╗Ыi an ninh v├а ph├бt triс╗Гn cс╗зa Nga nс║▒m с╗Я \\"mс╗еc ti├кu chiс║┐n l╞░с╗гc thс╗Сng trс╗Л c├бc ─Сс║бi d╞░╞бng tr├кn thс║┐ giс╗Ыi\\" m├а Washington theo ─Сuс╗Хi c┼йng nh╞░ xu h╞░с╗Ыng cс╗зa NATO mс╗Я rс╗Щng c╞б sс╗Я hс║б tс║зng qu├вn sс╗▒ vс╗Б ph├нa bi├кn giс╗Ыi Nga. \\"Ch├нnh s├бch ─Сс╗Сi nс╗Щi v├а ─Сс╗Сi ngoс║бi ─Сс╗Щc lс║нp cс╗зa Nga phс║гi ─Сс╗Сi mс║╖t vс╗Ыi nhс╗пng biс╗Зn ph├бp ─С├бp trс║г tс╗л Mс╗╣ v├а c├бc ─Сс╗Уng minh, nhс╗пng ng╞░с╗Эi muс╗Сn duy tr├м sс╗▒ thс╗Сng trс╗Л cс╗зa hс╗Н tr├кn to├аn thс║┐ giс╗Ыi, trong ─С├│ c├│ cс║г c├бc ─Сс║бi d╞░╞бng\\", hс╗Нc thuyс║┐t, ─С╞░с╗гc k├╜ v├аo ng├аy Hс║гi qu├вn Nga, c├│ ─Сoс║бn. Hс╗Нc thuyс║┐t cho hay Moskva sс║╜ t├мm c├бch cс╗зng cс╗С vс╗Л tr├н h├аng ─Сс║зu cс╗зa m├мnh trong nс╗Ч lс╗▒c kh├бm ph├б Bс║пc Cс╗▒c v├а c├бc nguс╗Уn t├аi nguy├кn kho├бng sс║гn, ─Сс╗Уng thс╗Эi duy tr├м \\"с╗Хn ─Сс╗Лnh chiс║┐n l╞░с╗гc\\" tс║бi ─С├вy bс║▒ng c├бch cс╗зng cс╗С tiс╗Бm n─Гng cс╗зa c├бc hс║бm ─Сс╗Щi ph╞░╞бng Bс║пc v├а Th├бi B├мnh D╞░╞бng. N├│ c┼йng ─Сс╗Б cс║нp ─Сс║┐n mong muс╗Сn cс╗зa Nga trong viс╗Зc ph├бt triс╗Гn mс╗Щt tuyс║┐n ─С╞░с╗Эng biс╗Гn \\"an to├аn v├а cс║бnh tranh\\" tс╗л ch├вu ├Вu ─Сс║┐n ch├вu ├Б, ─С╞░с╗гc gс╗Нi l├а Con ─С╞░с╗Эng ─Р├┤ng Bс║пc. \\"N╞░с╗Ыc Nga ng├аy nay kh├┤ng thс╗Г tс╗Уn tс║бi nс║┐u kh├┤ng c├│ mс╗Щt hс║бm ─Сс╗Щi mс║бnh... v├а sс║╜ bс║гo vс╗З lс╗гi ├нch cс╗зa m├мnh tr├кn c├бc ─Сс║бi d╞░╞бng khс║пp thс║┐ giс╗Ыi\\", hс╗Нc thuyс║┐t nhс║еn mс║бnh. Hс╗Нc thuyс║┐t hс║гi qu├вn mс╗Ыi ─С╞░с╗гc th├┤ng qua trong bс╗Сi cс║гnh Nga ─Сang ─Сс╗Сi diс╗Зn ├бp lс╗▒c ch╞░a tс╗лng c├│ tс╗л c├бc n╞░с╗Ыc ph╞░╞бng T├вy, th├┤ng qua h├аng loс║бt lс╗Зnh trс╗лng phс║бt, v├м chiс║┐n dс╗Лch qu├вn sс╗▒ с╗Я Ukraine. Truyс╗Бn th├┤ng nh├а n╞░с╗Ыc Nga cho biс║┐t n╞░с╗Ыc n├аy chс╗Лu khoс║гng 10.000 hс║бn chс║┐, trс╗Я th├аnh quс╗Сc gia bс╗Л trс╗лng phс║бt nhiс╗Бu nhс║еt tr├кn thс║┐ giс╗Ыi. Nga ─С├бp trс║г bс║▒ng c├бch cс║еm xuс║еt khс║йu h╞бn 200 mс║╖t h├аng trong l─йnh vс╗▒c viс╗Еn th├┤ng, y tс║┐, ├┤t├┤, n├┤ng nghiс╗Зp, kс╗╣ thuс║нt ─Сiс╗Зn v├а c├┤ng nghс╗З ─Сс║┐n hс║┐t n─Гm 2022. Moskva c┼йng cс║еm h├аng loс║бt quan chс╗йc ph╞░╞бng T├вy nhс║нp cс║гnh, trс╗лng phс║бt h├аng chс╗еc c├┤ng ty n─Гng l╞░с╗гng Mс╗╣, EU v├а Singapore. Nga ─С├г cс║пt nguс╗Уn cung kh├н ─Сс╗Сt cho 6 quс╗Сc gia ch├вu ├Вu, vс╗Ыi l├╜ do nhс╗пng n╞░с╗Ыc n├аy kh├┤ng chс║еp nhс║нn thanh to├бn hс╗гp ─Сс╗Уng bс║▒ng ─Сс╗Уng ruble theo y├кu cс║зu tс╗л ph├нa Moskva. Nga c┼йng t─Гng c╞░с╗Эng hс╗гp t├бc n─Гng l╞░с╗гng vс╗Ыi Trung Quс╗Сc v├а с║дn ─Рс╗Щ th├┤ng qua b├бn dс║зu th├┤ gi├б rс║╗. V┼й Ho├аng (Theo AFP)","answer":"Hс╗Нc thuyс║┐t hс║гi qu├вn mс╗Ыi cс╗зa Nga coi Mс╗╣, NATO l├а 'mс╗Сi ─Сe dс╗Нa ch├нnh'"},{"question":"2021 р╢Ьр╖Эр╢╜р╖Ур╢║ р╖Гр╖Пр╢╕ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢Ър╢║р╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╢╜р╖Ьр╖А р╖Гр╖Пр╢╕р╢Ър╖Пр╢╕р╖Ур╢╕ р╢╗р╢з р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п ?","answer":"2021 р╢Ьр╖Эр╢╜р╖Ур╢║ р╖Гр╖Пр╢╕ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢Ър╢║р╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╖А, р╢Ер╢║р╖Тр╖Гр╖Кр╢╜р╢▒р╖Кр╢нр╢║ р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╖Ар╢йр╖Пр╢нр╖Кр╢╕ р╖Гр╖Пр╢╕р╢Ър╖Пр╢╕р╖У р╢╗р╢з р╢╜р╖Щр╖Г р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖Ър╢лр╖Тр╢Ьр╢н р╢Ър╢╗ р╢Зр╢н. р╢╕р╖Щр╢╕ р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖Ър╢лр╖Тр╢Ьр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╖Гр╢╕р╖Пр╢вр╖Ур╢║ р╢Жр╢╗р╢Ър╖КтАНр╖Вр╖Пр╖А р╖Гр╖Д р╢Жр╢╗р╢Ър╖КтАНр╖Вр╖Пр╖А р╢╕р╢зр╖Кр╢зр╢╕, р╢┤р╖Ар╢нр╖Тр╢▒ р╢пр╖Ър╖Бр╖Ур╢║ р╖Др╖П р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢Ьр╖Рр╢зр╖Фр╢╕р╖Кр╖Ар╢╜ р╢нр╢╗р╢╕ р╖Гр╖Д р╢╕р╖Тр╢╜р╖Тр╢зр╢╗р╖Тр╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Ъ р╢нр╢╗р╢╕ р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╖Ф р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░ р╖Гр╖Пр╢░р╢Ъ р╢╕р╢н р╢┤р╢пр╢▒р╢╕р╖К р╖Ар╖Ъ. р╢Ер╢йр╖Ф р╢Ер╢┤р╢╗р╖Пр╢░ р╢Ер╢▒р╖Фр╢┤р╖Пр╢нр╖Тр╢Ър╢║, р╢Ер╖Ар╢╕ р╢Ер╢╖р╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢Ьр╖Рр╢зр╖Фр╢╕р╖К р╖Гр╖Д р╢Ър╖Фр╢йр╖П р╖Др╢╕р╖Фр╢пр╖П р╢╢р╢╜р╢║ р╖Др╖Ър╢нр╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╢║р╖Тр╖Гр╖Кр╢╜р╢▒р╖Кр╢нр╢║ р╖Ар╖Гр╢╗ р╢Ър╖Тр╖Др╖Тр╢┤р╢║р╢Ър╖К р╢нр╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╖Ъ р╢╕р╖Щр╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Фр╢Ы р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║ р╢Ер╢Ыр╢лр╖Кр╢йр╖А р╢пр╢╗р╢║р╖Т. р╢Ьр╖Эр╢╜р╖Ур╢║ р╖Гр╖Пр╢╕ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢Ър╢║ р╖Ар╖Пр╢╗р╖Кр╖Вр╖Тр╢Ър╖А р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Пр╢пр╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢╜р╢╢р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Жр╢╗р╖Кр╢ор╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╖А р╖Гр╖Д р╖Гр╖Пр╢╕р╢║ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Ар╢▒ р╢Жр╢║р╢нр╢▒р╢║ (IEP) р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢╜р╖Ьр╖А р╢┤р╖Фр╢╗р╖П р╢╗р╢зр╖Ар╢╜ р╖Гр╖Пр╢╕ р╢╕р╢зр╖Кр╢зр╢╕р╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╢┤р╖Фр╖Ер╖Фр╢╜р╖К р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╢╜р╖Ър╖Вр╢лр╢║р╢Ър╖К р╖Гр╢┤р╢║р╢║р╖Т."},{"question":"SHASHA dzakambonetsa dzichitambira maWarriors pamwe nevaongorori vemutambo uyu vanoti chikwata chaSunday тАШMhofuтАЩ Chidzambwa icho chakasarudzwa kuti chinomirira nyika kumutambo weAfrica Cup of Nations chakanaka kunyangwe zvazvo vamwe vatambi vakaita saWillard Katsande naCosta Nhamoinesu vaifanira kuvewo muchikwata ichi.   Svondo rino, Mhofu akadoma vatambi 34 avo vachapinda mukembi umo vachatanga gadziriro dzekuenda kumakwishu aya. Mutambo uyu uri kutanga nemusi wa11 Chikumi apo Zimbabwe ichatamba neEgypt, kuCairo.   Lazarus Muhoni тАУ uyo akanwisa chibodzwa chakaendesa maWarriors kumakwishu ekutanga eAFCON mugore ra2004 kuTunisia тАУ anoti chikwata ichi chakanakisa zvikuru asi Mhofu angadai akashevedzawo Katsande sezvo ruzivo rwake rwenhabvu rwaizobatsira zvikuru mumutambo uyu.   Katsande ndiye aive kaputeni wemaWarriors kuAFCON yakaitirwa kuGabon uye kugumurwa kwakaita chikwata ichi akabva asendeka shangu dzake achiti anoda kupa vechidiki mukana wekuti vatambewo. Asi pakurwira kuenda kumakwishu egore rino, akamboshevedzwa kamwechete naChidzambwa apo maWarriors akaita mangange 1-1 neDemocratic Republic of Congo.   Muhoni anoti Katsande aigona kushanda basa guru pakumaka Mohamed Salah weEgypt zvekuti aimushaisa mukana wekuita zvidobi-dobi zvake apo zvikwata zviviri izvi zvichasangana.   тАЬWillard Katsande ange achidiwa muchikwata ichi nekuti ndiye ega kubva muZimbabwe akasimba bhonzo uye ane ruzivo rwemutambo uyu sezvo akamboenda kuAFCON kare. Mwedzi yadarika, ange achitamba zvinonwisa mvura kuKaizer Chiefs kwake kuSouth Africa saka anokodzera kuve ari muchikwata ichi. Apa tichitarisa mitambo hedu, haina kuchipa nekuti tiri kusangana neshasha chaidzo dzakaita saMohamed Salah. Katsande ndipo paaigona kushanda basa guru kumunyararidza nekuti Katsande haakusiye uchienda,тАЭ anodaro.   Anoti vamwe vatambi vari muchikwata ichi vakaita saThabani Kamusoko naDanny Phiri тАУ avo vakasarudzwa kuti vatambe pachinzvimbo chaKatsande тАУ vanogona kubata basa sebasa.   тАЬAsi tichitarisa hedu vamwe vatambi varimo vanofadza zvavo vakaita saThabani Kamusoko uyo ari kutambira kuDRC kana Danny Phiri. Kamusoko ini ndinomufarira, kuDRC ange achitamba nhabvu inonwisa mvura uye muviri wake mukuru ndewenhabvu chaiwo. Zvikwata zvatinenge tichisangana nazvo zvine vatambi vakuru saka tinofanirwawo kuita vedu vakakura kuti zvitibatsire pakuhwina mabhora,тАЭ anodaro Muhoni.   Shasha yekuongorora nhabvu Charles тАЬCNNтАЭ Mabika anorumbidza chikwata ichi achiti chakagona kubatanidzwa sezvo chiine vechidiki pamwe nevamwe vave nenguva ndefu vachitamba.   Asi, anoti Mhofu angadai akashevedza Nhamoinesu anove mumwe wevatambi vemaWarriors vakuru vane ruzivo rwakanyanya rwenhabvu sezvo ave nemakore akawanda achitambira kuEurope.   Masvondo adarika, Nhamoinesu akabuda pachena kuti asendeka kutambira maWarriors, asi Mabika anoti Mhofu aifanirwa kugara pasi naye omuudza kuti anoda kumutambisa nekuda kweruzivo rwake rwaanarwo rwenhabvu.   тАЬChikwata chakabatana nekuti chine vechidiki nevakuru, zvinove zvatinoda asi Costa Nhamoinesu ange achidiwa. Nhamoinesu anodirwa ruzivo rwake uye rwaishanda apa nekuti mitambo yedu haina kuchipa. Ndiye wandinoona aigona kudzikamisa vechidiki munhandare kana chabvondoka,тАЭ anodaro Mabika.   Aimbove mubati wepagedhi wemaWarriors neDynamos, Japhet тАШShortCatтАЩ Mparutsa anoti nguva ino ndiyo yekuvaka chikwata chemaWarriors chichazonetsa makore mashanu kana gumi anotevera.   тАЬTinofanirwa kutarira kumberi kune remangwana redu, tovaka chikwata icho chichatibatira basa kwemakore mashanu kusvika gumi anotevera.   тАЬDai ndirini ndiri panyanga, ndaitumira vechidiki vane makore ari pasi pe20 ne23 okuberekwa, tovasanganisa nevashanu kana vatanhatu vagara vachitamba muchikwata ichi kuti vabatsire vechidiki avo vanenge vasarudzwa,тАЭ anodaro ShortCat. Gadzira musoro wenyaya iyi.","answer":"Musoro wenyaya unoti : \\"Mutambo wakakosha muAfrica\\"."},{"question":"р╢пр╢Ър╖Фр╢лр╖Ф р╢Жр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢пр╖Ур╢╗р╖Кр╢Эр╢нр╢╕ р╢Жр╢лр╖Кр╢йр╖Фр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕ р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Ар╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╖А р╢┤р╖Ар╢нр╖Тр╢▒ р╢╗р╢з р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п ?","answer":"р╢пр╢Ър╖Фр╢лр╖Ф р╢Жр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢пр╖Ур╢╗р╖Кр╢Эр╢нр╢╕ р╢Жр╢лр╖Кр╢йр╖Фр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕ р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Ар╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╖А р╢┤р╖Ар╢нр╖Тр╢▒ р╢╗р╢з р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢║р╖Т."},{"question":"┘Е┘Ж ╪з┘Д╪░┘К ┘В╪з╪п ╪з┘Д┘Е╪│┘Д┘Е┘К┘Ж ┘Б┘К ┘Е╪╣╪▒┘Г╪й ╪╣┘К┘Ж ╪м╪з┘Д┘И╪к ╪Я","answer":"╪з┘Д╪м┘И╪з╪и: ╪│┘К┘Б ╪з┘Д╪п┘К┘Ж ┘В╪╖╪▓"},{"question":"р╢Ър╖Пр╢╕р╖Кр╢╢р╖Эр╢в р╢╗р╢з р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢╕р╖Щр╢║ р╢п р╢Лр╢нр╖Кр╢нр╢╗р╖Пр╢┤р╢ор╢║р╖Щр╖Др╖Т (р╢пр╢╣р╢пр╖Тр╖А) р╖Ар╢║р╢╣ р╢┤р╖Рр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖Тр╢║р╖Ъ р╢║. р╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Рр╖Гр╖Тр╢║р╖Э р╖Бр╖Тр╖Вр╖Кр╢зр╖Пр╢ар╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╢йр╖Ф, р╢╗р╖Ер╖Ф р╢Ьр╢нр╖Т р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Э р╖Ар╖Цр╖Д. р╢╕р╖Ъ р╢╗р╢з р╢Ер╖Бр╖Кр╖Ар╢║р╢▒р╖К р╢Ьр╖Рр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Тр╢пр╖КтАНр╢░ р╖Ар╖Тр╢║. р╢╖р╖Пр╢Ьр╖КтАНр╢║р╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╖Ар╖Ър╢╗р╢Вр╢вр╖П р╢┤р╖Фр╢╗ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Ар╖Фр╖Гр╖Ц р╖Гр╢╕р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢Лр╢нр╖Кр╢нр╢╗р╖Пр╢┤р╢ор╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ж р╢Ер╖Гр╖К р╖Ар╖Щр╖Ер╢│р╖Др╖Ф р╢Лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╖Гр╖Др╖Тр╢н р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Ф р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╖Гр╢з р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╢Ър╖Ер╖Д. р╢Т р╖Ар╖Щр╖Ер╢│р╖Др╖Ф р╢╕р╖Ъ р╢Ър╖Пр╢╕р╖Кр╢╢р╖Эр╢в р╢╗р╢зр╖Тр╢▒р╖К р╢Жр╖Ар╖Э р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╖Гр╖Тр╢нр╖Тр╢║ р╖Др╖Рр╢Ър╖Кр╢Ъ.р╢пр╖Кр╖Ар╖Пр╢╗р╢Ър╖П р╢┤р╖Фр╢╗р╢║р╢╕р╖Щр╢║ р╢пр╢╣р╢пр╖Тр╖А р╢╢р╢зр╖Др╖Тр╢╗ р╖Гр╖Ур╢╕р╖Пр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Цр╢║р╖Ър╢║. р╢Ър╖Пр╢╕р╖Кр╢╢р╖Эр╢вр╢║р╖Ъ р╢Ер╢Ь р╢▒р╖Фр╖Ар╢╗р╢║р╖Т. р╢╗р╖Пр╢вр╢┤р╖Фр╢╗р╢║ р╢п р╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Ц р╢нр╖Ар╢нр╖К р╢▒р╖Фр╖Ар╢╗р╖Щр╢Ър╖Т.р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖В р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╖Фр╖Ар╖Тр╢║р╢зр╖Кр╢▒р╖Пр╢╕р╖К р╢╗р╢зр╢з р╢пр╢Ър╖Фр╢лр╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖Пр╢╕р╖Кр╢╢р╖Эр╢пр╖Тр╢║р╖П р╢║р╖Т р╢Ър╖Фр╢йр╖П р╢╗р╢зр╖Щр╢Ър╖К р╖Ар╖Ъ. р╢Ср╢║ р╢Ер╢┤ р╢┤р╖Ьр╢нр╖Кр╖Др╖Т р╖Гр╢│р╖Др╢▒р╖К р╢Ър╖Пр╢╕р╖Кр╢╢р╖Эр╢вр╢║ р╢▒р╖Ь р╖Ар╖Ъ. р╢Ер╢▒р╖Щр╢Ър╖Щр╢Ър╖Т."},{"question":"Harcama yetkilisi mutemedi ne demek?","answer":"Veznedar, tahsildar ve icra memuru gibi unvanlarla muhasebe yetkilisi ad─▒na para ya da para yerine ge├зebilecek de─Яerleri ge├зici olarak almak, tutmak, da─Я─▒tmak ve g├╢ndermek, bu mesle─Яin sorumluluklar─▒ aras─▒ndad─▒r. K─▒sacas─▒ muhasebesel i┼Яlerle ilgilenirler."},{"question":"чЯвхАЙуАБчй┤чЖКуАБхНГцЧецЙЛуБкуБйуБочФишкЮуБМф╜┐уВПуВМуВЛуВ▓уГ╝уГауБпф╜Хя╝Я","answer":"х░ЖцгЛуБзуБЩуАВ"},{"question":"Naruuradee jacaylkeeLafoole","answer":" Nuurkii indhaha iyoNafta raaxadeedaayTaan nasiibka ku hamiyaayCalaf ineey u noqotaayKu nagaatay labtooNuudayaasha beerkiyo wadnahabaad ku nabantahayeeNaruuradii jacayl kaaySharka laga nasahayeeSidii nirigta maandeeqNaxariista eegmadaUgu soo noqnoqotaanBilaneey kuugu nugulahayNiyadeeydu gacalooyMideey naawishaad tahayTii nacab iblaysiyoNaxli laga fogeeyaayNoocii ijaabadaTii lagu nisbeeyaayNooci ijaabadaTii lagu nusbeeyaayNasteexadii IlaaheeyTii aan ka noogineeNaajax ku ahaydeeNugul laba u kala rooneeNaqa iyo abaartuyeSoow laabta umaad noqonDagarka iyo doogiiNacas lama amaaneeNaagaba adoo wacanNin raga saamigii siyeeNaruuradii jaceeylkeeSharta laga nasahayeeSidi nirigta maandeeqNaxariista eegmadaUgu soo noqnoqotaan bilaneeyKuugu nugulahayNiyadeeydu gacalooyMideey naawishaad tahay"},{"question":"Ahoana no ahafahanтАЩny ray aman-dreny mampianatra ny zanany hiatrika ireo tahotra mahazatra fahazazana, toy ny tahotra ny maizina?","answer":"Ny ray aman-dreny dia afaka mampiasa fampiononana malefaka, fampiononana ary fampaherezana tsara mba hanampiana ny ankizy handresy tsikelikely ny tahony."},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢Ьр╖Ур╢нр╢║р╖Ъ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?р╢нр╖Пр╢нр╖Кр╢нр╖П р╖Ар╖Фр╢▒р╢нр╖К р╢╕р╖П р╢╢р╢н р╖Гр╢╗р╖Тр╢Ър╢╗р╢▒р╢Ер╢╕р╖Кр╢╕р╖П р╢▒р╖Фр╢╣р╢║р╖Т р╢╕р╢Ьр╖Щ р╢пр╢╗р╖Ф р╢пр╖Рр╢╗р╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢╗р╢Ър╖Тр╢▒ ...р╢╕р╢з р╢┤р╖Щр╢╗ р╢Лр╢╗р╖Фр╢╕ р╢Жр╢╜р╢║ р╢пр╢╗р╖Фр╢Ър╖Рр╢╜р╢з р╢пр╖Щр╢╕р╖Тр╢▒р╖Кр╢╗р╖С р╢пр╖Пр╖Ар╢╜р╖К р╢пр╖Щр╢Ър╖Ъ р╖Ар╖Щр╖Др╖Щр╖Гр╖Щр╢▒ р╖Ар╖Тр╢зр╢пр╖Т р╢▒р╖Ьр╢╕р╖Тр╢▒р╖Кр╢Фр╢╢ р╢пр╖Фр╢зр╖Ф р╢╕р╖Фр╢╜р╖К р╢пр╖Тр╢▒р╖Ър╖Ар╢нр╖К р╖Др╢пр╢▒р╖Ьр╢▒р╖Рр╢Яр╖Т р╢┤р╖Щр╢╕р╖Тр╢▒р╖Кр╢Лр╢нр╖Фр╢╗р╢║р╖Т р╢╕р╖Гр╖Тр╢н р╢нр╖А р╢▒р╖Фр╢╣ р╖Ар╖Щр╢н р╢нр╖Фр╢╗р╖Фр╖Ер╖Ф р╖Ар╖Щр╢╕р╖Тр╢▒р╖Кр╢╢р╖Рр╢нр╖Тр╢╢р╢╗ р╖Др╖Рр╢Яр╖Фр╢╕р╖К р╢пр╢▒р╖Ар╢▒ р╢▒р╖Фр╢╣р╢Ьр╖Ъ р╖Гр╖Фр╖Ар╢│р╢Ер╢нр╢пр╢╗р╖Ф р╢┤р╖Фр╢нр╖Фр╢Ьр╖Щ р╢╕р╖Фр╖А р╢Ър╢╕р╢╜р╖Ъ р╢Зр╢н р╢▒р╖Тр╢╢р╢│р╢Ер╢╕р╖Кр╢╕р╖П р╢Ър╖Щр╢▒р╖Щр╢Ър╖К р╢╕р╖Тр╖Г р╢▒р╖Фр╢╣ р╢╕р╢Ьр╖Щ р╢╢р╖Тр╢╗р╖Тр╢│ р╢╜р╖Щр╖Гр╢▒р╖Ьр╖Др╖Рр╢Ьр╖Ъ р╢╜р╢Яр╖Тр╢▒р╖К р╖Др╖Тр╢│ р╢╕р╢Ьр╖Ъ р╖Др╖Тр╖Гр╖Гр╖Тр╢╣р╖Тр╢▒ р╖Гр╢│р╢нр╖Пр╢нр╖Кр╢нр╖П р╖Ар╖Фр╢▒р╢нр╖К р╢╕р╖П р╢╢р╢н р╖Гр╢╗р╖Тр╢Ър╢╗р╢▒р╢Ер╢╕р╖Кр╢╕р╖П р╢▒р╖Фр╢╣р╢║р╖Т р╢╕р╢Ьр╖Щ р╢пр╢╗р╖Ф р╢пр╖Рр╢╗р╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢╗р╢Ър╖Тр╢▒ ...","answer":"р╢┤р╖Щр╢╕р╖Кр╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╢Жр╢╜р╢║ р╢Ър╖Щр╢╜р╖Ар╢╗ р╢Ър╢╗ р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢з р╢Ър╖Рр╢╕р╢нр╖Т р╖Ар╖Тр╖Ар╖Пр╖Др╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К. р╢╕р╖Щр╢нр╢▒р╢пр╖У р╢Ър╖Щр╢╜р╖Ар╢╗ р╢Ър╢╗ р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╢║р╢▒ р╖Ар╢ар╢▒р╢║р╖Ъ р╢▒р╖Ьр╢Ьр╖Рр╢╜р╢┤р╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╢╕р╢╕ р╢пр╢Ър╖Тр╢▒р╖А. р╢▒р╢╕р╖Фр╢нр╖К р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║ р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Ар╖Др╖Пр╢╗р╢║р╖Ъ р╖Др╖Рр╢зр╖Тр╢║р╢з р╢Ср╖Др╖Щр╢╕р╢║р╖Т. р╖Ар╖Тр╖Ар╖Пр╖Др╢║р╢з р╢┤р╖Щр╢╗ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Ър╢╕ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╢нр╢╕р╢║р╖Т р╢┤р╖Щр╢╕р╖Кр╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Щ р╢Ер╢Ьр╢▒р╖П р╖Ар╢зр╖Тр╢▒р╖Пр╢╕ р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Щ. р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Ър╢╕р╢║ р╖Ар╖Тр╢│р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖Щ р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╢зр╢╕ р╖Др╖Ьр╢╗р╖Щр╢▒р╖К. р╢╕р╢з р╢╕р╢нр╢Ър╖К р╖Ар╖Щр╢▒р╖А р╢зр╖У. р╢Ср╢╕р╖К р╢вр╢║р╢╗р╢нр╖Кр╢▒ р╢╕р╖Др╢нр╖Пр╢Ьр╖Щ 'р╖Др╖Тр╢╗р╖Фр╢з р╖Др╖Ьр╢╗р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╢│р╖Фр╢з р╖Др╖Ьр╢╗р╖Щр╢▒р╖К р╢нр╢╗р╖Ф р╢╕р╢╜р╖К р╢Лр╢║р╢▒р╖Ъ..р╢╜р╖Ьр╖Ар╢з р╖Др╖Ьр╢╗р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Рр╢пр╖Ц р╢╜р╖Ьр╖Ар╢║р╖Т р╢Ер╢┤р╖Ъ р╢Жр╢пр╢╗р╖Ъ..'р╢Ър╖Ьр╢╕р╢╜ р╖Гр╖Тр╢▒р╖П, р╢Ър╖Ар╢з р╖Ар╢пр╢▒р╖К р╖Ар╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╢┤р╖Тр╢╗р╖Фр╢▒р╖Ф р╢Т р╢║р╖Фр╢Ьр╢║р╖Ъ р╢╕р╖Тр╖Др╖Тр╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢╕р╖Щр╢нр╖Щр╢Ър╖Кр╢║р╖Рр╢║р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Гр╢╕р╢нр╖Щр╢Ър╖К р╖Гр╖Тр╢зр╖Ур╢пр╖Эр╢║р╖Т р╖Гр╖Рр╢Ър╢║р╢Ър╖К р╢╕р╢нр╖Фр╖Ар╖Ъ. р╢╢р╖Ьр╖Ер╢│ р╖Ар╢пр╢▒р╖К р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢╗р╢вр╢║р╢▒ р╢┤р╖Щр╢╕р╖К р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╢з р╢Ер╢▒р╖Пр╢Ьр╢нр╢║ р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╢Ьр╢Ър╖Ур╢╕р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢нр╖Ур╢╕р╢з р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Ар╖Пр╖Др╢║ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢╜р╢Ъ р╢╜р╖Ср╖Гр╖Кр╢нр╖Т р╖Ар╢▒ р╖Ар╖Тр╢зр╢║. р╖Ар╖Тр╖Ар╖Пр╖Др╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Гр╖Ф р╢нр╢╗р╢╕р╢Ъ р╖Ар╢Ьр╢Ър╖Ур╢╕р╖К р╢пр╖Рр╢╗р╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╖Ар╢▒ р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢┤р╖Щр╢╗ р╢╕р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢Йр╢нр╖П р╖Гр╖Рр╖Др╖Рр╢╜р╖Кр╢╜р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢Жр╢╜р╢║ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╢Ер╢┤р╖Др╖Гр╖Фр╢║. р╢║р╖Др╖Ер╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╖Др╖П р╖Ар╖Тр╢▒р╖Эр╢пр╖Ар╖Ур╢╕ р╢┤р╖Щр╢╗ р╢╜р╖Щр╖Г р╢Йр╢й р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Кр╢нр╖П р╢▒р╖Рр╢н. 'р╢Ър╖Ьр╖Ар╖Фр╢╜р╖П р╖Ар╢Ьр╖Ъ р╢╜р╖Ар╖К р╖Гр╖Тр╢Вр╢пр╖Фр╢╕ р╢Ър╖Тр╢║р╢┤р╖Ф р╢Ср╢Ър╖П р╢╕р╢В...р╢Тр╢н р╢╕р╢ар╢В р╢Ср╖Др╖Щр╢╕ р╢╢р╖Ср╢▒р╖Щ р╢┤р╖Ар╖Фр╢╜р╖К р╖Ар╖Щр╢╜р╖П р╢╕р╢В'р╢зр╖Тр╢Ъ р╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢пр╢╗р╖Ф р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╢нр╖К р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ур╢╕р╢з р╖Ар╖Пр╖Гр╢▒р╖Пр╖Ар╢▒р╖Кр╢н р╖Ар╢▒ р╢║р╖Фр╖Ар╢╜ р╢нр╖Ар╢нр╖К р╖Ар╢Ьр╢Ър╖Ур╢╕р╖К р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢╢р╖Рр╢│р╖Щр╢▒р╖А. р╢╕р╖Щр╖Др╖Тр╢пр╖У р╢Ер╢╕р╖Кр╢╕р╖Пр╢з р╢Зр╢║р╢Ьр╖Ъ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╢╕ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Кр╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Щ р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╖Ар╖Щр╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К. р╢Зр╢║р╢Ьр╖Ъ р╢Жр╢╜р╢║ р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ъ р╢▒р╖Тр╢╗р╖Пр╢║р╖Пр╖Гр╢║р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢║р╖Ьр╢╕р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖А. р╢┤р╖Тр╢║р╖П р╢╕р╖Щр╢║ р╢пр╢Ър╖Тр╢▒ р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║ р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢пр╢║р╖Т. р╖Гр╢╕р╖Др╢╗ р╖Ар╖Тр╢з р╢нр╢╕р╖Пр╢з р╢┤р╖Щр╢╗ р╢Жр╢пр╢╗р╢║ р╢Ър╢╜ р╢║р╖Фр╖Ар╢нр╖Тр╢║ р╢╕р╖Ар╢Ър╖К р╖Ар╖Ц р╢┤р╖Гр╖Ф р╢Т р╢Жр╢пр╢╗р╢║р╢╕ р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖Кр╢з р╢╜р╢╢р╖Пр╢пр╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К р╢Зр╢║ р╢нр╢╕р╖Пр╢з р╢▒р╖Ьр╖А р╢нр╢╕р╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒р╖К р╢╜р╖Рр╢╢р╖Фр╢▒р╖Ф р╢Жр╢пр╢╗р╢║р╢з р╢┤р╢╕р╢лр╢Ър╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Ър╢╕ р╢Ър╢╗ р╢Зр╢нр╖Тр╢╢р╖А р╖Гр╖Тр╢нр╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖А. 'р╢╕р╢з р╢▒р╖Ьр╖Ар╖Ъ р╢Фр╢╢ р╢Жр╢пр╢╗р╢║ р╢Ър╢╜р╖Ъ.. р╢╕р╢Ьр╖Щр╢▒р╖К р╢╜р╢п р╢Жр╢пр╢╗р╢║р╢з р╢┤р╢╕р╢▒р╢║р╖Т р╢Фр╢╢ р╢Жр╢пр╢╗р╢║ р╢Ър╢╜р╖Ъ'р╢╕р╖Др╖Пр╢ар╖Пр╢╗р╖Кр╢║ р╖Гр╖Фр╢▒р╖Тр╢╜р╖К р╢Жр╢╗р╖Тр╢║р╢╗р╢нр╖Кр╢▒р╢║р╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢║р╖Щр╢Ър╖Фр╢Ьр╖Ъ р╖Гр╖Тр╢нр╖Фр╖Ар╖Тр╢╜р╖Т р╢пр╢Ър╖Тр╢▒р╖Кр╢▒р╖Щ р╖Ар╖Щр╢▒р╢╕р╢╕ р╖Ар╖Тр╢пр╖Тр╢║р╢Ър╢з. р╢Ьр╖Щр╢пр╢╗р╢Ъ р╢Ьр╖Шр╖Д р╢╕р╖Цр╢╜р╖Тр╢Ър╢║р╖П р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╖П. р╢╢р╖Ьр╖Др╖Эр╖Ар╖Тр╢з р╢Фр╖Др╖Ф р╢┤р╢╕р╢▒р╢Ър╖К р╢╗р╢Ър╖Кр╖Вр╖Пр╖Ар╢Ър╢з р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖Кр╢з р╢╕р╖Ар╢Ьр╖Ъ р╖Гр╖Щр╢▒р╖Щр╖Др╖Г, р╢Лр╢лр╖Фр╖Гр╖Фр╢╕ р╖Др╖П р╢╜р╖Щр╢▒р╖Кр╢Ьр╢нр╖Фр╢Ър╢╕ р╢▒р╖Тр╢нр╢╗р╢╕ р╢╜р╖Рр╢╢р╖Тр╢║р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢▒р╖Тр╖Гр╢║р╖Т. р╢Ър╢нр╖Пр╢▒р╖Пр╢║р╢Ъ  р╢┤р╖Тр╢║р╖П р╢Ър╢нр╖Пр╖Ар╢з р╢╕р╖Фр╢╜ р╢┤р╖Фр╢╗р╢║р╖Т. р╢Фр╖Др╖Ф р╢┤р╖Ар╖Гр╢▒ р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢з  р╢нр╢╕р╖П р╢Ьр╖Щр╢пр╢╗ р╖Гр╖Тр╢║р╢╜р╖Фр╢╕ р╖Ар╖Тр╢║ р╢┤р╖Рр╖Др╖Рр╢пр╢╕р╖К р╢пр╖Рр╢╗р╖Фр╖Ар╢нр╖К р╢Зр╢║, р╢Фр╖Др╖Фр╢Ьр╖Ъ р╢пр╢║р╖Пр╢╢р╢╗ р╢╢р╖Тр╢╗р╖Тр╢│ р╢нр╢╕ р╢пр╢╗р╖Ф р╢пр╖Рр╢╗р╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢╗р╖Рр╢Ъ р╢╢р╢╜р╖П р╢Ьр╢▒р╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢йр╖Т р╖Ар╢Ьр╢Ър╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╢пр╢╗р╢▒ р╢╢р╖Ар╢║р╖Т.'р╢┤р╖Щр╢╗ р╢пр╖Ар╖Г р╢Фр╢╢ р╢╕р╢з р╢Жр╢╜р╢║ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ц р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║ р╢╕р╢з р╢нр╖Пр╢╕ р╢╕р╢нр╢Ър╢║р╖Т. р╢Фр╢╢ р╢Т р╢┤р╖Тр╖Ар╖Тр╢нр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Жр╢пр╢╗р╢║ р╢Ер╢п р╢пр╖Тр╢▒ р╢╢р╖Тр╢│р╢Ър╖К р╢▒р╖Ср╢╗ р╢Ер╢┤р╢Ьр╖Ъ р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖Кр╢з р╢┤р╖Фр╢пр╢Ър╢╗р╢▒р╖Ар╖П. р╢Тр╢Ъ р╢╜р╖Щр╖Др╖Щр╖Гр╖Т р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╢▒р╖Щр╢╕р╖Щр╢║р╖Т. р╢пр╖Др╖Ар╢╜р╢Ър╖К р╢╗р╖Рр╢║р╢Ър╖К р╢▒р╖Ьр╢╢р╢╜р╖П р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╖Др╖П р╢╗р╖Рр╢│р╖Щр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Фр╢╢ р╖Ар╖Щр╖Др╖Щр╖Гр╖Щр╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╢╕р╢з р╢Фр╢╢ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ъ р╢Зр╢нр╖Тр╖Ар╢▒ р╢Жр╢пр╢╗р╢║ р╢Фр╢╢ р╢пр╖Фр╢зр╖Ф р╢╕р╖Фр╢╜р╖К р╢пр╖Тр╢▒р╖Ър╢пр╖Тр╖Ар╢нр╖К р╢пр╖Рр╢▒р╖Фр╢▒р╖Пр╢пр╖Эр╢║р╖Т р╖Гр╖Рр╢Ър╢║р╖Т. р╢Т р╢нр╢╗р╢╕р╢зр╢╕ р╢╕р╖П р╖Гр╖Тр╢нр╖Ъ р╢Жр╢╜р╢║ р╢Фр╢╢ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ъ р╢Лр╢нр╖Фр╢╗р╖П р╢Ьр╢╜р╖П р╖Др╖Рр╢╜р╖Щр╢▒р╖А. р╢Ър╖Ар╢╕р╢пр╖Пр╖Ар╢нр╖К р╢Фр╢╢ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ъ р╢╕р╖Щр╖Ар╢▒р╖К р╢Жр╢пр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Тр╖Ар╖У р╢▒р╖Рр╢нр╖Тр╢╢р╖Рр╖Ар╖К р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╢║р╖Т''р╢Ер╢╕р╖Кр╢╕р╖П р╖Гр╢│р╢Ър╖Т р╢╕р╢╕ р╢Т р╢╜р╖Ьр╖А р╖Др╖Тр╢╗р╖Фр╢║ р╢╗р╖Тр╢пр╖У'р╢┤р╖Тр╢║р╖Щр╢Ър╖Фр╢Ьр╖Ъ р╢Зр╢нр╖Т р╢┤р╖Тр╢нр╖Ш р╖Гр╖Щр╢▒р╖Щр╖Др╖Г р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ър╢нр╖Пр╢Ър╢╗р╢▒ р╖Гр╢╕р╖Пр╢вр╢║р╢Ъ р╢┤р╖Тр╢║р╖Щр╢Ър╖Ф р╢нр╢╕ р╢╢р╖Тр╢╗р╖Тр╢│ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ъ р╢Зр╢нр╖Т р╢▒р╖Ьр╢Ер╢йр╖Ф р╖Гр╖Щр╢▒р╖Щр╖Др╖Г р╢╕р╖Щр╢╕ р╢Ьр╖Ур╢нр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Рр╢▒р╖Рр╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖Тр╢║р╖Пр╢┤р╖Пр╢▒р╖А.р╢Фр╖Др╖Фр╢з р╢нр╢╕ р╢╢р╖Тр╢╗р╖Тр╢│ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Ъ р╢Зр╢нр╖Тр╖Ар╢▒ р╢Жр╢пр╢╗р╢║ р╖Гр╖Щр╢▒р╖Щр╖Др╖Г р╢Зр╢║ р╢┤р╖Тр╢╜р╖Тр╢╢р╢│р╖А р╢Ьр╖Юр╢╗р╖Ар╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Тр╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢зр╢п р╖Гр╢╕р╢нр╖К р╖Ар╖Щр╢▒р╖А. р╢Зр╢║р╢Ьр╖Ъ  р╢╢р╖Рр╢нр╖Тр╢╢р╢╗ р╖Др╖Рр╢Яр╖Фр╢╕р╖К р╢пр╢▒р╖Ар╢▒ р╖Гр╖Фр╖Ар╢│ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Тр╢Ър╖Рр╢зр╖Т р╢┤р╖Фр╢нр╖Фр╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖Фр╖А р╢Ър╢╕р╢╜ р╢нр╖Фр╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢Фр╖Др╖Ф р╖Ар╖Тр╢│р╖У. р╢Зр╢║ р╢нр╢╕ р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖Кр╢з р╖Гр╖Щр╢▒р╖Щр╖Др╖Г р╢┤р╖Пр╢▒ р╢Ер╢нр╢╗р╖Ъ р╢Фр╖Др╖Фр╖А р╢Ер╢╕р╢нр╢Ъ р╢▒р╖Ьр╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢зр╢п р╖Ар╢Ь р╢╢р╢╜р╖П р╢Ьр╢▒р╖У. р╢Ср╢║ р╢И р╖Гр╖Тр╢нр╖К р╢┤р╢нр╖Фр╢╜р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢Ср╢▒р╖Кр╢▒р╢Ър╖Т. р╢Зр╢║ р╢Фр╖Др╖Фр╢Ьр╖Ъ р╢╜р╢Яр╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢з р╢Фр╖Др╖Ф р╖Др╖Тр╖Г р╖Гр╖Тр╢╣р╖У. р╢╕р╖Щр╢║ р╖Др╖Фр╢пр╖Щр╢Ър╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Ър╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Фр╢╢р╖Кр╢╢р╢з р╢Ьр╖Тр╢║ р╖Гр╖Тр╢┤ р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢Ър╖Т. р╢Фр╖Др╖Ф р╢Ср╢╕ р╢Ер╖Ар╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╖Ар╖Ъ р╢Зр╢║р╖А р╢пр╢Ър╖Тр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢нр╢╕ р╢╢р╖Тр╢╗р╖Тр╢│ р╢╜р╖Щр╖Г р╢▒р╖Ьр╖А р╢╕р╖Пр╢нр╖Шр╢░р╖Пр╢╗р╢Ъ р╖Гр╖Кр╢▒р╖Ър╖Др╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢нр╖К р╢╕р╖Ар╢Ър╖К р╖Ар╖Тр╢╜р╖Гр╖Тр╢▒р╖Т.р╖Ар╖Тр╢вр╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╖Пр╢╗р╢нр╖Фр╢Вр╢Ьр╢║р╢▒р╖К р╢Ьр╢║р╢▒ 'р╢Ър╖Ар╖Фр╖Ер╖Фр╖А р╢Ер╢нр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╢│р╢╗р╖Рр╖Гр╖К р╢Ср╢▒р╖Ар╖П' р╢Ьр╖Ур╢нр╢║ р╖Гр╖Тр╖Др╖Тр╢║р╢з р╢▒р╖Рр╢Ьр╖Ъ. 'р╢▒р╖Тр╢пр╖Тр╢║р╢▒р╖Ф р╖Гр╖Ьр╢│р╖Фр╢╗р╖Тр╢║ р╢▒р╖Тр╢пр╖Тр╢║р╢▒р╖Ф р╢╕р╖П р╢┤р╖Фр╢н р╢пр╖Щр╖Ар╖Тр╢║р╖Э р╢╕р╢з р╢Фр╢╢ р╢╗р╖Рр╢Ъ р╢пр╖Щр╢▒р╖Ар╖П'"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН рокрпЖроЯрпНро░рпЛро▓ро┐ропроорпН роХрогрпНроЯро▒ро┐ропрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│ роЗроЯроорпН роОродрпБ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : родроЮрпНроЪро╛ро╡рпВро░рпН(роиро░ро┐роорогроорпН)"},{"question":"рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдФрд░ рднреВрдЧреЛрд▓:","answer":"== рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ ==рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХреЗ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдХреЗ рдЕрдиреЗрдХ рдкреМрд░рд╛рдгрд┐рдХ рдЙрджреНрдзрд░рдг рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рд╣реИрдВред рдХреГрддреНрдпрдХрд▓реНрдкрддрд░реБ рдореЗрдВ рджрд┐рдпреЗ рддреАрд░реНрде-рд╡рд┐рд╡реЗрдЪрди рд╡ рдЕрдиреНрдп рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдЧреНрд░рдиреНрдереЛрдВ рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░:рдмреНрд░рд╣реНрдо рдкреБрд░рд╛рдг рдореЗрдВ рднрдЧрд╡рд╛рди рд╢рд┐рд╡ рдкрд╛рд░реНрд╡рддреА рд╕реЗ рдХрд╣рддреЗ рд╣реИрдВ рдХрд┐- рд╣реЗ рд╕реБрд░рд╡рд▓реНрд▓рднреЗ, рд╡рд░рдгрд╛ рдФрд░ рдЕрд╕рд┐ рдЗрди рджреЛрдиреЛрдВ рдирджрд┐рдпреЛрдВ рдХреЗ рдмреАрдЪ рдореЗрдВ рд╣реА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рд╣реИ, рдЙрд╕рдХреЗ рдмрд╛рд╣рд░ рдХрд┐рд╕реА рдХреЛ рдирд╣реАрдВ рдмрд╕рдирд╛ рдЪрд╛рд╣рд┐рдПредрдорддреНрд╕реНрдп рдкреБрд░рд╛рдг рдореЗрдВ рдЗрд╕рдХреА рд▓рдореНрдмрд╛рдИ-рдЪреМрдбрд╝рд╛рдИ рдЕрдзрд┐рдХ рд╕реНрдкрд╖реНрдЯ рд░реВрдк рд╕реЗ рд╡рд░реНрдгрд┐рдд рд╣реИред рдкреВрд░реНрд╡-рдкрд╢реНрдЪрд┐рдо рдврд╝рд╛рдИ (реи┬╜) рдпреЛрдЬрди рднреАрд╖реНрдордЪрдВрдбреА рд╕реЗ рдкрд░реНрд╡рддреЗрд╢реНрд╡рд░ рддрдХ, рдЙрддреНрддрд░-рджрдХреНрд╖рд┐рдг рдЖрдзрд╛ (1/2) рдпреЛрдЬрди, рд╢реЗрд╖ рднрд╛рдЧ рд╡рд░реБрдгрд╛ рдФрд░ рдЕрд╕реНрд╕реА рдХреЗ рдмреАрдЪред рдЙрд╕рдХреЗ рдмреАрдЪ рдореЗрдВ рдордзреНрдпрдореЗрд╢реНрд╡рд░ рдирд╛рдордХ рд╕реНрд╡рдпрдВрднреВ рд▓рд┐рдВрдЧ рд╣реИред рдпрд╣рд╛рдВ рд╕реЗ рднреА рдПрдХ-рдПрдХ рдХреЛрд╕ рдЪрд╛рд░реЛрдВ рдУрд░ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рд╣реИред рдпрд╣реА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреА рд╡рд╛рд╕реНрддрд╡рд┐рдХ рд╕реАрдорд╛ рд╣реИред рдЙрд╕рдХреЗ рдмрд╛рд╣рд░ рд╡рд┐рд╣рд╛рд░ рдирд╣реАрдВ рдХрд░рдирд╛ рдЪрд╛рд╣рд┐рдПредрдЕрдЧреНрдирд┐ рдкреБрд░рд╛рдг рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рд╡рд░рдгрд╛ рдФрд░ рдЕрд╕реА рдирджрд┐рдпреЛрдВ рдХреЗ рдмреАрдЪ рдмрд╕реА рд╣реБрдИ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдкреВрд░реНрд╡ рдореЗрдВ рджреЛ рдпреЛрдЬрди рдФрд░ рджреВрд╕рд░реА рдЬрдЧрд╣ рдЖрдзрд╛ рдпреЛрдЬрди рднрд╛рдЧ рдлреИрд▓рд╛ рдерд╛ рдФрд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдг рдореЗрдВ рдпрд╣ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рд╡рд░рдгрд╛ рд╕реЗ рдЧрдВрдЧрд╛ рддрдХ рдЖрдзрд╛ рдпреЛрдЬрди рдлреИрд▓рд╛ рд╣реБрдЖ рдерд╛ред рдорддреНрд╕реНрдп рдкреБрд░рд╛рдг рдореЗрдВ рд╣реА рдЕрдиреНрдпрддреНрд░ рдирдЧрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдмрддрд▓рд╛рддреЗ рд╣реБрдП рдХрд╣рд╛ рдЧрдпрд╛ рд╣реИ- рдкреВрд░реНрд╡ рд╕реЗ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдо рддрдХ рдЗрд╕ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рджреЛ рдпреЛрдЬрди рд╣реИ рдФрд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдг рдореЗрдВ рдЖрдзрд╛ рдпреЛрдЬрди рдирдЧрд░ рднреАрд╖реНрдордЪрдВрдбреА рд╕реЗ рд▓реЗрдХрд░ рдкрд░реНрд╡рддреЗрд╢реНрд╡рд░ рддрдХ рдлреИрд▓рд╛ рд╣реБрдЖ рдерд╛редрдмреНрд░рд╣реНрдо рдкреБрд░рд╛рдг рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рдЗрд╕ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рдкреНрд░рдорд╛рдг рдкрд╛рдВрдЪ рдХреЛрд╕ рдХрд╛ рдерд╛ рдЙрд╕рдореЗрдВ рдЙрддреНрддрд░рдореБрдЦреА рдЧрдВрдЧрд╛ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕рд╕реЗ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рдорд╣рд╛рддреНрдореНрдп рдмрдврд╝ рдЧрдпрд╛ред рдЙрддреНрддрд░ рдХреА рдУрд░ рдЧрдВрдЧрд╛ рджреЛ рдпреЛрдЬрди рддрдХ рд╢рд╣рд░ рдХреЗ рд╕рд╛рде-рд╕рд╛рде рдмрд╣рддреА рдереАредрд╕реНрдХрдВрдж рдкреБрд░рд╛рдг рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рдЙрд╕ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдЪрд╛рд░реЛрдВ рдУрд░ рдЪрд╛рд░ рдХреЛрд╕ рдерд╛редрд▓рд┐рдВрдЧ рдкреБрд░рд╛рдг рдореЗрдВ рдЗрд╕ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдХреГрддрд┐рд╡рд╛рд╕ рд╕реЗ рдЖрд░рдВрдн рд╣реЛрдХрд░ рдпрд╣ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдПрдХ-рдПрдХ рдХреЛрд╕ рдЪрд╛рд░реЛрдВ рдУрд░ рдлреИрд▓рд╛ рд╣реБрдЖ рд╣реИред рдЙрд╕рдХреЗ рдмреАрдЪ рдореЗрдВ рдордзреНрдпрдореЗрд╢реНрд╡рд░ рдирд╛рдордХ рд╕реНрд╡рдпрдВрднреВ рд▓рд┐рдВрдЧ рд╣реИред рдпрд╣рд╛рдВ рд╕реЗ рднреА рдПрдХ-рдПрдХ рдХреЛрд╕ рдЪрд╛рд░реЛрдВ рдУрд░ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рд╣реИред рдпрд╣реА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреА рд╡рд╛рд╕реНрддрд╡рд┐рдХ рд╕реАрдорд╛ рд╣реИред рдЙрд╕рдХреЗ рдмрд╛рд╣рд░ рд╡рд┐рд╣рд╛рд░ рди рдХрд░рдирд╛ рдЪрд╛рд╣рд┐рдПредрдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдЙрджреНрдзрд░рдгреЛрдВ рд╕реЗ рдЬреНрдЮрд╛рдд рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ рдХрд┐ рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдХрд╛рдлреА рджреВрд░ рддрдХ рдерд╛ред рд╡рд░реБрдгрд╛ рдХреЗ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдо рдореЗрдВ рд░рд╛рдЬрдШрд╛рдЯ рдХрд╛ рдХрд┐рд▓рд╛ рдЬрд╣рд╛рдВ рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреЗ рдмрд╕реЗ рд╣реЛрдиреЗ рдореЗрдВ рдХреЛрдИ рд╕рдиреНрджреЗрд╣ рдирд╣реАрдВ рд╣реИ, рдПрдХ рдореАрд▓ рд▓рдВрдмрд╛ рдФрд░ рекрежреж рдЧрдЬ рдЪреМрдбрд╝рд╛ рд╣реИред рдЧрдВрдЧрд╛ рдирджреА рдЙрд╕рдХреЗ рджрдХреНрд╖рд┐рдг-рдкреВрд░реНрд╡ рдореБрдЦ рдХреА рд░рдХреНрд╖рд╛ рдХрд░рддреА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рд░реБрдгрд╛ рдирджреА рдЙрддреНрддрд░ рдФрд░ рдЙрддреНрддрд░-рдкреВрд░реНрд╡ рдореБрдЦреЛрдВ рдХреА рд░рдХреНрд╖рд╛ рдПрдХ рдЫрд┐рдЫрд▓реА рдЦрд╛рдИ рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдХрд░рддреА рд╣реИ, рдкрд╢реНрдЪрд┐рдо рдХреА рдУрд░ рдПрдХ рдЦрд╛рд▓реА рдирд╛рд▓рд╛ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕рдореЗрдВ рд╕реЗ рд╣реЛрдХрд░ рдХрд┐рд╕реА рд╕рдордп рд╡рд░реБрдгрд╛ рдирджреА рдмрд╣рддреА рдереАред рд░рдХреНрд╖рд╛ рдХреЗ рдЗрд╕ рдкреНрд░рд╛рдХреГрддрд┐рдХ рд╕рд╛рдзрдиреЛрдВ рдХреЛ рджреЗрдЦрддреЗ рд╣реБрдП рд╣реА рд╢рд╛рдпрдж рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдХрд╛рд▓ рдореЗрдВ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдирдЧрд░ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдпрд╣ рд╕реНрдерд╛рди рдЪреБрдирд╛ рдЧрдпрд╛ред рд╕рдиреН резреорелрен рдИ. рдХреЗ рдкреНрд░рдердо рднрд╛рд░рддреАрдп рд╕реНрд╡рддрдВрддреНрд░рддрд╛ рд╕рдВрдЧреНрд░рд╛рдо рдХреЗ рд╕рдордп рдЕрдВрдЧреНрд░реЗрдЬреЛрдВ рдиреЗ рднреА рдирдЧрд░ рд░рдХреНрд╖рд╛ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╡рд░реБрдгрд╛ рдХреЗ рдкреАрдЫреЗ рдКрдВрдЪреА рдЬрдореАрди рдкрд░ рдХрдЪреНрдЪреА рдорд┐рдЯреНрдЯреА рдХреА рджреАрд╡рд╛рд░реЗрдВ рдЙрдард╛рдХрд░ рдХрд┐рд▓реЗрдмрдиреНрджреА рдХреА рдереАред рдкреБрд░рд╛рдгреЛрдВ рдореЗрдВ рдЖрдпреА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреА рд╕реАрдорд╛ рд░рд╛рдЬрдШрд╛рдЯ рдХреА рдЙрдХреНрдд рд▓рдореНрдмрд╛рдИ-рдЪреМрдбрд╝рд╛рдИ рд╕реЗ рдХрд╣реАрдВ рдЕрдзрд┐рдХ рд╣реИред рдЙрди рд╡рд░реНрдгрдиреЛрдВ рд╕реЗ рд▓рдЧрддрд╛ рд╣реИ рдХрд┐ рд╡рд╣рд╛рдВ рдХреЗрд╡рд▓ рдирдЧрд░ рдХреА рд╕реАрдорд╛ рд╣реА рдирд╣реАрдВ рд╡рд░реНрдгрд┐рдд рд╣реИ, рдмрд▓реНрдХрд┐ рдкреВрд░реЗ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХреЛ рд╕рдореНрдорд┐рд▓рд┐рдд рдХрд░ рд▓рд┐рдпрд╛ рдЧрдпрд╛ рд╣реИред рд╡рд░реБрдгрд╛ рдХреЗ рдЙрд╕ рдкрд╛рд░ рддрдХ рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдмрд╕рд╛рд╡рдЯреЛрдВ рдХреЗ рдЕрд╡рд╢реЗрд╖ рдХрд╛рдлреА рджреВрд░ рддрдХ рдорд┐рд▓рддреЗ рд╣реИрдВред рдЕрддрдГ рд╕рдВрднрд╡ рд╣реИ рдХрд┐ рдкреБрд░рд╛рдгреЛрдВ рдореЗрдВ рдорд┐рд▓реЗ рд╡рд░реНрдгрди рд╡реЗ рд╕рдм рднрд╛рдЧ рднреА рдЖ рдЧрдпреЗ рд╣реЛрдВред рдЗрд╕ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХреЛ рдпрджрд┐ рдирдЧрд░ рдореЗрдВ рдЬреБрдбрд╝рд╛ рд╣реБрдЖ рдорд╛рдиреЗрдВ, рддреЛ рдкреБрд░рд╛рдгреЛрдВ рдореЗрдВ рд╡рд░реНрдгрд┐рдд рдирдЧрд░ рдХреА рд▓рдореНрдмрд╛рдИ-рдЪреМрдбрд╝рд╛рдИ рд▓рдЧрднрдЧ рд╕рд╣реА рд╣реА рдмрддрд╛рдпреА рдЧрдИ рд╣реИредрдЧреМрддрдо рдмреБрджреНрдз рдХреЗ рдЬрдиреНрдо рдкреВрд░реНрд╡ рдорд╣рд╛рдЬрдирдкрдж рдпреБрдЧ рдореЗрдВ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХрд╛рд╢реА рдЬрдирдкрдж рдХреА рд░рд╛рдЬрдзрд╛рдиреА рдереАред рдХрд┐рдВрддреБ рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдХрд╛рд╢реА рдЬрдирдкрдж рдХреЗ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдХреЗ рдмрд╛рд░реЗ рдореЗрдВ рдпрдерд╛рд░реНрде рдЖрджрд┐ рд╕реЗ рдЕрдиреБрдорд╛рди рд▓рдЧрд╛рдирд╛ рдХрдард┐рди рд╣реИред рдЬрд╛рддрдХреЛрдВ рдореЗрдВ рдХрд╛рд╢реА рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рейрежреж рдпреЛрдЬрди рджрд┐рдпрд╛ рдЧрдпрд╛ рд╣реИред рдХрд╛рд╢реА рдЬрдирдкрдж рдХреЗ рдЙрддреНрддрд░ рдореЗрдВ рдХреЛрд╕рд▓ рдЬрдирдкрдж, рдкреВрд░реНрд╡ рдореЗрдВ рдордЧрдз рдЬрдирдкрдж рдФрд░ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдо рдореЗрдВ рд╡рддреНрд╕ рдерд╛ред рдЗрддрд┐рд╣рд╛рд╕рд╡реЗрддреНрддрд╛ рдбреЙре░ рдСрд▓реНрдЯреЗрдХрд░ рдХреЗ рдорддрд╛рдиреБрд╕рд╛рд░ рдХрд╛рд╢реА рдЬрдирдкрдж рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдЙрддреНрддрд░-рдкрд╢реНрдЪрд┐рдо рдХреА рдУрд░ реирелреж рдореАрд▓ рддрдХ рдерд╛, рдХреНрдпреЛрдВрдХрд┐ рдЗрд╕рдХрд╛ рдкреВрд░реНрд╡ рдХрд╛ рдкрдбрд╝реЛрд╕реА рдЬрдирдкрдж рдордЧрдз рдФрд░ рдЙрддреНрддрд░-рдкрд╢реНрдЪрд┐рдо рдХрд╛ рдкрдбрд╝реЛрд╕реА рдЬрдирдкрдж рдЙрддреНрддрд░ рдкрд╛рдВрдЪрд╛рд▓ рдерд╛ред рдЬрд╛рддрдХ (резрелрез) рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рдХрд╛рд╢реА рдФрд░ рдХреЛрд╕рд▓ рдХреА рд╕реАрдорд╛рдПрдВ рдорд┐рд▓реА рд╣реБрдИ рдереАред рдХрд╛рд╢реА рдХреА рджрдХреНрд╖рд┐рдг рд╕реАрдорд╛ рдХрд╛ рд╕рд╣реА рд╡рд░реНрдгрди рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рдирд╣реАрдВ рд╣реИ, рд╢рд╛рдпрдж рдЗрд╕рд▓рд┐рдпреЗ рдХрд┐ рд╡рд╣ рд╡рд┐рдВрдзреНрдп рд╢реНрд░реГрдВрдЦрд▓рд╛ рддрдХ рдЧрдИ рд╣реБрдИ рдереА рд╡ рдЖрдЧреЗ рдХреЛрдИ рдЖрдмрд╛рджреА рдирд╣реАрдВ рдереАред рдЬрд╛рддрдХреЛрдВ рдХреЗ рдЖрдзрд╛рд░ рдкрд░ рдХрд╛рд╢реА рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рдмрд▓рд┐рдпрд╛ рд╕реЗ рдХрд╛рдирдкреБрд░ рддрдХ рдлреИрд▓рд╛ рд░рд╣рд╛ рд╣реЛрдЧрд╛ред рдпрд╣рд╛рдВ рд╢реНрд░реА рд░рд╛рд╣реБрд▓ рд╕рд╛рдВрдХреГрддреНрдпрд╛рдпрди рдХрд╣рддреЗ рд╣реИрдВ, рдХрд┐ рдЖрдзреБрдирд┐рдХ рдмрдирд╛рд░рд╕ рдХрдорд┐рд╢реНрдирд░реА рд╣реА рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдХрд╛рд╢реА рдЬрдирдкрдж рд░рд╣рд╛ рдерд╛ред рд╕рдВрднрд╡ рд╣реИ рдХрд┐ рдЖрдзреБрдирд┐рдХ рдЧреЛрд░рдЦрдкреБрд░ рдХрдорд┐рд╢реНрдирд░реА рдХрд╛ рднреА рдХреБрдЫ рднрд╛рдЧ рдХрд╛рд╢реА рдЬрдирдкрдж рдореЗрдВ рд╢рд╛рдорд┐рд▓ рд░рд╣рд╛ рд╣реЛред== рджреВрд╕рд░реА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА ==рдкреБрд░реБ рдХреБрд▓ рдХреЗ рд░рд╛рдЬрд╛ рджрд┐рд╡реЛрджрд╛рд╕ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рджреВрд╕рд░реА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреА рд╕реНрдерд╛рдкрдирд╛ рдХрд╛ рдЙрд▓реНрд▓реЗрдЦ рдорд╣рд╛рднрд╛рд░рдд рдФрд░ рдЕрдиреНрдп рдЧреНрд░рдиреНрдереЛрдВ рдореЗрдВ рдЖрддрд╛ рд╣реИред рдЗрд╕ рдирдЧрд░реА рдХреЗ рдмреИрд░рд╛рдВрдЯ рдореЗрдВ рд╣реЛрдиреЗ рдХреА рд╕рдВрднрд╛рд╡рдирд╛ рднреА рд╣реИред рдЗрд╕ рдмрд╛рд░реЗ рдореЗрдВ рдкрдВрдбрд┐рдд рдХреБрдмреЗрд░рдирд╛рде рд╕реБрдХреБрд▓ рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рдмреИрд░рд╛рдЯ рдЦрдВрдбрд╣рд░ рдмрд╛рдг рдЧрдВрдЧрд╛ рдХреЗ рджрдХреНрд╖рд┐рдг (рджрд╛рдПрдВ) рдХрд┐рдирд╛рд░реЗ рдкрд░ рд╣реИ рд╡рд╛рдо (рдмрд╛рдПрдВ) рдкрд░ рдирд╣реАрдВред рдЗрд╕ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рдЧреЛрдорддреА рдФрд░ рдмреИрд░рд╛рдВрдЯ рдХреЗ рдмреАрдЪ рдЧрдВрдЧрд╛ рдХреА рдзрд╛рд░рд╛ рдмрд╛рдзрдХ рд╣реЛ рдЬрд╛рддреА рд╣реИред рдЧрдВрдЧрд╛ рдХреЗ рд░рд╛рд╕реНрддреЗ рдмрджрд▓рдиреЗ, рдмрд╛рдг рдЧрдВрдЧрд╛ рдореЗрдВ рдЧрдВрдЧрд╛ рдХреЗ рдмрд╣рдиреЗ рдФрд░ рдЧрдВрдЧрд╛-рдЧреЛрдорддреА рд╕рдВрдЧрдо рд╕реИрджрдкреБрд░ рдХреЗ рдкрд╛рд╕ рд╣реЛрдиреЗ рдХреЗ рдмрд╛рд░реЗ рдореЗрдВ рдЖрдЧреЗ рд╕реБрдХреБрд▓рдЬреА рдиреЗ рдорд╣рд╛рднрд╛рд░рдд рдХреЗ рд╣рд╡рд╛рд▓реЗ рд╕реЗ рдмрддрд╛рдпрд╛ рд╣реИ рдХрд┐ рдЧрдВрдЧрд╛-рдЧреЛрдорддреА рд╕рдВрдЧрдо рдкрд░ рдорд╛рд░реНрдХрдгреНрдбреЗрдп рддреАрд░реНрде рдерд╛, рдЬреЛ рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рдореЗрдВ рдХреИрдереА рдХреЗ рд╕рдореАрдк рд╕реНрдерд┐рдд рд╣реИред рдЕрдд: рдпреЗ рдХрд╣ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ рдХрд┐ рдпрджрд┐ рдЧрдВрдЧрд╛-рдЧреЛрдорддреА рд╕рдВрдЧрдо рд╕реИрджрдкреБрд░ рдХреЗ рдкрд╛рд╕ рдерд╛ рддреЛ рдпрд╣ рдорд╣рд╛рднрд╛рд░рдд-рдкреВрд░реНрд╡ рд╣реЛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ, рди рдХрд┐ рддреГрддреАрдп рд╢рддрд╛рдмреНрджреА рдИрд╕рд╡реА рдХреЗ рдмрд╛рдж рдХрд╛редрдорд╛рд░реНрдХрдгреНрдбреЗрдпрд╕реНрдп рд░рд╛рдЬреЗрдиреНрджреНрд░рддреАрд░реНрдердорд╛рд╕рд╛рджреНрдп рджреБрд▓рднрдореНредрдЧреЛрдорддреАрдЧрдВрдЧрдпреЛрд╢реНрдЪреИрд╡ рд╕рдВрдЧрдореЗрдВ рд▓реЛрдХрд╡рд┐рд╢реНрд░реБрддреЗредредрдорд╣рд╛рднрд╛рд░рдд== рднреВрдЧреЛрд▓ рддрдерд╛ рдЬрд▓рд╡рд╛рдпреБ ===== рднреВрдЧреЛрд▓ ===рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рд╢рд╣рд░ рдЙрддреНрддрд░реА рднрд╛рд░рдд рдХреА рдордзреНрдп рдЧрдВрдЧрд╛ рдШрд╛рдЯреА рдореЗрдВ, рднрд╛рд░рддреАрдп рд░рд╛рдЬреНрдп рдЙрддреНрддрд░ рдкреНрд░рджреЗрд╢ рдХреЗ рдкреВрд░реНрд╡реА рдЫреЛрд░ рдкрд░ рдЧрдВрдЧрд╛ рдирджреА рдХреЗ рдмрд╛рдпреАрдВ рдУрд░ рдХреЗ рд╡рдХреНрд░рд╛рдХрд╛рд░ рддрдЯ рдкрд░ рд╕реНрдерд┐рдд рд╣реИред рдпрд╣рд╛рдВ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдЬрд┐рд▓реЗ рдХрд╛ рдореБрдЦреНрдпрд╛рд▓рдп рднреА рд╕реНрдерд┐рдд рд╣реИред рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рд╢рд╣рд░реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ тАФ рд╕рд╛рдд рд╢рд╣рд░реА рдЙрдк-рдЗрдХрд╛рдЗрдпреЛрдВ рдХрд╛ рд╕рдореВрд╣ рд╣реИ рдФрд░ рдпреЗ резрезреи.реирем рд╡рд░реНрдЧ рдХрд┐ре░рдореАре░ (рд▓рдЧрднрдЧ рекрей рд╡рд░реНрдЧ рдореАрд▓) рдХреЗ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдлреИрд▓рд╛ рд╣реБрдЖ рд╣реИред рд╢рд╣рд░реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ (реореи┬░релремтАЩ рдкреВрд░реНрд╡) - (реорей┬░режрейтАЩ рдкреВрд░реНрд╡) рдПрд╡рдВ (реирел┬░резректАЩ рдЙрддреНрддрд░) - (реирел┬░реирей.релтАЩ рдЙрддреНрддрд░) рдХреЗ рдмреАрдЪ рд╣реИред рдЙрддреНрддрд░реА рднрд╛рд░рдд рдХреЗ рдЧрд╛рдВрдЧреЗрдп рдореИрджрд╛рди рдореЗрдВ рдмрд╕реЗ рдЗрд╕ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХреА рднреВрдорд┐ рдкреБрд░рд╛рдиреЗ рд╕рдордп рдореЗрдВ рдЧрдВрдЧрд╛ рдирджреА рдореЗрдВ рдЖрддреА рд░рд╣реАрдВ рдмрд╛рдврд╝ рдХреЗ рдХрд╛рд░рдг рдЙрдкрддреНрдпрдХрд╛ рд░рд╣реА рд╣реИредрдЦрд╛рд╕ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рд╢рд╣рд░ рдЧрдВрдЧрд╛ рдФрд░ рд╡рд░реБрдгрд╛ рдирджрд┐рдпреЛрдВ рдХреЗ рдмреАрдЪ рдПрдХ рдКрдВрдЪреЗ рдкрдард╛рд░ рдкрд░ рдмрд╕рд╛ рд╣реИред рдирдЧрд░ рдХреА рдФрд╕рдд рдКрдВрдЪрд╛рдИ рд╕рдореБрджреНрд░ рддрдЯ рд╕реЗ реореж.ренрез рдореА. рд╣реИред рдпрд╣рд╛рдВ рдХрд┐рд╕реА рд╕рд╣рд╛рдпрдХ рдирджреА рдпрд╛ рдирд╣рд░ рдХреЗ рдЕрднрд╛рд╡ рдореЗрдВ рдореБрдЦреНрдп рднреВрдорд┐ рд▓рдЧрд╛рддрд╛рд░ рд╢реБрд╖реНрдХ рдмрдиреА рд░рд╣реА рд╣реИред рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдХрд╛рд▓ рд╕реЗ рд╣реА рдпрд╣рд╛рдВ рдХреА рднреМрдЧреЛрд▓рд┐рдХ рд╕реНрдерд┐рддрд┐ рдмрд╕рд╛рд╡рдЯ рдХреЗ рд▓рд┐рдпреЗ рдЕрдиреБрдХреВрд▓ рд░рд╣реА рд╣реИред рдХрд┐рдиреНрддреБ рдирдЧрд░ рдХреА рдореВрд▓ рд╕реНрдерд┐рддрд┐ рдХрд╛ рдЕрдиреБрдорд╛рди рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рд╕реЗ рд▓рдЧрд╛рдирд╛ рдореБрд╢реНрдХрд┐рд▓ рд╣реИ, рдХреНрдпреЛрдВрдХрд┐ рдЖрдЬ рдХреА рд╕реНрдерд┐рддрд┐ рдХреБрдЫ рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдЧреНрд░рдиреНрдереЛрдВ рдореЗрдВ рд╡рд░реНрдгрд┐рдд рд╕реНрдерд┐рддрд┐ рд╕реЗ рднрд┐рдиреНрди рд╣реИред=== рдирджрд┐рдпрд╛рдБ === рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдпрд╛ рдХрд╛рд╢реА рдХрд╛ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рдкреНрд░рд╛рдпрдГ рдЧрдВрдЧрд╛ рдирджреА рдХреЗ рджреЛ рд╕рдВрдЧрдореЛрдВ: рдПрдХ рд╡рд░реБрдгрд╛ рдирджреА рд╕реЗ рдФрд░ рджреВрд╕рд░рд╛ рдЕрд╕реА рдирджреА рд╕реЗ рд╕рдВрдЧрдо рдХреЗ рдмреАрдЪ рдмрддрд╛рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИред рдЗрди рд╕рдВрдЧрдореЛрдВ рдХреЗ рдмреАрдЪ рдХреА рджреВрд░реА рд▓рдЧрднрдЧ реи.рел рдореАрд▓ рд╣реИред рдЗрд╕ рджреВрд░реА рдХреА рдкрд░рд┐рдХреНрд░рдорд╛ (рджреЛрдиреЛрдВ рдУрд░ рдХреА рдпрд╛рддреНрд░рд╛) рд╣рд┐рдиреНрджреБрдУрдВ рдореЗрдВ рдкрдВрдЪрдХреЛрд╕реА рдпрд╛рддреНрд░рд╛ рдпрд╛ рдкрдВрдЪрдХреЛрд╕реА рдкрд░рд┐рдХреНрд░рдорд╛ рдХрд╣рд▓рд╛рддреА рд╣реИред рдЗрд╕рдХ рдпрд╛рддреНрд░рд╛ рдХрд╛ рд╕рдорд╛рдкрди рд╕рд╛рдХреНрд╖реА рд╡рд┐рдирд╛рдпрдХ рдордВрджрд┐рд░ рдореЗрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИред рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдореЗрдВ рдЕрдиреЗрдХ рдЫреЛрдЯреА рдмрдбрд╝реА рдирджрд┐рдпрд╛рдВ рдмрд╣рддреА рд╣реИрдВред рдЗрдирдореЗрдВ рд╕рдмрд╕реЗ рдкреНрд░рдореБрдЦ рдирджреА рддреЛ рдЧрдВрдЧрд╛ рд╣реА рд╣реИ, рдХрд┐рдВрддреБ рдЗрд╕рдХреЗ рдЕрд▓рд╛рд╡рд╛ рдЕрдиреНрдп рдмрд╣реБрдд рдирджрд┐рдпрд╛рдВ рд╣реИрдВ рдЬреИрд╕реЗ рдЧрдВрдЧрд╛, рдмрд╛рдирдЧрдВрдЧрд╛, рд╡рд░реБрдгрд╛, рдЧреЛрдорддреА, рдХрд░рдордирд╛рд╕рд╛, рдЧрдбрд╝рдИ, рдЪрдВрджреНрд░рдкреНрд░рднрд╛, рдЖрджрд┐ред рдмрдирд╛рд░рд╕ рдЬрд┐рд▓реЗ рдХреА рдирджрд┐рдпреЛрдВ рдХреЗ рд╡рд┐рд╕реНрддрд╛рд░ рд╕реЗ рдЕрдзреНрдпрдпрди рдХрд░рдиреЗ рдкрд░ рдпрд╣ рдЬреНрдЮрд╛рдд рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ рдХрд┐ рдмрдирд╛рд░рд╕ рдореЗрдВ рддреЛ рдкреНрд░рд╕реНрд░рд╛рд╡рдХ рдирджрд┐рдпрд╛рдВ рд╣реИ рд▓реЗрдХрд┐рди рдЪрдВрджреМрд▓реА рдореЗрдВ рдирд╣реАрдВ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕рд╕реЗ рдЙрд╕ рдЬрд┐рд▓реЗ рдореЗрдВ рдЭреАрд▓реЗрдВ рдФрд░ рджрд▓рджрд▓ рд╣реИрдВ, рдЕрдзрд┐рдХ рдмрд░рд╕рд╛рдд рд╣реЛрдиреЗ рдкрд░ рдЧрд╛рдВрд╡ рдкрд╛рдиреА рд╕реЗ рднрд░ рдЬрд╛рддреЗ рд╣реИрдВ рддрдерд╛ рдлрд╕рд▓ рдХреЛ рдХрд╛рдлреА рдиреБрдХрд╕рд╛рди рдкрд╣реБрдВрдЪрддрд╛ рд╣реИред рдирджрд┐рдпреЛрдВ рдХреЗ рдмрд╣рд╛рд╡ рдФрд░ рдЬрдореАрди рдХреА рдХреЗ рдХрд╛рд░рдг рдЬреЛ рд╣рд╛рдирд┐-рд▓рд╛рдн рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ рдЗрд╕рд╕реЗ рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рдЖрд░реНрдп рдЕрдирднрд┐рдЬреНрдЮ рдирд╣реАрдВ рдереЗ рдФрд░ рдЗрд╕рд▓рд┐рдП рд╕рдмрд╕реЗ рдкрд╣рд▓реЗ рдЖрдмрд╛рджреА рдмрдирд╛рд░рд╕ рдореЗрдВ рд╣реБрдИред=== рдЬрд▓рд╡рд╛рдпреБ ===рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдореЗрдВ рдЖрд░реНрджреНрд░ рдЕрд░реНрдз-рдХрдЯрд┐рдмрдиреНрдзреАрдп рдЬрд▓рд╡рд╛рдпреБ (рдХреЛрдкреНрдкрди рдЬрд▓рд╡рд╛рдпреБ рд╡рд░реНрдЧреАрдХрд░рдг Cwa рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░) рд╣реИ рдЬрд┐рд╕рдХреЗ рд╕рдВрдЧ рдпрд╣рд╛рдВ рдЧреНрд░реАрд╖реНрдо рдЛрддреБ рдФрд░ рд╢реАрдд рдЛрддреБ рдЛрддреБрдУрдВ рдХреЗ рддрд╛рдкрдорд╛рди рдореЗрдВ рдмрдбрд╝реЗ рдЕрдВрддрд░ рд╣реИрдВред рдЧреНрд░реАрд╖реНрдо рдХрд╛рд▓ рдЕрдкреНрд░реИрд▓ рдХреЗ рдЖрд░рдВрдн рд╕реЗ рдЕрдХреНрдЯреВрдмрд░ рддрдХ рд▓рдВрдмреЗ рд╣реЛрддреЗ рд╣реИрдВ, рдЬрд┐рд╕ рдмреАрдЪ рдореЗрдВ рд╣реА рд╡рд░реНрд╖рд╛ рдЛрддреБ рдореЗрдВ рдорд╛рдирд╕реВрди рдХреА рд╡рд░реНрд╖рд╛рдПрдВ рднреА рд╣реЛрддреА рд╣реИрдВред рд╣рд┐рдорд╛рд▓рдп рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рд╕реЗ рдЖрдиреЗ рд╡рд╛рд▓реА рд╢реАрдд рд▓рд╣рд░ рд╕реЗ рдпрд╣рд╛рдВ рдХрд╛ рддрд╛рдкрдорд╛рди рджрд┐рд╕рдореНрдмрд░ рд╕реЗ рдлрд░рд╡рд░реА рдХреЗ рдмреАрдЪ рд╢реАрддрдХрд╛рд▓ рдореЗрдВ рдЧрд┐рд░ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИред рдпрд╣рд╛рдВ рдХрд╛ рддрд╛рдкрдорд╛рди рейреи┬░ рд╕реЗ. тАУ  рекрем┬░C (репреж┬░ рдлреИ. тАУ  резрезрел┬░рдлреИ.) рдЧреНрд░реАрд╖реНрдо рдХрд╛рд▓ рдореЗрдВ, рдПрд╡рдВ рел┬░рд╕реЗ. тАУ  резрел┬░рд╕реЗ. (рекрез┬░рдлреИ. тАУ  релреп┬░рдлреИ.) рд╢реАрддрдХрд╛рд▓ рдореЗрдВ рд░рд╣рддрд╛ рд╣реИред рдФрд╕рдд рд╡рд╛рд░реНрд╖рд┐рдХ рд╡рд░реНрд╖рд╛ резрезрезреж рдорд┐.рдореА. (рекрек рдЗрдВрдЪ) рддрдХ рд╣реЛрддреА рд╣реИред рдардВрдб рдХреЗ рдореМрд╕рдо рдореЗрдВ рдХреБрд╣рд░рд╛ рд╕рд╛рдорд╛рдиреНрдп рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ рдФрд░ рдЧрд░реНрдореА рдХреЗ рдореМрд╕рдо рдореЗрдВ рд▓реВ рдЪрд▓рдирд╛ рд╕рд╛рдорд╛рдиреНрдп рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИредрдпрд╣рд╛рдВ рдирд┐рд░рдиреНрддрд░ рдмрдврд╝рддреЗ рдЬрд▓ рдкреНрд░рджреВрд╖рдг рдФрд░ рдирд┐рд░реНрдорд╛рдг рд╣реБрдП рдмрд╛рдВрдзреЛрдВ рдХреЗ рдХрд╛рд░рдг рд╕реНрдерд╛рдиреАрдп рддрд╛рдкрдорд╛рди рдореЗрдВ рд╡реГрджреНрдзрд┐ рджрд░реНрдЬ рд╣реБрдИ рд╣реИред рдЧрдВрдЧрд╛ рдХрд╛ рдЬрд▓рд╕реНрддрд░ рдкреБрд░рд╛рдиреЗ рд╕рдордп рд╕реЗ рдЕрдЪреНрдЫрд╛ рдЦрд╛рд╕рд╛ рдЧрд┐рд░ рдЧрдпрд╛ рд╣реИ рдФрд░ рдЗрд╕ рдХрд╛рд░рдг рдирджреА рдХреЗ рдмреАрдЪ рдХреБрдЫ рдЫреЛрдЯреЗ рджреНрд╡реАрдк рднреА рдкреНрд░рдХрдЯ рд╣реЛ рдЧрдпреЗ рд╣реИрдВред рдЗрд╕ рдкреНрд░рд╛рдЪреАрди рд╢рд╣рд░ рдореЗрдВ рдкрд╛рдиреА рдХрд╛ рдЬрд▓рд╕реНрддрд░ рдЗрддрдирд╛ рдЧрд┐рд░ рдЧрдпрд╛ рд╣реИ рдХрд┐ рдЗрдВрдбрд┐рдпрд╛ рдорд╛рд░реНрдХ-реи рдЬреИрд╕реЗ рд╣реИрдВрдбрдкрдВрдк рднреА рдХрдИ рдмрд╛рд░ рдЪрд▓рд╛рдиреЗ рдХреЗ рдмрд╛рдж рднреА рдкрд╛рдиреА рдХреА рдПрдХ рдмреВрдВрдж рднреА рдирд╣реАрдВ рдирд┐рдХрд╛рд▓ рдкрд╛рддреЗред рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдореЗрдВ рдЧрдВрдЧрд╛ рдХрд╛ рдЬрд▓рд╕реНрддрд░ рдХрдо рд╣реЛрдирд╛ рднреА рдПрдХ рдмрдбрд╝реА рд╕рдорд╕реНрдпрд╛ рд╣реИред рдЧрдВрдЧрд╛ рдХреЗ рдЬрд▓ рдореЗрдВ рдкреНрд░рджреВрд╖рдг рд╣реЛрдирд╛ рд╕рднреА рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЪрд┐рдВрддрд╛ рдХрд╛ рд╡рд┐рд╖рдп рдерд╛, рд▓реЗрдХрд┐рди рдЕрдм рдЗрд╕рдХрд╛ рдкреНрд░рд╡рд╛рд╣ рднреА рдХрдо рд╣реЛрддрд╛ рдЬрд╛ рд░рд╣рд╛ рд╣реИ, рдЬрд┐рд╕рдХреЗ рдХрд╛рд░рдг рдЙрддреНрддрд░рд╛рдЦрдВрдб рд╕реЗ рд▓реЗрдХрд░ рдмрдВрдЧрд╛рд▓ рдХреА рдЦрд╛рдбрд╝реА рддрдХ рдЪрд┐рдВрддрд╛ рдЬрддрд╛рдпреА рдЬрд╛ рд░рд╣реА рд╣реИред== рдЕрд░реНрде-рд╡реНрдпрд╡рд╕реНрдерд╛ ==рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдореЗрдВ рд╡рд┐рднрд┐рдиреНрди рдХреБрдЯреАрд░ рдЙрджреНрдпреЛрдЧ рдХрд╛рд░реНрдпрд░рдд рд╣реИрдВ, рдЬрд┐рдирдореЗрдВ рдмрдирд╛рд░рд╕реА рд░реЗрд╢рдореА рд╕рд╛рдбрд╝реА, рдХрдкрдбрд╝рд╛ рдЙрджреНрдпреЛрдЧ, рдХрд╛рд▓реАрди рдЙрджреНрдпреЛрдЧ рдПрд╡рдВ рд╣рд╕реНрддрд╢рд┐рд▓реНрдк рдкреНрд░рдореБрдЦ рд╣реИрдВред рдмрдирд╛рд░рд╕реА рдкрд╛рди рд╡рд┐рд╢реНрд╡рдкреНрд░рд╕рд┐рджреНрдз рд╣реИ рдФрд░ рдЗрд╕рдХреЗ рд╕рд╛рде рд╣реА рдпрд╣рд╛рдВ рдХрд╛ рдХрд▓рд╛рдХрдВрдж рднреА рдорд╢рд╣реВрд░ рд╣реИред рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдореЗрдВ рдмрд╛рд▓-рд╢реНрд░рдорд┐рдХреЛрдВ рдХрд╛ рдХрд╛рдо рдЬреЛрд░реЛрдВ рдкрд░ рд╣реИредрдмрдирд╛рд░рд╕реА рд░реЗрд╢рдо рд╡рд┐рд╢реНрд╡ рднрд░ рдореЗрдВ рдЕрдкрдиреА рдорд╣реАрдирддрд╛ рдПрд╡рдВ рдореБрд▓рд╛рдпрдордкрди рдХреЗ рд▓рд┐рдпреЗ рдкреНрд░рд╕рд┐рджреНрдз рд╣реИред рдмрдирд╛рд░рд╕реА рд░реЗрд╢рдореА рд╕рд╛рдбрд╝рд┐рдпреЛрдВ рдкрд░ рдмрд╛рд░реАрдХ рдбрд┐рдЬрд╝рд╛рдЗрди рдФрд░ рдЬрд╝рд░реА рдХрд╛ рдХрд╛рдо рдЪрд╛рд░ рдЪрд╛рдВрдж рд▓рдЧрд╛рддреЗ рд╣реИрдВ рдФрд░ рд╕рд╛рдбрд╝реА рдХреА рд╢реЛрднрд╛ рдмрдврд╝рд╛рддреЗ рд╣реИрдВред рдЗрд╕ рдХрд╛рд░рдг рд╣реА рдпреЗ рд╕рд╛рдбрд╝рд┐рдпрд╛рдВ рд╡рд░реНрд╖реЛрдВ рд╕реЗ рд╕рднреА рдкрд╛рд░рдВрдкрд░рд┐рдХ рдЙрддреНрд╕рд╡реЛрдВ рдПрд╡рдВ рд╡рд┐рд╡рд╛рд╣ рдЖрджрд┐ рд╕рдорд╛рд░реЛрд╣реЛрдВ рдореЗрдВ рдкрд╣рдиреА рдЬрд╛рддреА рд░рд╣реА рд╣реИрдВред рдХреБрдЫ рд╕рдордп рдкреВрд░реНрд╡ рддрдХ рдЬрд╝рд░реА рдореЗрдВ рд╢реБрджреНрдз рд╕реЛрдиреЗ рдХрд╛ рдХрд╛рдо рд╣реБрдЖ рдХрд░рддрд╛ рдерд╛редрднрд╛рд░рддреАрдп рд░реЗрд▓ рдХрд╛ рдЗрдВрдЬрди рдирд┐рд░реНрдорд╛рдг рд╣реЗрддреБ рдмрдирд╛рд░рд╕ рд░реЗрд▓ рдЗрдВрдЬрди рдХрд╛рд░рдЦрд╛рдирд╛ рднреА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдореЗрдВ рд╕реНрдерд┐рдд рд╣реИред рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдФрд░ рдХрд╛рдирдкреБрд░ рдХрд╛ рдкреНрд░рдердо рднрд╛рд░рддреАрдп рд╡реНрдпрд╛рдкрд╛рд░ рдШрд░рд╛рдирд╛ рдирд┐рд╣рд╛рд▓рдЪрдВрдж рдХрд┐рд╢реЛрд░реАрд▓рд╛рд▓ резреорелрен рдореЗрдВ рджреЗрд╢ рдХреЗ рдЪреМрдереЗ рдСрдХреНрд╕реАрдЬрди рд╕рдВрдпрдВрддреНрд░ рдХреА рд╕реНрдерд╛рдкрдирд╛ рд╕реЗ рдЖрд░рдореНрдн рд╣реБрдЖ рдерд╛ред рдЗрд╕рдХрд╛ рдирд╛рдо рдЗрдгреНрдбрд┐рдпрди рдПрдпрд░ рдЧреИрд╕реЗрдЬрд╝ рд▓рд┐. рдерд╛ред рд▓реЙрд░реНрдб рдордХреЙрд▓реЗ рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░, рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рд╡рд╣ рдирдЧрд░ рдерд╛, рдЬрд┐рд╕рдореЗрдВ рд╕рдореГрджреНрдзрд┐, рдзрди-рд╕рдВрдкрджрд╛, рдЬрдирд╕рдВрдЦреНрдпрд╛, рдЧрд░рд┐рдорд╛ рдПрд╡рдВ рдкрд╡рд┐рддреНрд░рддрд╛ рдПрд╢рд┐рдпрд╛ рдореЗрдВ рд╕рд░реНрд╡реЛрдЪреНрдЪ рд╢рд┐рдЦрд░ рдкрд░ рдереАред рдпрд╣рд╛рдВ рдХреЗ рд╡реНрдпрд╛рдкрд╛рд░рд┐рдХ рдорд╣рддреНрддреНрд╡ рдХреА рдЙрдкрдорд╛ рдореЗрдВ рдЙрд╕рдиреЗ рдХрд╣рд╛ рдерд╛: \\" рдмрдирд╛рд░рд╕ рдХреА рдЦрдбреНрдбрд┐рдпреЛрдВ рд╕реЗ рдорд╣реАрдирддрдо рд░реЗрд╢рдо рдирд┐рдХрд▓рддрд╛ рд╣реИ, рдЬреЛ рд╕реЗрдВрдЯ рдЬреЗрдореНрд╕ рдФрд░ рд╡рд░реНрд╕реЗрд▓реНрд╕ рдХреЗ рдордВрдбрдкреЛрдВ рдХреА рд╢реЛрднрд╛ рдмрдврд╝рд╛рддрд╛ рд╣реИ\\"ред== рдкреНрд░рд╢рд╛рд╕рди рдПрд╡рдВ рд░рд╛рдЬрдиреАрддрд┐ ==рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреЗ рдкреНрд░рд╢рд╛рд╕рди рдореЗрдВ рдХрдИ рд╕рдВрд╕реНрдерд╛рдПрдВ рд╕рдВрд▓рдЧреНрди рд╣реИрдВ, рдЬрд┐рдирдореЗрдВ рд╕реЗ рдкреНрд░рдореБрдЦ рд╣реИ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдирдЧрд░ рдирд┐рдЧрдо рдПрд╡рдВ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рд╡рд┐рдХрд╛рд╕ рдкреНрд░рд╛рдзрд┐рдХрд░рдг рдЬреЛ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рд╢рд╣рд░ рдХреА рдорд╛рд╕реНрдЯрд░ рдпреЛрдЬрдирд╛ рдХреЗ рд▓рд┐рдпреЗ рдЙрддреНрддрд░рджрд╛рдпреА рд╣реИред рдпрд╣рд╛рдВ рдХреА рдЬрд▓рд╛рдкреВрд░реНрддрд┐ рдПрд╡рдВ рдорд▓-рдирд┐рдХрд╛рд╕ рд╡реНрдпрд╡рд╕реНрдерд╛ рдирдЧрд░ рдирд┐рдЧрдо рдХреЗ рдЕрдзреАрдирд╕реНрде рдЬрд▓ рдирд┐рдЧрдо рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдХреА рдЬрд╛рддреА рд╣реИред рдпрд╣рд╛рдВ рдХреА рд╡рд┐рджреНрдпреБрдд рдЖрдкреВрд░реНрддрд┐ рдЙрддреНрддрд░ рдкреНрд░рджреЗрд╢ рдкрд╛рд╡рд░ рдХрд╛рд░реНрдкреЛрд░реЗрд╢рди рд▓рд┐рдорд┐рдЯреЗрдб рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдХреА рдЬрд╛рддреА рд╣реИред рдирдЧрд░ рд╕реЗ рдкреНрд░рддрд┐рджрд┐рди рд▓рдЧрднрдЧ рейрел рдХрд░реЛрдбрд╝ рд▓реАрдЯрд░ рдорд▓ рдПрд╡рдВ рекреирел рдЯрди рдХреВрдбрд╝рд╛ рдирд┐рдХрд▓рддрд╛ рд╣реИред рдХреВрдбрд╝реЗ рдХрд╛ рдирд┐рд╖реНрдХрд╛рд╕рди рд▓реИрдгреНрдб-рдлрд╝рд┐рд▓ рд╕реНрдерд▓реЛрдВ рдкрд░ рдХрд┐рдпрд╝рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИред рдмрдбреА рдорд╛рддреНрд░рд╛ рдореЗрдВ рдорд▓ рдирд┐рдХрд╛рд╕ рдЧрдВрдЧрд╛ рдирджреА рдореЗрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИред рд╢рд╣рд░ рдФрд░ рдЙрдкрдирдЧрд░реАрдп рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдореЗрдВ рдирдЧрд░ рдирд┐рдЧрдо рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдмрд╕ рд╕реЗрд╡рд╛ рднреА рд╕рдВрдЪрд╛рд▓рд┐рдд рдХреА рдЬрд╛рддреА рд╣реИред рдирдЧрд░ рдХреА рдХрд╛рдиреВрди рд╡реНрдпрд╡рд╕реНрдерд╛ рдЙрддреНрддрд░ рдкреНрд░рджреЗрд╢ рдкреБрд▓рд┐рд╕ рд╕реЗрд╡рд╛ рдХреА рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдордВрдбрд▓ рдореЗрдВ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХреЗ рдЕрдзреАрди рдЖрддреА рд╣реИред рдирдЧрд░ рдореЗрдВ рдкреБрд▓рд┐рд╕ рдХреЗ рдЙрдЪреНрдЪрддрдо рдЕрдзрд┐рдХрд╛рд░реА рдкреБрд▓рд┐рд╕ рдЕрдзреАрдХреНрд╖рдХ рд╣реИрдВред рдмрдирд╛рд░рд╕ рд╢рд╣рд░ рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рд▓реЛрдХ рд╕рднрд╛ рдирд┐рд░реНрд╡рд╛рдЪрди рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдореЗрдВ рдЖрддрд╛ рд╣реИред рд╡рд░реНрд╖ реирежрезрек рдореЗрдВ рд╣реБрдП рдЖрдо рдЪреБрдирд╛рд╡реЛрдВ рдореЗрдВ рднрд╛рд░рддреАрдп рдЬрдирддрд╛ рдкрд╛рд░реНрдЯреА рдХреЗ рдирд░реЗрдиреНрджреНрд░ рдореЛрджреА рдпрд╣рд╛рдВ рд╕реЗ рд╕рд╛рдВрд╕рдж рдЪреБрдиреЗ рдЧрдпреЗ рдереЗред рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдЬрд┐рд▓реЗ рдореЗрдВ рдкрд╛рдБрдЪ рд╡рд┐рдзрд╛рди рд╕рднрд╛ рдирд┐рд░реНрд╡рд╛рдЪрди рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдЖрддреЗ рд╣реИрдВред рдпреЗ рдЗрд╕ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рд╕реЗ рд╣реИрдВ: рд╡рд╛рд░рд╛рдгрд╕реА рдЙрди рдкрд╛рдВрдЪ рд╢рд╣рд░реЛрдВ рдореЗрдВ рд╕реЗ рдПрдХ рд╣реИ, рдЬрд╣рд╛рдВ рдЧрдВрдЧрд╛ рдПрдХрд╢рди рдкреНрд▓рд╛рди рдХреА рд╢реБрд░реБрдЖрдд рд╣реБрдИ рдереАред"},{"question":"р╢╖р╖Цр╢╕р╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Пр╢лр╢║ р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜р╢нр╢╕ р╢╗р╢з р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢╗р╖Фр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖А"},{"question":"р╢Лр╖Вр╖Кр╢лр╢нр╖Кр╖Ар╢╕р╖Пр╢▒р╢║ р╢нр╢▒р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"р╢Лр╖Вр╖Кр╢лр╢нр╖Кр╖Ар╢╕р╖Пр╢▒р╢║ р╢нр╢▒р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╢Ьр╖Рр╢╜р╖Ур╢╜р╖Тр╢║р╖Э р╢Ьр╖Рр╢╜р╖Тр╢╜р╖Т р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╢║р╖Пр╢║."},{"question":"р╢Зр╢╕р╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Пр╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╖Ф р╖Гр╖Д р╢┤р╖Пр╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╖Ф р╢Ер╢нр╢╗ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Г р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢Зр╢╕р╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╖Ар╖Ъ, р╢┤р╖Пр╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╖Ф р╢║р╢▒р╖Ф NFL р╢┤р╖Пр╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╖Ф р╖Ар╖Тр╢╜р╖Пр╖Гр╢║р╢з р╢║р╖Ьр╢╕р╖Ф р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╢╕р╖Щр╢║р╢з р╢пр╖Рр╢йр╖Т р╢╜р╖Щр╖Г р╢┤р╖Ср╢йр╖К р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╢Ър╢║р╖Тр╢▒р╖К, р╢нр╖Тр╢╗ р╢╗р╢ар╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╖П р╖Гр╖Д р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╢нр╖К р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ср╖Др╖Тр╢пр╖У р╢Йр╢╜р╢Ър╖Кр╢Ър╢║ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖Пр╖Гр╖К р╖Гр╖Д р╢░р╖Пр╖Ар╢▒ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╖П р╢╕р╖Тр╖Бр╖КтАНр╢╗ р╢Ър╢╗ р╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╖А р╢Ер╢▒р╖Кр╢н р╢Ър╢╜р╖Пр╢┤р╢║р╢Ър╢з р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢║р╖Т. р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╖Жр╖Фр╢зр╖Кр╢╢р╖Эр╢╜р╖К р╢║р╢▒р╖Ф р╢╕р╖Цр╢╜р╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╢Ър╢║р╖Щр╢Ър╖Фр╢Ьр╖Ъ р╢┤р╖Пр╢п, р╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╖А р╢┤р╖Гр╖Фр╢Ър╢╗ р╢║р╖Пр╢╕ р╖Гр╖Д р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╖Др╖Тр╖Гр╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╢╕р╢лр╢Ър╖К р╖Ар╖Щр╢йр╖Т р╢нр╢╢р╖П р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╖Пр╖Ар╢║р╖Т. Futbol р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Ур╢йр╢Ър╢║р╖Тр╢▒р╖Кр╢з р╢нр╢╕ р╢пр╖Ср╢нр╖К р╢╖р╖Пр╖Ар╖Тр╢нр╖П р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╢Ер╖Ар╖Гр╢╗ р╢▒р╖Рр╢н, р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╢Йр╢╜р╢Ър╖Кр╢Ър╢║ р╢Жр╢╗р╢Ър╖Кр╖Вр╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢Ьр╖Эр╢╜р╢║ р╢▒р╖Ьр╖Ар╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К. Futbol р╖Др╖Т р╢Йр╢╜р╢Ър╖Кр╢Ър╢║ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖Тр╖Ар╖Пр╢пр╖У р╢Ър╢лр╖Кр╢йр╖Пр╢║р╢╕р╖Ъ р╢пр╖Рр╢╜ р╢нр╖Фр╖Ер╢з р╢║р╖Рр╖Ар╖Ур╢╕р╢║р╖Т."},{"question":"╬У╧Б╬м╧И╬╡ ╬н╬╜╬▒ ╧Д╬п╧Д╬╗╬┐ ╬│╬╣╬▒ ╧Д╬┐ ╧А╬▒╧Б╬▒╬║╬м╧Д╧Й ╬м╧Б╬╕╧Б╬┐: \\"╬Ч ╬Х╬╕╬╜╬╣╬║╬о ╬С╧Б╬╝╬╡╬╜╬п╬▒╧В ╬╜╬п╬║╬╖╧Г╬╡ ╧Д╬╖╬╜ ╬Х╬╕╬╜╬╣╬║╬о ╬а╬У╬Ф╬Ь ╬╝╬╡ ╧Г╬║╬┐╧Б 4:1 ╧Г╧Д╬▒ ╬а╧Б╬┐╬║╧Б╬╣╬╝╬▒╧Д╬╣╬║╬м ╧Д╬┐╧Е ╬Х╧Е╧Б╧Й╧А╬▒╧К╬║╬┐╧Н ╬а╧Б╧Й╧Д╬▒╬╕╬╗╬о╬╝╬▒╧Д╬┐╧В ╬а╬┐╬┤╬┐╧Г╧Ж╬▒╬п╧Б╬┐╧Е 2012.\\"","answer":"╬И╬╜╬▒╧В ╧Д╬▒╬╣╧Б╬╣╬▒╧Г╧Д╧М╧В ╧Д╬п╧Д╬╗╬┐╧В ╬╕╬▒ ╬о╧Д╬▒╬╜, \\"╬Ч ╬Х╬╕╬╜╬╣╬║╬о ╬С╧Б╬╝╬╡╬╜╬п╬▒╧В ╬╜╬п╬║╬╖╧Г╬╡ ╧Д╬╖╬╜ ╬Х╬╕╬╜╬╣╬║╬о ╬а╬У╬Ф╬Ь ╬╝╬╡ ╧Г╬║╬┐╧Б 4-1\\"."},{"question":"ркУрк▓ ркИркирлНркбрк┐ркпрк╛ ркорлБрк╕рлНрк▓рк┐рко рк▓рлАркЧ рк╡рк┐рк╖рлЗ ркЬркгрк╛рк╡рлЛ.","answer":"ркорлБрк╕рлНрк▓рк┐рко рк▓рлАркЧ  ркмрлНрк░рк┐ркЯрк┐рк╢ ркнрк╛рк░ркдркорк╛ркВ ркПркХ рк░рк╛ркЬркирлИркдрк┐ркХ ркжрк│ рк╣ркдрлБркВ ркЬрлЗркирк╛ рккрлНрк░ркпрк╛рк╕ ркеркХрлА ркИ. рк╕. рлзрлпрлкрлнркорк╛ркВ ркнрк╛рк░ркдркирк╛ ркнрк╛ркЧрк▓рк╛ ркЕркирлЗ ркЗрк╕рлНрк▓рк╛ркорк┐ркХ рк░рк╛рк╖рлНркЯрлНрк░ рккрк╛ркХрк┐рк╕рлНркдрк╛ркиркирлА рк╕рлНркерк╛рккркирк╛ ркеркИ. ркУрк▓ ркИркирлНркбрк┐ркпрк╛ ркорлБрк╕рлНрк▓рк┐рко рк▓рлАркЧркирлА рк╕рлНркерк╛рккркирк╛ ркИ. рк╕. рлзрлпрлжрлмркорк╛ркВ ркврк╛ркХрк╛ рк╢рк╣рлЗрк░ркорк╛ркВ ркеркИ рк╣ркдрлА. ркорлБрк╕рлНрк▓рк┐рко рк▓рлАркЧркирлА рк╕ркерк╛рккркирк╛ ркврк╛ркХрк╛ркирк╛ ркирк╡рк╛ркм рк╕рк▓рлАркоркЙрк▓рлНрк▓рк╣ ркжрлНрк╡рк╛рк░рк╛ ркХрк░рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлА рк╣ркдрлА. рк╢рк░рлБркЖркдркорк╛ркВ ркЖ рк▓рлАркЧ ркнрк╛рк░ркдркорк╛ркВ ркорлБрк╕рк▓ркорк╛ркирлЛркирк╛ рк╣рк┐ркдрлЛркирлА рк░ркХрлНрк╖рк╛ рккрк░ ркХрлЗркирлНркжрлНрк░рк┐ркд рк░рк╣рлА ркЕркирлЗ рк╕рк░ рк╕рлИркпрлНркпркж ркЕрк╣ркоркж ркЦрк╛ркиркирлА рк╕рк▓рк╛рк╣ рккрлНрк░ркорк╛ркгрлЗ ркмрлНрк░рк┐ркЯрк┐рк╢ рк╕рк░ркХрк╛рк░ркирлБркВ рк╕ркорк░рлНркерки ркХрк░рк╡рк╛ рккрк░ ркЬрлЛрк░ ркЖрккркдрлА рк░рк╣рлА. ркИ. рк╕. рлзрлпрлзрлзркорк╛ркВ ркЬрлНркпрк╛рк░рлЗ ркмркВркЧрк╛рк│ркирк╛ рк╡рк┐ркнрк╛ркЬркиркирлА ркорк╛ркВркЧркирлЗ ркЦрк╛рк░рк┐ркЬ ркХрк░рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлА ркдрлНркпрк╛рк░рлЗ ркорлБрк╕рлНрк▓рк┐рко рк▓рлАркЧ ркжрлНрк╡рк╛рк░рк╛ ркЖркирлЗ ркнрк╛рк░ркдркорк╛ркВркирк╛ ркорлБрк╕рк▓ркорк╛ркирлЛ рккрлНрк░ркдрк┐ рк╡рк┐рк╢рлНрк╡рк╛рк╕ркШрк╛ркд ркорк╛ркирк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлНркпрлЛ ркЕркирлЗ ркнрк╛рк░ркдркирлА рк╕рлНрк╡ркдркВркдрлНрк░ркдрк╛ркирлА ркорк╛ркБркЧ ркЙркарк╛рк╡рк╡рк╛ркирлА рк╢рк░рлБркЖркд ркХрк░рлА. ркИ. рк╕. рлзрлпрлйрлжркорк╛ркВ рккрлНрк░ркЦрлНркпрк╛ркд рк╢рк╛ркпрк░ ркорлБрк╣ркорлНркоркж ркЗркХркмрк╛рк▓ркирк╛ ркирлЗркдрлГркдрлНрк╡ркорк╛ркВ ркорлБрк╕рлНрк▓рк┐рко рк▓рлАркЧ ркдрк░рклркерлА рккрк╣рлЗрк▓рлА рк╡рк╛рк░ ркорлБрк╕рк▓ркорк╛ркирлЛ ркорк╛ркЯрлЗ ркЕрк▓ркЧ рк░рк╛ркЬрлНркпркирлА ркорк╛ркВркЧ ркЙркарк╛рк╡рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлА рк╣ркдрлА. ркорк╣ркоркж ркЕрк▓рлА ркЭрлАркгрк╛ркирк╛ ркирлЗркдрлГркдрлНрк╡ рк╕рк╛ркерлЗ ркЬ ркЖ ркорк╛ркВркЧркирлЗ рк╡ркзрлБ ркмрк│ ркорк│рлНркпрлБркВ ркЕркирлЗ ркЕркВркдркдркГ ркнрк╛рк░ркдркирлБркВ рк╡рк┐ркнрк╛ркЬрки ркХрк░рк╛рк╡рк╡рк╛ркорк╛ркВ рк▓рлАркЧ рк╕рклрк│ ркеркИ.рк╕рлНрк╡ркдркВркдрлНрк░ркдрк╛ ркорк│рлНркпрк╛ ркмрк╛ркж ркнрк╛рк░ркд ркжрлЗрк╢ркирк╛ ркХрлЗрк░рк│ рк░рк╛ркЬрлНркпркорк╛ркВ ркЖ рк▓рлАркЧ рк╣рк╛рк▓ркирк╛ рк╕ркоркпркорк╛ркВ рккркг рк╕ркХрлНрк░рк┐ркп ркЫрлЗ. рккрк╛ркХрк┐рк╕рлНркдрк╛ркиркорк╛ркВ ркорлБрк╕рлНрк▓рк┐рко рк▓рлАркЧркирк╛ рк╡рк┐ркнрк╛ркЬрки рккркЫрлА ркмркирлЗрк▓рк╛ ркмркВркирлЗ ркжрк│ ркХрлЗркЯрк▓рк╛ркВркп рк╡рк░рлНрк╖ рк╕ркдрлНркдрк╛рк░рлВркв рк░рк╣рлА ркЪрлБркХрлНркпрк╛ркВ ркЫрлЗ."},{"question":"шлЛхЫЮчнФщАЩхАЛхХПщбМя╝Ъхвише┐хУечЪДчП╛ф╗╗ч╕╜ч╡▒цШпшк░я╝Я","answer":"чнФцбИя╝Ъхвише┐хУечЪДчП╛ф╗╗ч╕╜ч╡▒цШпхоЙх╛╖чГИцЦп┬╖цЫ╝хКкхЯГчИ╛┬╖ц┤Ыф╜йцЦп┬╖хезхдлцЛЙхдЪчИ╛я╝ИAndr├йs Manuel L├│pez Obradorя╝ЙуАВ"},{"question":"Zer da matematikan geometria, eta nola ulertzen du espazioan dauden objektuen forma eta propietateak?","answer":"Geometria da espazioan dauden objektuen forma eta propietateak aztertzen duen zientzia. Geometriak ulertzen ditu puntua, lerroa, azalera eta bolumena."},{"question":"Inona no mari-mpandrefesana ny herin'ny rivotra?","answer":"Refesina amin'ny alalan'ny anemometer ny herin'ny rivotra ary aseho amin'ny knot na kilometatra isan'ora. Izy io dia manondro ny hafainganam-pandehan'ny rivotra."},{"question":"─Рс╗Лa ph╞░╞бng n├аo mang t├кn mс╗Щt ng╞░с╗Эi phс╗е nс╗п?","answer":"Tс╗Йnh B├а Rс╗Лa - V┼йng T├аu hiс╗Зn c├│ hai th├аnh phс╗С l├а V┼йng T├аu v├а B├а Rс╗Лa, thс╗Л x├г Ph├║ Mс╗╣ ─С╞░с╗гc th├аnh lс║нp th├бng 4/2018 tr├кn c╞б sс╗Я huyс╗Зn T├вn Th├аnh v├а n─Гm huyс╗Зn gс╗Уm: Ch├вu ─Рс╗йc, C├┤n ─Рс║гo, ─Рс║еt ─Рс╗П, Long ─Рiс╗Бn, Xuy├кn Mс╗Щc.Theo quyс╗Гn \\"Monographie de Baria\\" cс╗зa mс╗Щt t├бc giс║г ng╞░с╗Эi Ph├бp viс║┐t n─Гm 1902, ─Сс╗Лa danh B├а Rс╗Лa xuс║еt ph├бt tс╗л t├кn cс╗зa mс╗Щt ng╞░с╗Эi phс╗е nс╗п l├а Nguyс╗Еn Thс╗Л Rс╗Лa. ─Р├вy l├а ng╞░с╗Эi ─С├г c├│ c├┤ng khai ph├б ─Сс║еt hoang, lс║нp l├аng Ph╞░с╗Ыc Li├кu v├аo n─Гm 1789.Theo cс╗Хng th├┤ng tin ─Сiс╗Зn tс╗н th├аnh phс╗С B├а Rс╗Лa, v├╣ng n├аy x╞░a c├▓n ─С╞░с╗гc gс╗Нi l├а v├╣ng M├┤ Xo├аi hay Muс╗Чi Xс╗еy, l├а n╞бi tiс║┐p nhс║нn nhс╗пng ng╞░с╗Эi Viс╗Зt ─Сс║зu ti├кn tс╗л miс╗Бn Trung v├аo khai ph├б v├╣ng ─Сс║еt Nam Bс╗Щ.Truyс╗Бn thuyс║┐t d├вn gian kс╗Г rс║▒ng: \\"V├аo khoс║гng thс║┐ kс╗╖ XVIII, b├а Nguyс╗Еn Thс╗Л Rс╗Лa tс╗л Ph├║ Y├кn - B├мnh ─Рс╗Лnh v├аo khai ph├б v├╣ng ─Сс║еt n├аy. B├а ─С├г bс╗П tiс╗Бn thu├к ng╞░с╗Эi v├аo khai hoang, lс║нp l├аng mс║бc, mс╗Я nhiс╗Бu n├┤ng trс║бi. B├а ─Сс╗Сi xс╗н rс║еt tс╗Сt vс╗Ыi nhс╗пng ng╞░с╗Эi mс╗Ыi ─Сс║┐n ─Сс╗Лnh c╞░ v├а khai hoang n├кn ─С╞░с╗гc y├кu mс║┐n.N─Гm 1803, b├а Rс╗Лa mс║еt. V├м kh├┤ng c├│ con n├кn t├аi sс║гn cс╗зa b├а ─С╞░с╗гc ─Сс╗Г lс║бi cho ng╞░с╗Эi d├вn v├╣ng Tam Ph╞░с╗Ыc. Ng╞░с╗Эi d├вn nhс╗Ы ╞бn b├а n├кn ─С├г lс║нp miс║┐u thс╗Э b├а v├а ─Сс║╖t t├кn cho v├╣ng ─Сс║еt n├аy l├а B├а Rс╗Лa\\". Hiс╗Зn nay, ng├┤i mс╗Щ cс╗зa b├а vс║лn c├▓n с╗Я ngс╗Нn n├║i Tam Ph╞░с╗Ыc (hay c├▓n gс╗Нi l├а n├║i Cс╗С)."},{"question":"цРНуБкх╜╣хЫЮуВКуБоуБУуБиуВТуБУуБиуВПуБЦуБзф╜ХуВТх╝ХуБПуБиуБДуБЖя╝Я","answer":"ш▓зф╣ПуБПуБШуБзуБЩуАВ"},{"question":"╨н╨║╨╕ ╨╢╨╡ ╨░╨╜╨┤╨░╨╜ ╨║╙й╨┐ ╨║╨╛╨╝╨┐╨╛╨╜╨╡╨╜╤В╤В╨╡╤А╨┤╨╡╨╜ ╤В╥п╨╖╥п╨╗╨│╙й╨╜ ╤Б╙й╨╖╨┤╙й╤А╨┤╥п╨╜ ╤В╤Г╤А╤Г╨║╤В╤Г╤Г ╨░╨╣╨║╨░╤И╤Л ╨╗╨╡╨║╤Б╨╕╨║╨░╨╗╤Л╨║ ╨▒╨╕╤А╨╝╨░╨░╨╜╨╕╨┤╨╡ ╨║╨╛╨╗╨┤╨╛╨╜╤Г╨╗╤Б╨░, ╨░╨╗╨░╤А ╤В╨░╤В╨░╨░╨╗ ╤Б╙й╨╖╨┤╙й╤А ╨┤╨╡╨┐ ╨░╤В╨░╨╗╨░╤В: ╙й╨╜╙й╤А ╨╢╨░╨╣, ╨╝╨░╨╗ ╤З╨░╤А╨▒╨░, ╨▒╨░╨║-╨┤╙й╙й╨╗╙й╤В, ╨░╤В╨░-╤Н╨╜╨╡, ╨║╤Л╨╖-╨║╤Л╤А╨║╤Л╨╜, ╤В╙й╙й ╤В╨╕╨║╨╡╨╜, ╨░╤А╨┤╨░╨║ ╤В╨░╨║╤В╨░╤Б╤Л, ╥п╨╜╨┤╙й╤И╤В╥п╨║ ╨╖╨░╨║╨╛╨╜╤Г, ╨║╨╛╤И╤Г╨╝╤З╨░ ╨▒╨░╨░, ╨░╤В ╨║╤Г╨╗╨░╨║, ╤З╤Л╤А╤З╨░╤В╨░╨║, ╤Л╨┐╤Л╤А-╤Б╤Л╨┐╤Л╤А, ╨║╤Л╨╢╤Л╥г-╨║╤Г╨╢╤Г╥г ╨╢. ╨▒.╨б╤Г╤А╨╛╨╛:   ╙й╨╣╨┤╙й-╤Л╨╗╨┤╤Л╨╣ ╤В╨░╤В╨░╨░╨╗ ╤Б╙й╨╖╨▒╥п?","answer":"╨Ц╨╛╨╛╨┐: ╨Ю╨╛╨▒╨░. ╙и╨╣╨┤╙й-╤Л╨╗╨┤╤Л╨╣ ╤В╨░╤В╨░╨░╨╗ ╤Б╙й╨╖. ╨Р╨╜╤Л╨╜ ╨╕╤З╨╕╨╜╨╡╨╜ ╨░╨╜╤В╨╛╨╜╨╕╨╝╨┤╨╡╤И ╨║╨╛╤И ╤Б╙й╨╖. "},{"question":"р░╕р░╣р░нр▒Лр░Ьр░Хр░др▒Нр░╡р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░ир░┐р░░р▒Нр░╡р░Ър░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐. р░Тр░Х р░Йр░жр░╛р░╣р░░р░г р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐.","answer":"р░░р▒Жр░Вр░бр▒Б р░╡р▒Зр░░р▒Нр░╡р▒Зр░░р▒Б р░Ьр░╛р░др▒Бр░▓ р░Ьр▒Ар░╡р▒Бр░▓ р░ор░зр▒Нр░п р░Пр░░р▒Нр░кр░бр▒З р░╕р░ир▒Нр░ир░┐р░╣р░┐р░д р░╕р░Вр░мр░Вр░зр░В (р░Ер░Вр░др░░р░Ър░░р▒Нр░пр░▓р▒Б) р░▓р▒Л р░Тр░Х р░Ьр▒Ар░╡р░┐ р░▓р░╛р░нр░В р░кр▒Кр░Вр░жр▒Бр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░░р▒Жр░Вр░бр░╡ р░Ьр▒Ар░╡р░┐ р░жр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░▓р░╛р░нр░В р░Хр░╛р░ир░┐, р░ир░╖р▒Нр░Яр░В р░Хр░╛р░ир░┐ р░Йр░Вр░бр░жр▒Б. р░Зр░Яр▒Бр░╡р░Вр░Яр░┐ р░Ер░Вр░др░░ р░Ър░░р▒Нр░пр░▓р░ир▒Б р░╕р░╣р░нр▒Лр░Ьр░Хр░др▒Нр░╡р░В р░Ер░Вр░Яр░╛р░░р▒Б.р░Йр░жр░╛ : р░мр░░р▒Нр░ир░╛р░Хр░┐р░▓р▒Н р░Ер░ир▒З р░Ър░┐р░ир▒Нр░и р░Ър▒Зр░к р░др░┐р░ор░┐р░Вр░Чр░▓р░Вр░кр▒И р░Ер░Вр░Яр▒Бр░Хр▒Кр░ир░┐ р░кр▒Нр░░р░пр░╛р░гр░┐р░╕р▒Нр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░жр▒Ар░ир░┐р░╡р░▓р░и р░др░┐р░ор░┐р░Вр░Чр░▓р░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░▓р░╛р░нр░В р░Хр░╛р░ир░┐, р░ир░╖р▒Нр░Яр░Вр░Хр░╛р░ир░┐ р░▓р▒Зр░жр▒Б."},{"question":"Qui ├йtait le r├йalisateur Bong Joon-ho ?","answer":"Bong Joon-ho est un cin├йaste sud-cor├йen acclam├й par la critique, connu pour son m├йlange unique d'├йl├йments de genre et de commentaires sociaux. Ses films, tels que \\"Parasite\\", \\"Snowpiercer\\" et \\"Memories of Murder\\", mettent en valeur sa capacit├й ├а aborder des th├иmes complexes avec un humour noir et une narration visuelle, ce qui lui a valu une reconnaissance internationale et de nombreux prix."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е╪з ╪з┘Д╪│┘И╪▒╪й ╪з┘Д╪к┘К ╪к┘П╪│┘Е┘С┘Й ╪и╪з╪│┘Е ╪г╪н╪п ╪з┘Д┘Г┘И╪з┘Г╪и╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й : ╪з┘Д┘В┘Е╪▒."},{"question":"Pirmasis sakinys: Azijoje yra Japonija. 2 sakinys: Japonijoje yra Azijoje. Klausimas: Ar 1 ir 2 sakiniai rei┼бkia t─Е pa─Нi─Е reik┼бm─Щ? Taip ar ne?","answer":"Taip"},{"question":" Sheeg Goormay Dhacday Hijradii Uu Rasuulka (NNKH) Ka Soo Hijrooday Maka Una SooHijrooday Madiina","answer":" Waxay Dhacday 29-Kii Bishii Safar Sanadkii 14-Aad Ee Bicthada."},{"question":"Dс╗▒a tr├кn ti├кu ─Сс╗Б sau, h├гy viс║┐t mс╗Щt b├аi b├бo n├│i vс╗Б chс╗з ─Сс╗Б n├аy: \\"Nhan sс║пc b─Гng thanh ngс╗Нc khiс║┐t l├┤i cuс╗Сn cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba.\\"","answer":"Mс╗Ыi ─С├вy, tс║бp ch├н The Nubia Magazine ─С├г c├┤ng bс╗С danh s├бch 10 nс╗п nghс╗З s─й c├│ g╞░╞бng mс║╖t ─Сс║╣p nhс║еt 2022. Trong ─С├│, l├аng giс║гi tr├н Hoa ngс╗п g├│p mс║╖t hai mс╗╣ nh├вn l├а D╞░╞бng Mс╗Лch v├а ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba. Trong ─С├│, \\"mс╗╣ nh├вn T├вn C╞░╞бng\\" ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba ─Сс╗йng с╗Я vс╗Л tr├н thс╗й 5. C├┤ ─С╞░с╗гc kh├бn giс║г khen ngс╗гi v├м g╞░╞бng mс║╖t xinh ─Сс║╣p, thanh t├║, khu├┤n miс╗Зng xinh xс║пn. Trong l├аng giс║гi tr├н Hoa ngс╗п, nс╗п diс╗Еn vi├кn sinh n─Гm 1992 c┼йng ─С╞░с╗гc xem l├а ng├┤i sao c├│ nhan sс║пc nс╗Хi bс║нt v├а thu h├║t. B├кn cс║бnh g╞░╞бng mс║╖t ─Сс║╣p, h├║t с╗Сng k├нnh, th├вn h├мnh c├вn ─Сс╗Сi, thanh mс║гnh cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba c┼йng gi├║p c├┤ lu├┤n tс╗Пa s├бng trong mс╗Нi sс╗▒ kiс╗Зn, \\"c├вn\\" mс╗Нi phong c├бch thс╗Эi trang. ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba thuс╗Щc sс╗▒ quс║гn l├╜ cс╗зa c├┤ng ty Gia H├аnh Thi├кn Hс║б (Trung Quс╗Сc) c├╣ng \\"─С├аn chс╗Л\\" D╞░╞бng Mс╗Лch. Ng╞░с╗Эi ─Сс║╣p T├вn C╞░╞бng ghi с║еn t╞░с╗гng ─Сс║╖c biс╗Зt sau khi tham gia c├бc bс╗Щ phim nс╗Хi tiс║┐ng nh╞░ Cс╗Х kiс║┐m kс╗│ ─С├аm, Tam sinh tam thс║┐: Thс║нp l├╜ ─С├аo hoa, Em l├а niс╗Бm ki├кu h├гnh cс╗зa anh... Tс╗л n─Гm 2019, sс╗▒ nghiс╗Зp cс╗зa \\"mс╗╣ nh├вn T├вn C╞░╞бng\\" c├│ sс╗▒ th─Гng hс║бng ─С├бng kс╗Г khi c├┤ xuс║еt hiс╗Зn phс╗з k├нn c├бc trang b├бo, l├а g╞░╞бng mс║╖t th╞░с╗Эng xuy├кn tс║бi c├бc sс╗▒ kiс╗Зn tс║бi Trung Quс╗Сc. Hiс╗Зn tс║бi, ng╞░с╗Эi ─Сс║╣p l├а ─Сс║бi sс╗й khu vс╗▒c ch├вu ├Б - Th├бi B├мnh D╞░╞бng cс╗зa nhiс╗Бu nh├гn h├аng cao cс║еp nhс╗Э ─Сс╗Щ nс╗Хi tiс║┐ng v├а nhan sс║пc cuс╗Сn h├║t. Tс║бi c├бc sс╗▒ kiс╗Зn, ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba lu├┤n ╞░u ti├кn c├бc thiс║┐t kс║┐ thanh lс╗Лch, gс╗гi cс║гm, t├┤n d├бng. H├мnh с║гnh xuс║еt hiс╗Зn tс║бi c├бc sс╗▒ kiс╗Зn hay c├бc с║еn phс║йm thс╗Эi trang cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba lu├┤n nhс║нn ─С╞░с╗гc \\"c╞бn m╞░a\\" lс╗Эi khen. N─Гm 2022, dс╗▒ ├бn mang t├кn Ngс╗▒ giao k├╜ cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba v├а Nhс║нm Gia Lu├вn ra mс║пt kh├бn giс║г. Trong phim, ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba ─С├│ng vai Kс╗╖ V├вn H├▓a, mс╗Щt c├┤ g├бi l├аm nhiс╗Зm vс╗е thuс║зn phс╗еc y├кu qu├бi c├│ n─Гng lс╗▒c, th├┤ng minh v├а quyс║┐t ─Сo├бn. C├┤ chс║еp nhс║нn hi sinh v├м t├мnh y├кu d├аnh cho Tr╞░с╗Эng ├Э (Nhс║нm Gia Lu├вn ─С├│ng). H├мnh t╞░с╗гng nс╗п ch├нnh mс║бnh mс║╜ tr├кn khiс║┐n kh├бn giс║г li├кn t╞░с╗Яng ─Сс║┐n c├бc dс║бng nh├вn vс║нt tr╞░с╗Ыc ─С├│ m├а ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba tс╗лng thс╗Г hiс╗Зn trong Chс║йm th╞░с╗гng th╞░, Lс╗З C╞б truyс╗Зn, Tr╞░с╗Эng ca h├аnh... ─Рiс╗Бu n├аy khiс║┐n kh├бn giс║г l├кn tiс║┐ng b├аy tс╗П sс╗▒ nh├аm ch├бn vс╗Ыi dс║бng nh├вn vс║нt cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba. Hс╗Н nhс║нn x├йt mс╗╣ nh├вn 9X kh├│ c├│ thс╗Г ph├бt triс╗Гn n─Гng lс╗▒c diс╗Еn xuс║еt nс║┐u kh├┤ng d├бm b╞░с╗Ыc qua v├╣ng an to├аn. D├╣ l├а ng├┤i sao c├│ l╞░с╗гng fan ─С├┤ng ─Сс║гo, l├а g╞░╞бng mс║╖t th╞░с╗Эng xuy├кn tr├кn c├бc ph╞░╞бng tiс╗Зn truyс╗Бn th├┤ng Hoa ngс╗п nh╞░ng mс╗╣ nh├вn T├вn c╞░╞бng c┼йng l├а c├бi t├кn g├вy tranh c├гi vс╗Б khс║г n─Гng diс╗Еn xuс║еt. Th├бng 3 vс╗лa rс╗Уi, tс╗л kh├│a \\"v─йnh viс╗Еn tin t╞░с╗Яng diс╗Еn xuс║еt cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba\\" trс╗Я th├аnh chс╗з ─Сс╗Б ─С╞░с╗гc b├аn luс║нn nhiс╗Бu nhс║еt tr├кn mс║бng x├г hс╗Щi Weibo (Trung Quс╗Сc). Nhiс╗Бu ├╜ kiс║┐n cho rс║▒ng, nhс╗пng ng├┤i sao xinh ─Сс║╣p nh╞░ ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba chс╗Й ph├╣ hс╗гp vс╗Ыi viс╗Зc l├аm ng╞░с╗Эi mс║лu, g╞░╞бng mс║╖t trang b├мa, show truyс╗Бn h├мnh hay tr├мnh diс╗Еn thс╗Эi trang. Nh├а bi├кn kс╗Лch t├аi n─Гng v├а nс╗Хi tiс║┐ng cс╗зa Trung Quс╗Сc - U├┤ng Hс║гi L├вm tс╗лng thс║│ng thс║пn ch├к bai khс║г n─Гng diс╗Еn xuс║еt cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba. U├┤ng Hс║гi L├вm l├а mс╗Щt bi├кn kс╗Лch gia nс╗Хi tiс║┐ng vс╗Ыi mс╗Щt loс║бt c├бc t├бc phс║йm quen thuс╗Щc vс╗Ыi kh├бn giс║г Viс╗Зt Nam nh╞░ C├╣ng ngс║пm m╞░a sao b─Гng, Bс║гn l─йnh Kс╗╖ Hiс╗Гu Lam, Thс║зn y Hс╗╖ Lai Lс║бcтАж ├Фng c├▓n l├а Ph├│ chс╗з tс╗Лch Hiс╗Зp hс╗Щi V─Гn hс╗Нc ─Рiс╗Зn с║гnh Trung Quс╗Сc. ├Фng tс╗лng g├вy sс╗Сc khi trс║г lс╗Эi c├вu hс╗Пi: \\"Nс║┐u ─С╞░a kс╗Лch bс║гn bс╗Щ phim Bс║гn l─йnh Kс╗╖ Hiс╗Гu Lam cho ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba, ├┤ng ngh─й c├┤ с║еy c├│ thс╗Г ─С├│ng vai n├аo?\\" trong mс╗Щt b├аi phс╗Пng vс║еn. ├Фng n├│i: \\"Vai ng╞░с╗Эi hс║зu\\". U├┤ng Hс║гi L├вm c┼йng b├аy tс╗П quan ─Сiс╗Гm cс╗зa m├мnh vс╗Б lс╗йa nghс╗З s─й trс║╗ cс╗зa Trung Quс╗Сc: \\"T├┤i sс║╜ kh├┤ng hс╗гp t├бc vс╗Ыi nhс╗пng diс╗Еn vi├кn nh╞░ ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba trong suс╗Сt qu├гng ─Сс╗Эi c├▓n lс║бi cс╗зa m├мnh. ─Рiс╗Бu n├аy chс║│ng phс║гi t├┤i ki├кu ngс║бo m├а nguy├кn nh├вn l├а v├м nhс╗пng nghс╗З s─й n├аy kh├┤ng quan t├вm ─Сс║┐n kс╗Лch bс║гn chс║еt l╞░с╗гng. C├бi hс╗Н cс║зn l├аm sao ─Сс╗Г c├│ giс║гi th╞░с╗Яng, l├аm sao ─Сс╗Г t─Гng l╞░u l╞░с╗гng ng╞░с╗Эi xem\\". ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba tс╗лng g├вy tranh c├гi v├м gi├аnh mс╗Щt sс╗С giс║гi th╞░с╗Яng ─Сiс╗Зn с║гnh d├╣ diс╗Еn xuс║еt cс╗зa c├┤ kh├┤ng nс╗Хi bс║нt. Ng╞░с╗Эi ─Сс║╣p T├вn C╞░╞бng bс║еt ngс╗Э nhс║нn ─С╞░с╗гc c├║p V├аng v├а c├║p Thс╗зy tinh cс╗зa giс║гi th╞░с╗Яng ─Сiс╗Зn с║гnh Kim ╞пng. C├┤ thс║пng giс║гi Thс╗Л hс║нu nhс╗Э phim L├╜ Huс╗З Tr├вn xinh ─Сс║╣p d├╣ bс╗Щ phim bс╗Л kh├бn giс║г chс║еm ─Сiс╗Гm rс║еt thс║еp tr├кn c├бc trang web. Tr╞░с╗Ыc nhс╗пng ├бp lс╗▒c tс╗л truyс╗Бn th├┤ng, nс╗п diс╗Еn vi├кn khс║│ng ─Сс╗Лnh, c├┤ vс║лn ─Сang nс╗Ч lс╗▒c ho├аn thiс╗Зn, hс╗Нc tс║нp. Sс╗▒ th├аnh c├┤ng cс╗зa ─Рс╗Лch Lс╗З Nhiс╗Зt Ba trong nhс╗пng n─Гm gс║зn ─С├вy c├▓n c├│ sс╗▒ hс║нu thuс║лn cс╗зa c├┤ng ty Gia H├аnh Thi├кn Hс║б. Tuy nhi├кn, ─Сс║зu th├бng 7/2022, c├│ th├┤ng tin cho rс║▒ng, mс╗╣ nh├вn sinh n─Гm 1992 c├│ ├╜ ─Сс╗Лnh \\"ra ri├кng\\", rс╗Эi Gia H├аnh┬аThi├кn Hс║б ─Сс╗Г th├аnh lс║нp c├┤ng ty cс╗зa ri├кng m├мnh khi hс╗гp ─Сс╗Уng hai b├кn kс║┐t th├║c. Theo nguс╗Уn tin trong ng├аnh, hс╗гp ─Сс╗Уng giс╗пa mс╗╣ nh├вn T├вn C╞░╞бng v├а Gia H├аnh┬аThi├кn Hс║б c├▓n v├аi n─Гm nс╗пa. "},{"question":"риЖрио ри▓рйЛриХ ридриХри░рйАримрии риПриири╛ риХрйБ риЬри╛ригрижрйЗ ри╣рии риХри┐ римри▓ри░ри╛риЬ ри╕ри╛ри╣риирйА ри╣ри┐рй░рижрйА рйЮри┐ри▓рио риЬриЧрид рижри╛ римри╣рйБрид ри╡ризрйАриЖ риЕрижри╛риХри╛ри░ ри╕рйАред риЙри╕ риирйЗ 135 рижрйЗ ри▓риЧрикриЧ рйЮри┐ри▓риори╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ риЖрикригрйА риири┐ри╡рйЗриХри▓рйА риЫри╛рик риЫрй▒рибриг ри╡ри╛ри▓рйЗ риХри┐ри░рижри╛ри░ риири┐ринри╛риПред риЙри╕ рижрйАриЖриВ римри╣рйБридрйАриЖриВ рйЮри┐ри▓риори╛риВ риориХримрйВри▓ ри╣рйЛриИриЖриВ рикри░ риЗри╣ ри╕рйЮри░ риПриири╛ риЯрйЗриври╛ риорйЗриври╛ риЕридрйЗ ри╕рй░риШри░ри╢ ри╡ри╛ри▓ри╛ ри╕рйА риЬри┐ри╕ рижри╛ риХрйЛриИ риХри┐риЖри╕ риири╣рйАриВ риХри░ ри╕риХрижри╛ред рикрй░риЬри╛римрйАриЕрид риирйВрй░ риЕрй░ридри╛риВ рижри╛ риорйЛри╣ риХри░рии ри╡ри╛ри▓рйЗ римри▓ри░ри╛риЬ рижри╛ риЬриирио риЗрй▒риХ риориИ 1913 риирйВрй░ ри░ри╛ри╡ри▓рикри┐рй░рибрйА ри╡ри┐риЦрйЗ ри╣рйЛриЗриЖред рикрйБри░риЦри┐риЖриВ рижри╛ рикри┐рй░риб ринрйЗри░ри╛ ри╕рйАред римри▓ри░ри╛риЬ, ри░ри╛ри╡ри▓рикри┐рй░рибрйА рижрйЗ римрйЬрйЗ ри╕рйЮри▓ риХри╛ри░рйЛримри╛ри░рйА ри╣ри░римрй░ри╕ ри▓ри╛ри▓ ри╕ри╛ри╣риирйА риЕридрйЗ ри╕рйНри░рйАриоридрйА ри▓риХри╢риорйА рижрйЗри╡рйА рижри╛ рикрй░риЬри╛риВ ризрйАриЖриВ ридрйЛриВ римри╛риЕриж риЬрй░риори┐риЖ рикрйБрй▒ридри░ ри╕рйАред римри▓ри░ри╛риЬ рижри╛ рикри╣ри┐ри▓ри╛ риири╛риВ рипрйБризри┐ри╢риЯри░ ри╕рйА рикри░ риири╛риВ ри▓рйИригри╛ риФриЦри╛ ри╣рйЛриг риХри╛ри░рии римрижри▓ рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖред риШри░ рижри╛ риори╛ри╣рйМри▓ риЗри╕ ридри░рйНри╣ри╛риВ рижри╛ ри╕рйА риХри┐ ри╕ри┐риирйЗриори╛ ри╡рйЗриЦригри╛ ри╡рйА ри╕рйЩрид риориирйНри╣ри╛ ри╕рйАред риЙри╕ риирйВрй░ 'риЧрйБри░рйВриХри▓ рикрйЛриарйЛри╣ри╛ри░' ри╡ри┐рй▒риЪ рикрйЬрйНри╣риирйЗ рикри╛риЗриЖ риЧри┐риЖред рилри┐ри░ риЪрйМриерйА риЬриори╛рид ри╡ри┐рй▒риЪ рибрйА.риП.ри╡рйА. ри╕риХрйВри▓ ри╡ри┐рй▒риЪ рижри╛риЦри▓ риХри░ри╡ри╛риЗриЖ риЧри┐риЖред риЙри╕ риирйЗ ри╕ри╛ри▓1930 ри╡ри┐рй▒риЪ рибрйА.риП.ри╡рйА. риХри╛ри▓риЬ ри░ри╛ри╡ри▓рикри┐рй░рибрйА ридрйЛриВ риЗрй░риЯри░риорйАрибрйАриПриЯ рикри╛ри╕ риХрйАридрйАред риЗри╕ риХри╛ри▓риЬ ри╡ри┐рй▒риЪ риЙри╕ рижри╛ риЕрй░риЧри░рйЗрйЫрйА рижрйЗ рикрйНри░рйЛрилрйИри╕ри░ риЬри╕ри╡рй░рид ри░ри╛риП риири╛ри▓ ри╕рй░рикри░риХ ри╣рйЛриЗриЖ риЬри┐ри╕ рижрйА риЫрйЛриЯрйА ринрйИриг рижриорипрй░ридрйА риири╛ри▓ риЙри╕ рижри╛ 1936 ри╡ри┐рй▒риЪ ри╡ри┐риЖри╣ ри╣рйЛриЗриЖредри╕ри╛ри▓ 1930 ри╡ри┐рй▒риЪ римри▓ри░ри╛риЬ риЧрйМри░риори┐рй░риЯ риХри╛ри▓риЬ ри▓ри╣рйМри░ рижри╛риЦри▓ ри╣рйЛриЗриЖ риЬри┐рй▒риерйЛриВ риЙри╕ риирйЗ 1934 ри╡ри┐рй▒риЪ риХри╛ри▓риЬ риЬрйАри╡рии ри╡ри┐рй▒риЪ римри▓ри░ри╛риЬ риирйЗ риЕрй░риЧри░рйЗрйЫрйА ри╡ри┐рй▒риЪ риХри╣ри╛ригрйАриЖриВ ри▓ри┐риЦрйАриЖриВред  риЧрйМри░риори┐рй░риЯ риХри╛ри▓риЬ ри╡ри┐рй▒риЪ рикрйЬрйНри╣рижри┐риЖриВ ри╣рйА риЙри╕ риирйВрй░ риприери╛ри░риери╡ри╛рижрйА ри░рй░риЧриорй░риЪ римри╛ри░рйЗ рикридри╛ ри▓рй▒риЧри╛, риЬри┐ри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ рикри╛ридри░ ри╕рйБринри╛ри╡риХ риЧрй▒ри▓римри╛рид рижрйЗ ри▓ри╣ри┐рйЫрйЗ ри╡ри┐рй▒риЪ римрйЛри▓рижрйЗ ри╕рииред рикри╛ри░ри╕рйА ри░рй░риЧриорй░риЪ рижрйЗ рикрйНри░риЪрй▒ри▓рид риири╛риЯриХрйА риЕрй░рижри╛рйЫ рижрйА риириХри▓ риири╣рйАриВ ри╕рии риХри░рижрйЗред ри╕рй░рии 1934 ри╡ри┐рй▒риЪ ри▓ри╛ри╣рйМри░ риЕрй░риЧри░рйЗрйЫрйА рижрйА риРрио.риП. риХри░рии риЙрикри░рй░рид римри▓ри░ри╛риЬ ри╡ри╛рикри╕ ри░ри╛ри╡ри▓рикри┐рй░рибрйА риЖ риЧри┐риЖ ридрйЗ рикри┐ридри╛ риири╛ри▓ ри╡рикри╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ ри▓рй▒риЧ рикри┐риЖред риЗриирйНри╣рйАриВ рижри┐риирйАриВ ри╣рйА рижри╡ри┐рй░рижри░ ри╕ридри┐риЖри░риерйА риЗрй▒риХ риори╣рйАриири╛ риЙри╕ рижрйЗ риХрйЛри▓ риШри░ ри░ри┐ри╣ри╛ред риЫрйЗридрйА ри╣рйА римри▓ри░ри╛риЬ ри╡рикри╛ри░ ридрйЛриВ риЙриХридри╛ риЧри┐риЖред риЙри╕ рижрйЗ риории ри╡ри┐рй▒риЪ риХрйЛриИ риири╡рйАриВ рижрйБриирйАриЖриВ риЕрй░риЧрйЬри╛риИриЖриВ ри▓рйИ ри░ри╣рйА ри╕рйАред  рилри┐ри░ риУризри░рйЛриВ рижриорипрй░ридрйА рижрйА риХрйБрй▒риЦрйЛриВ ри╡рй▒рибри╛ римрйЗриЯри╛ рикрйНри░рйАриХри╢рид рикрйИрижри╛ ри╣рйЛриг ри╡ри╛ри▓ри╛ ри╕рйАред риЙри╣ рижрйЛри╡рйЗриВ риорйАриЖриВ римрйАри╡рйА риири╛риЯриХри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ  рижри┐ри▓риЪри╕рикрйАриЖриВ ри▓рйИриВрижрйЗ ри░ри╣рйЗред риЗрй▒риХ рижри┐рии риЕриЪри╛риириХ рижрйЛри╡рйЗриВ риЖрикригри╛ римрйЛри░рйАриЖ римри┐ри╕ридри░ри╛ ри╡ри▓рйНри╣рйЗриЯ риХрйЗ риХри▓риХрй▒ридрйЗ риирйВрй░ ридрйБри░ рикриП ридрйЗ риЙрй▒риерйЗ ри░ри╡ри┐рй░рижри░ риири╛рие риЯрйИриЧрйЛри░ рижрйЗ ри╢ри╛риВридрйА риири┐риХрйЗридрии ри╡ри┐рй▒риЪ риирйМриХри░рйА риХри░ ри▓риИред риЙрй▒риерйЗ риЦрйБрй▒ри▓рйНри╣ри╛ ри╡ри╛ридри╛ри╡ри░риг ри╕рйА, ри╕рйЛри╣ригри╛ ридрйЗ риири╛ри▓ ри╕рии риЯрйИриЧрйЛри░ ри╡ри░риЧрйА ри░рйВри╣ рижрйЗ рижри░ри╢рииред риЙрй▒риерйЗ римри▓ри░ри╛риЬ ри╣рйЛри░ри╛риВ римри░риири╛ри░риб ри╢ри╛ри╣ рижри╛ риири╛риЯриХ 'риЖри░риорйЫ риРриВриб рижрйА риорйИрии' риЦрйЗрибри┐риЖред ри╢ри╛риВридрйА риири┐риХрйЗридрии рижрйА ри╕рин ридрйЛриВ риЦри╛ри╕ риЧрй▒ри▓ риЗри╣ ри░ри╣рйА риХри┐ риЯрйИриЧрйЛри░ риирйЗ римри▓ри░ри╛риЬ риирйВрй░ риЖрикригрйА риори╛риВ римрйЛри▓рйА рикрй░риЬри╛римрйА ри╡ри┐рй▒риЪ ри▓ри┐риЦриг ри▓риИ рикрйНри░рйЗри░ри┐риЖред ри╕ри╛ри▓ 1940 ри╡ри┐рй▒риЪ римри▓ри░ри╛риЬ риЕридрйЗ рижриорипрй░ридрйА риЗрй░риЧри▓рйИриВриб ри▓риИ ри░ри╡ри╛риири╛ ри╣рйЛ риЧриП, риЬри┐рй▒риерйЗ римри▓ри░ри╛риЬ риирйЗ риЪри╛ри░ ри╕ри╛ри▓ римрйА.римрйА.ри╕рйА. ри▓рй░рибрии ри╡ри┐рй▒риЪ риирйМриХри░рйА риХрйАридрйАред риЗри╣ риЙри╣ ри╕риори╛риВ ри╕рйА риЬриж ри░рйЛрйЫри╛риири╛ риЬри░риории риЬрй░риЧрйА риЬри╣ри╛рйЫ ри▓рй░рибрии риЙридрйЗ римрй░римри╛ри░рйА риХри░рижрйЗ ри╕рииред римрйЗриЯри╛ рикрйНри░рйАриХри╢рид ринри╛ри░рид ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣рйА рижри╛рижри╛-рижри╛рижрйА риХрйЛри▓ ри░ри┐ри╣ри╛ред риЬриж римри▓ри░ри╛риЬ 1944 ри╡ри┐рй▒риЪ ри▓рй░рибрии ридрйЛриВ риорйБрйЬри┐риЖ ридри╛риВ риЙри╣ риЬрй░риЧ рижрйА ринри┐риЖриириХридри╛ ри╡рйЗриЦ риЖриЗриЖ ри╕рйА ридрйЗ ри╣рйБриг риХри▓ри╛ риирйВрй░ ри╕риори╛риЬри┐риХ ридримрижрйАри▓рйА риири╛ри▓ риЬрйЛрйЬ риХрйЗ ри╡рйЗриЦрижри╛ ри╕рйАред риЙри╣ римрй░римрйЗ риЪри▓ри╛ риЧри┐риЖ риЪрйЗридрии риЖриирй░риж рижрйА рйЮри┐ри▓рио ри╡ри┐рй▒риЪ ри░рйЛри▓ риХри░рии ридрйЗ риЙрй▒риерйЗ риЙри╣ риЗрй░рибрйАриЕрии рикрйАрикри▓рйЫ риерйАриПриЯри░ риРри╕рйЛри╕рйАриПри╢рии (риЗрикриЯри╛) рижри╛ ри╕ри░риЧри░рио риЖриЧрйВ риХри▓ри╛риХри╛ри░ римриг риЧри┐риЖ, риЬрйЛ риири╛риЯриХ риирйВрй░ риЗриириХри▓ри╛римрйА ри▓ри╣ри┐ри░ рижрйЗ ри╡ри┐риХри╛ри╕ рижри╛ ри╣риери┐риЖри░ ри╕риориЭрижрйА ри╕рйАредрйЗ рижриорипрй░ридрйА рижрйА риорйМрид риЙрикри░рй░рид риЖрикригрйЗ риЖрик риирйВрй░ римри╣рйБрид рилри┐риЯриХри╛ри░ри╛риВ рикри╛риИриЖриВ, риЬри┐ри╣рйЬри╛ риЙри╕ риирйВрй░ ри╕рй░ринри╛ри▓ риири╣рйАриВ ри╕рйА ри╕риХри┐риЖред ри╕ри╛ри▓ 1949 ри╡ри┐рй▒риЪ римри▓ри░ри╛риЬ рижри╛ ри╡ри┐риЖри╣ риЙри╕ рижрйА риЖрикригрйА ринрйВриЖ рижрйА риХрйБрйЬрйА ри╕рй░ридрйЛри╢ риири╛ри▓ ри╣рйЛриЗриЖред ри╡ри┐риЖри╣ рижрйЗ рижрйЛ ри╣рйЮридрйЗ рикри┐рй▒риЫрйЛриВ римри▓ри░ри╛риЬ риирйВрй░ риЧрйНри░ри┐рилридри╛ри░ риХри░ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖред риЗриириХри▓ри╛римрйА риири╛риЯриХрйА ри╕ри░риЧри░риорйАриЖриВ рижрйЗ рижрйЛри╢ ри╡ри┐рй▒риЪ риЫрйЗ риори╣рйАриирйЗ риЬрйЗри▓рйНри╣ ри╡ри┐рй▒риЪ риЧрйБрйЫри╛ри░рйЗредрикрйНри░ри╢риириГ римри▓ри░ри╛риЬ рижрйЗ рикри┐ридри╛ риЬрйА рижри╛ риири╛рио рижри╕рйЛ?","answer":"риЙрй▒ридри░риГ ри╣ри░римрй░ри╕ ри▓ри╛ри▓ ри╕ри╛ри╣риирйА"},{"question":"20. Como funcionam as audi├кncias de instru├з├гo em um processo trabalhista?","answer":"As audi├кncias de instru├з├гo s├гo momentos em que as partes apresentam suas provas, depoimentos de testemunhas e argumentos finais perante o juiz do trabalho, com o objetivo de esclarecer os fatos do caso."},{"question":"Ba.","answer":"(-ba) 1. (nax.) Qurub lagu adkeeyo diidmada. Tus. \\"Waxba ma aha\\"?. 2. (nax.)Mid kasta; wax kasta. Tus. \\"Nimba si ayuu u qaatay\\"?. 3. (nax.) In badan. Tus. \\"Wuxuudoonaba wuu ka helayaa\\"?. 4. Xataa. Tus.Aniguba (ama amba) waan arkay\\"?. 5. (nax.) Eray ulajeeddooyinka tixaha midabyo badan oo kala gaar ah u yeela: \\"Aniguba waa aqaan\\"?, \\"Markiiba wuu tegay\\"?, \\"Kaasba qaad\\"?, \\"Maba dhiibayo\\"?, \\"Wuxuu sugaba galabtii buuiska tegay\\"?."},{"question":"█М┘И ┌Е┘И ┘Д┘Ж┌Й█Н ╪▒╪з╪к┘З ┘И┘И╪з█М┘З.","answer":"╪м╪з┘Ж╪з┘Ж ╪▓┘Е╪з ╪▓┘З ╪п ╪м╪з┘Ж╪з┘Ж ┘К┘Е┌й┘З ┘╛┘З ╪и╪з╪▓╪з╪▒ ┘Е█Р ╪о╪▒┌Е┘И┘К ┘И╪▒╪│╪▒┘З ┌Б┘Е┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж ╪▓┘Е╪з ╪│╪▒┘З ┘╛┌Ъ╪к┘И ┌й┌У┘К┌Ж█Р ╪│╪к╪▒┌л█Р ╪к┘И╪▒┘К ┌й┌У┘К ┘Д┌й█Н ┘И╪▒╪к┘З ┘╛╪▒█Р┌Ц╪п┘К┘Ж┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж ┘Е█Р ╪│╪к┘И╪▒█М ╪п ╪з╪│┘Е╪з┘Ж ╪п█М┘Ж┘З ┘И╪▒╪о╪к█М ╪┤┘Е ┘Ж┘З ┘Е█Р ╪▓┌У┘З ╪╡╪и╪▒ ┌й┘И┘К┘Ж┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж ┘Е█Р ┘Д╪з┌У┘И ╪з╪│┘Е╪з┘Ж┘К ╪┤┘И╪з╪│┘Е╪з┘Ж ┌Ж█Р ┌Б┘Е┌й█Р ╪к┘З ╪▒╪з┌Б┘К ┘В┘К╪з┘Е╪к ╪и┘З ┘И┘К┘Ж┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж┘З ╪к┘И╪▒ ┌Е╪з╪п╪▒ ┘╛┘З ╪│╪▒ ┌й┌У┘З┌Б╪з┘Ж ┘Е╪▒┘И╪▒ ┌й┌У┘З ┌Ж█Р ╪м╪▒┌л┘З ╪п╪▒┘И┘Д┘К┌Ц┘Е┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж┘З ╪к┘З ╪о┘И ╪п╪з╪│█Р ┘Ж┘З ┘И┘К╪п ┌Ж╪з ╪о╪и╪▒█Р ╪п█Р ╪╢╪▒┘И╪▒ ┘Е┘Ж┘Д┘К ╪п┘К┘Ж┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж┘З ╪к┘З ╪о┘И╪п╪з╪│█Р ┘Ж┘З ┘И█Р┌Ъ╪з┘К┘К ╪м┘И╪з╪▒┘К ╪п█Р ╪п╪и┘Д ┌Ж╪з╪о┘И┌У┘Д┘К ╪п┘К┘Ж┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж┘З ╪о┘╛┘Д ┘И╪╖┘Ж ╪к┘З ╪▒╪з╪┤┘З┘╛╪▒╪п█М ┘И╪╖┘Ж ╪п ┘Е█Р┌У┘И ┘В╪п╪▒ ┌й┘Е┘И┘К┘Ж┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж┘З ╪о┘╛┘Д ┘И╪╖┘Ж ╪к┘З ╪▒╪з╪┤┘З┘╛┘З ╪п╪з┘Д╪з┘Ж┘И┘Ж┘И ┌й█Р ╪п█Р ┘Д┌л┘К ╪о┌У ╪и╪з╪п┘И┘Ж┘З╪м╪з┘Ж╪з┘Ж┘З ╪о┘╛┘Д ┘И╪╖┘Ж ╪к┘З ╪▒╪з╪┤┘З╪║┘Е╪з╪▓╪з┘Ж ╪│╪к╪з ┘╛┘З ╪м╪п╪з┘К█Н ╪з╪о╪к╪▒ ┌й┘И┘К┘Ж┘З"},{"question":"Hatagi ko mga pangalan sa  top 5 na golf equipment na mga kumpanya.","answer":"Titleist, Taylormade, Callaway, Ping, Cobra"},{"question":"╨н╨╝╨╜╨╡ ╥п╤З╥п╨╜ ╨║╙й╨┐╤З╥п╨╗╥п╨║ ╤Г╤З╨░╨║╤В╨░╤А ╨░╨║ ╤В╥п╤Б╤В╙й?","answer":"╨б╨╡╨▒╨╡╨▒╨╕ ╨░╨║ ╨▒╨╛╨╡╨║ ╨▒╨░╤И╨║╨░╨╗╨░╤А╨┤╨░╨╜ ╨╢╨╡╥г╨╕╨╗╨╕╤А╤Н╤Н╨║, ╨╛╤И╨╛╨╜╨┤╤Г╨║╤В╨░╨╜ ╨║╙й╨┐╤З╥п╨╗╥п╨║ ╤Г╤З╨░╨║╤В╨░╤А   ╨░╨╜╤Л ╤В╨░╨╜╨┤╨░╤И╨░╤В.  ╨б╨░╨╗╨╝╨░╨║╤В╤Л ╥п╨╜╙й╨╝╨┤╙й╙й ╤Г╤З╤Г╨┐ ╨▒╨░╤А╨░ ╨╢╨░╤В╨║╨░╨╜╨┤╨░ ╨║╥п╨╣╥п╥п╤З╥п ╨╝╨░╨╣╨┤╤Л ╨░╨╖ ╤Б╨░╤А╨┐╤В╨╛╨╛╨│╨╛ ╨╝╥п╨╝╨║╥п╨╜╨┤╥п╨║ ╨▒╨╡╤А╨╡╤В.╨Ю╤И╨╛╨╜╨┤╨╛╨╣ ╤Н╨╗╨╡, ╨░╨║ ╤В╥п╤Б╤В╙й ╨║╥п╨╜╨┤╥п╨╜ ╨╜╤Г╤А╨╗╨░╤А╤Л ╨╢╨░╨║╤И╤Л ╤З╨░╨│╤Л╨╗╨┤╤Л╤А╤Л╨╗╨░╤В.  ╨С╤Г╨╗ ╤Г╤З╨░╨║╤В╤Л╨╜ ╤Л╤Б╤Л╨┐ ╨║╨╡╤В╨╕╤И╨╕╨╜╨╡ ╨╢╨╛╨╗ ╨▒╨╡╤А╨▒╨╡╨╣╤В.  ╨Р╨║ ╨▒╨╡╤В╨╕╨╜╨┤╨╡, ╤З╨╕╨╣╨╕╨╗╨│╨╡╨╜ ╨╢╨╡╤А╨╗╨╡╤А╨┤╨╕, ╨╢╨░╤А╨░╨║╨░╨╗╨░╤А╨┤╤Л ╨╢╨░╨╜╨░ ╨║╨░╤В╨░╨╗╨░╤А╨┤╤Л ╨╛╥г╨┤╨╛╨╛ ╨╛╥г╨╛╨╣."},{"question":"Lati Lalupс╗Нn ni Sikiru ati с╗Мlayс║╣mi ti lс╗Нс╗Н jale lтАЩс╗Мta tс╗Нwс╗Н fi ba wс╗Нn","answer":"Iс╣гс║╣ aje ni wс╗Нn lo n sс╗Нmс╗Н nu bii oko, ole jija lo gbe awс╗Нn gende meji yii, с╗Мlanrewaju Sikiru ati с╗Мlayс║╣mi Obiс╣гс║╣san, de с╗Мta, nipinlс║╣ Ogun, ni tiwс╗Нn. Bс║╣с║╣, Lalupс╗Нn, nipinlс║╣ с╗Мyс╗Н, ni wс╗Нn ti wa, kс╗Нwс╗Н palaba wс╗Нn too segi lс╗Нjс╗Н Aiku, Sannde с╗Нsс║╣ yii, nibi ti wс╗Нn ti n fi tiwс╗Нn pa odidi с║╣steeti lс║╣kun.DSP Abimbс╗Нla Oyeyс║╣mi, Alukoro с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Ogun, lo fiс╣гс║╣lс║╣ yii to ALAROYE leti. O с╣гalaye pe ni nnkan bii aago kan aabс╗Н ooru с╗Нjс╗Н Sannde naa ni awс╗Нn kan pe DPO teс╣гan A╠Аgba╠Бra╠Б, nipinlс║╣ Ogun, pe awс╗Нn adigunjale ti ya bo ibi kan ti wс╗Нn n pe ni Area 8, OPIC Estate, nijс╗Нba ibilс║╣ Ado-Odo/с╗Мta, wс╗Нn si ti bс║╣rс║╣ si i pa awс╗Нn eeyan ibс║╣ lс║╣kun pс║╣lu nnkan ija ti wс╗Нn gbe dani gbogbo.Awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa lс╗Н sibс║╣ gс║╣gс║╣ bi Alukoro wс╗Нn с╣гe wi, wс╗Нn si ba ikс╗Н adigunjale kan nibс║╣ ti wс╗Нn n с╣гorс╗Н lс╗Нwс╗Н.Niс╣гe ni wс╗Нn tiс║╣ dabс╗Нn bolс║╣ fawс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa gс║╣gс║╣ bii alaye Oyeyс║╣mi, с╣гugbс╗Нn nigba tawс╗Нn agbofinro naa jс║╣ ki wс╗Нn mс╗Н pe awс╗Нn ko ba tere wa ni awс╗Нn kan sa lс╗Н ninu awс╗Нn с║╣lс║╣giri naa, koda, ibс╗Нn ti ba wс╗Нn ki wс╗Нn too sa lс╗Н.Awс╗Нn meji yii lс╗Нwс╗Н с╗Нlс╗Нpaa tс║╣, с╗Мlanrewaju Sikiru, с║╣ni с╗Нdun mejidinlс╗Нgbс╗Нn (28) ati с╗Мlayс║╣mi Obiс╣гс║╣san; с║╣ni с╗Нdun mс║╣с║╣с║╣dс╗Нgbс╗Нn(25).Awс╗Нn mejeeji jс║╣wс╗Н pe awс╗Нn ki i с╣гe ara с╗Мta, wс╗Нn ni Lalupс╗Нn, lagbegbe Ibadan, nipinlс║╣ с╗Мyс╗Н, lawс╗Нn ti waa jale lтАЩAgbara, wс╗Нn lawс╗Нn waa darapс╗Н mс╗Н awс╗Нn yooku awс╗Нn to wa lтАЩAgbara ni.Ibс╗Нn ilewс╗Н ibilс║╣ meji to jс║╣ с║╣lс║╣nu meji lawс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ba lс╗Нwс╗Н wс╗Нn, с╗Нta ibс╗Нn mejila ti wс╗Нn ko ti i yin wa nibс║╣, bс║╣с║╣ ni meji mi-in ti wс╗Нn ti yin wa nibс║╣ pс║╣lu. Wс╗Нn ba kс╗Нmputa agbeletan meji ti i с╣гe HP lс╗Нwс╗Н wс╗Нn, foonu mejidinlogun, с║╣gbс║╣run mс║╣rinla aabс╗Н naira ati с╣гenji diс║╣(14,590) pс║╣lu с╗Нkada Bajaj kan.Wс╗Нn ti n ran awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa lс╗Нwс╗Н ninu iwadii wс╗Нn, bс║╣с║╣ ni awс╗Нn agbofinro с╣гi n wa awс╗Нn yooku wс╗Нn to gbe с╗Нta ibс╗Нn sa lс╗Н."},{"question":"Pfupisa nyaya yacho:  Amai vane makore 18 okukura vane mwana mumwe chete vakava nehosha yemwoyo kaviri vasati vafa nokushaya simba kwenhengo dzakawanda pashure pokushandisa M-Cat papati yapamusha, mhuri yavo yakadaro. Abby Swinfield, anobva kuCastle Donington, muDerbyshire, akanga ari kupemberera neshamwari dzake paakaendeswa kuchipatara mangwanani-ngwanani aMarch 30. Miss Swinfield, uyo anofungidzirwa kuva nomwanakomana, ane makore matatu, akaendeswa kuGood Hope Hospital muSutton Coldfield, West Midlands, uko akaiswa mukoma, asi akafa vhiki rimwe gare gare. Abby Swinfield, ane makore 18, amai vomwana mumwe chete vanobva kuCastle Donington, muDerbyshire, vakaendeswa kuchipatara mangwanani-ngwanani aMarch 30 mushure memutambo wemba muTamworth uko kunofungidzirwa kuti vakatora M-Cat. Pashure porufu rwaMuzvare Swinfield, mapurisa akasunga mumwe musikana nokuda kwokugovera zvinodhaka, asi hama yaMuzvare Swinfield yakataura kuti haana kutora mushonga wacho nokuzvidira, ichiti chinwiwa chake chakanga chakapinzwa. Vavakidzani vanoti amburenzi dzakasvika panzvimbo iyi na1 mangwanani. Mushure mokusvika kuchipatara Miss Swinfield vakaiswa mukoma, asi vakafa vhiki rimwe gare gare. Mapurisa achiri kumirira mugumisiro worufu asi kunofungidzirwa kuti muyaruki wacho akanga atora mushonga weClass B usiri pamutemo unonzi Mephedrone - unowanzonzi MCat kana kuti Meow Meow. Amai vaAmai Swinfield, Kay, vane makore 39, vakati: 'Ndakaparadzwa. Zvakaitika kumba kwa[shamwari yake] Lauren. 'Abby akanga asina kuona Lauren mumakore matatu asi akaramba achimufonera achiti \\"uya kumba kwangu kupati. Takafonerwa usiku ihwohwo vachiti akanga ari muchipatara. 'Vanachiremba vakandiudza kuti akafa nokushaya simba kwenhengo dzakawanda pashure pokurohwa nomwoyo kaviri. 'Vakati akanga ave akarara munzvimbo imwe cheteyo kwenguva refu nemhaka yokuti akanga ane bundu guru pamusana pake.' Muzukuru waAbby Lydia Moore, ane makore 18, akawedzera, kuti: 'Hatifungi kuti akazvigamuchira amene. Tinofunga kuti chinwiwa chake chakanga chakaputirwa. 'Abby akanga ari musikana akakwana uyo aizovapo nokuda kwako kana waida. Aiva nomwoyo unoshamisa. Aiva neshamwari dzakawanda kwazvo. Amai vaMuzvare Swinfield, Kay, vakati 'vakaparadzwa' norufu rwomwanasikana wavo, vachiti vakatambura kurwara nomwoyo kaviri vasati vafa nezvirwere zvomuviri zvakawanda...","answer":"Abby Swinfield, ane makore 18, akadonha mangwanani-ngwanani aKurume 30 pamutambo wemba. Akaendeswa kuchipatara uko akaiswa mukoma asi akafa vhiki rimwe gare gare. Amai Kay vakati wechiduku wacho akabatwa nomwoyo kaviri asati afa nokushaya nhengo dzomuviri. Mapurisa ari kuferefeta uye asunga musikana, ane makore 20, nokuda kwokugovera zvinodhaka."},{"question":"Schrijf een blog over een willekeurig onderwerp:","answer":" Een veganistische levensstijl ontwikkelenOp 1 februari jl. kon je lezen dat ik voortaan als vegetari├лr door het leven wilde gaan. In de loop van de maanden die volgden, ging het vrij snel een stapje verder: op naar het veganisme. In dit blog deel ik de ontdekkingen die ik in die periode gedaan heb. Misschien handig als je zelf (meer) veganistisch wil eten of wil lezen hoe zoiets in de praktijk van een simpele ziel (eh..) bevalt.Vlees of melk?In april 2016 deed ik al mee aan de vegan challenge, maar werd ik door ambities op lichamelijk vlak toch gegrepen door een leven met (mager) vlees en andere eiwitrijke dierlijke producten. Sinds ik eind januari besloot vegetari├лr te worden, verliep de stap richting veganisme heel geleidelijk en vooral makkelijk. Wat het is: ik vind het erger om kaas te eten en andere zuivelproducten te gebruiken dan een stuk vlees op een bord te zien liggen. Say what? We dwingen een koe om haar kind op te geven zodat wij melk van de koe kunnen krijgen, DE MELK DIE (dat?) WE NIET EENS NODIG HEBBEN want het heet KOEmelk. Het is voor het kalfje, het kindje van de KOE. Jij krijgt jouw portie moedermelk na je geboorte en vanaf je kindertijd heb je het niet nodig. Echt niet. Uiteindelijk gaat de koe dood en wordt het vlees dat je in de supermarkt of bij de slager koopt. Ik kan het niet aanzien dat we een kind afpakken van een moeder zodat we melkproducten kunnen eten. Seriously. Al helemaal niet als we koemelk niet eens nodig hebben in het leven. Oh en die koe waar we het vlees van eten is dood dus ik heb dan het gevoel dat de koe minder te lijden heeft. Bedoel, stel je voor dat een ander wezen dan jouw kind aan je borst zit te lurken voor je melk en je vervolgens in een hok gestopt wordt en soms naar buiten mag om een frisse neus te halen? Ik krijg persoonlijk al rillingen bij de gedachte. Dus. Melkproducten komen mijn huis niet meer in. En hee, dat is mijn mening. Denk je er anders over, dan mag dat zeker :)StarterspakketjeHoe doe je zoiets dan, veganistisch eten? Men beginne met het ontdekken van geweldige bloggers. Al regelmatig maakte ik lekkere taartjes met behulp van de recepten van de Groene meisjes en ook hun boek heb ik in huis. De grootste aanvulling voor mijn veganistische levensstijl is het boek van Lisa goes vegan. Makkelijke gerechten die naar mijn idee van goede voedingswaarden voorzien zijn en het is elke keer een feestje om zo'n gerecht op tafel te zetten. Wil je een heerlijke chili sin carne eten of een superlekkere lasagne maken? Buy that book! Op Instagram volg ik meerdere veganisten en dat is echt een plezier voor inspiratie en ook eens zien wat anderen doen en eten voor een vegan life.Oh en ook heel belangrijk: ontdek je winkels en hun waar! Albert Heijn heeft bijvoorbeeld sojayoghurt met hele fijne voedingswaarden en je kan het sat├йbroodje van de Vegetarische slager daar halen voor even doelloos genieten van kant en klaar. Bij de Plus kom ik niet graag, maar daar verkopen ze vervolgens wel weer Vivera producten (kwam ik vorige week achter) dus dat is dan een mooie meevaller. Het liefst ga ik naar Ekoplaza of een lokale biologische winkel, omdat ze daar heerlijk groenten en fruit hebben, maar ook aanzienlijk meer vegan opties. En dat kan dan gaan om kant en klare maaltijden of vegan bladerdeeg, maar het liefst ook om groente, fruit en noten die supermarkten niet standaard verkopen. Dat maakt boodschappen doen heel leuk, want het is elke keer weer de vraag wat het aanbod is die dag. Mijn lievelingsontdekking tot nog toe zijn kruisbessen. I. Love. Them.Eenmaal gewend aan het lezen van etiketten is dat overigens ook niet zo spannend meer. Zo vind ik het relaxt om AH biologische pesto mee te nemen naar huis in plaats van dit zelf maken en als je je bezoek graag koekjes, snoepjes, chips of wat dan ook voor wil zetten: het internet staat vol met lijsten van A- en supermarktmerken die onbedoeld (maar mooi meegenomen) veganistisch zijn. Overigens loop je wel het risico dat je suikerbommen in huis haalt, maar dat is vooral ook je gezond verstand gebruiken.Eten met een goed gevoelHet scheelt wel om al eens een vegan challenge gedaan te hebben zodat je enig idee hebt waar je tegenaan loopt. Lisa is daar heel wijs in: focus je niet op wat je n├нet kan eten, maar op wat je w├йl kan eten! Je maaltijden hoeven ook niet standaard vleesvervangers te bevatten; je kan heerlijk eten zonder vleesvervangers. In groep 8 was mijn lievelingseten al broccoli, dus je snapt dat het niet heel vervelend is om een leven te hebben gevuld met groenten. Gooi daarbij peulvruchten, noten, fruit, tofu en sojaproducten en je kan heerlijke eetfeestjes bouwen. Het probleem bij mij is nu wel dat ik iets meer eet dan ik zou moeten; alles is z├│ genieten en ik kijk na de laatste hap van de ene maaltijd alweer uit naar de volgende. Het mooiste is dat je altijd met een goed gevoel kan eten: geen dier (en hopelijk ook geen mens, maar dat is weer een volgende stap) hoeft te lijden omdat jij iets wil eten.Anderen 'belasten' met jouw keuzesIk vind dat iedereen een eigen keuze moet maken in het kiezen voor bepaalde voeding. Dat vind ik heel simpel: alleen jij kan jouw verantwoordelijkheid nemen. Dat kan ik niet voor je doen en ga ik ook niet doen. Dus ik eet vegan en als jij je bord vol gooit met vlees, ei of kaas en een glas melk voor je neus hebt staan, moet jij dat lekker doen. Ik gooi mijn bord vol met groente, fruit, sojaproducten, noten, peulvruchten en andere plantaardige producten.Een andere stap daarin vind ik uit eten gaan: ik vind het moeilijk om te zeggen dat ik geen vlees, kaas of vis of whatever eet en of daar rekening mee gehouden kan worden. Het voelt ook een beetje als de omgekeerde wereld aangezien ik voor mijn gevoel rekening hou met de dieren en vervolgens een ander moet vragen om dat ook te doen namens mij. Zie de alinea hiervoor, zeg maar. Is het mij goed recht om aan de kok te vragen of hij/zij iets anders wil bereiden voor mij? Tot nog toe had ik af en toe ontzettend geluk en was een gerecht zonder kaas al compleet vegan en op andere momenten zit er toch feta in de salade van 3 ingredi├лnten, omdat ik te verlegen ben om te vragen of het last-minute anders kan. Zaterdag ga ik met mijn familie uit lunchen en dit keer heb ik de menukaart bekeken, zelf voorstellen gedaan om iets veganistisch te maken en het is volgens het restaurant allemaal geen probleem. Het is een drempel die je over moet, denk ik. One day or day one. Misschien is dat het antwoord op alles wat je wil veranderen in je leven: ga je daarmee wachten tot het geschikte moment (als de wereld meer vegan is ofzo) of ga je er gelijk mee beginnen?Kiezen doe je zelfKortom, een prachtige zoektocht naar een fijn en gezond leven met heerlijk eten dat goed is voor mens en dier. Ook belangrijk: niet streven naar perfectie. Als het een keer niet lukt om veganistisch te eten of dat je per ongeluk toch verleid bent tot een lekker koekje waar boter en ei in zit: het is niet het einde van de wereld. Bij de volgende maaltijd maak je gewoon weer opnieuw de keuze. En die keuze is bij mij het allerliefst heerlijk veganistisch. Een andere volgende stap is de keuze maken of ik een volgend boek ga bestellen. Ook mannen doen aan veganisme, weet je. Wellicht komt binnenkort het boek Vegan for friends in de kast te staan. "},{"question":"Zita remukoma waJustin Bieber ndiani?","answer":"Mukoma waJustin Bieber ndiJazmyn Bieber."},{"question":"Repita: Estou ansioso para o fim de semana.","answer":"Estou ansioso para o fim de semana."},{"question":"* ┘Е╪з ╪е╪│┘Е ╪░┘Г╪▒ ╪з┘Д╪и╪╖╪Я","answer":"╪╣┘Д╪м┘И┘Е"},{"question":"роЪро░рпНро╡родрпЗроЪ роЕроорпИродро┐ родро┐ройроорпН роОрокрпНрокрпЛродрпБ роХроЯрпИрокро┐роЯро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ?","answer":"роЪро░рпНро╡родрпЗроЪ роЕроорпИродро┐ родро┐ройроорпН роЪрпЖрокрпНроЯроорпНрокро░рпН 16"},{"question":"NтАЩchifukwa chiyani anthu amapanga zithunzi?","answer":"Amagwiritsidwa ntchito kufotokoza nkhani, kuphunzitsa, kuwongolera kulumikizana, kapena kunena mawu. Zithunzi zimapanga umunthu wathu ndipo zimakhala ngati nkhokwe ya kukumbukira kwathu."},{"question":"Waxaad sheegtaan Quraanka waxaa ku qoran inuu Illaah ku sheegay in uu quraanka uu dhigay 3 meel ee sheeg saddex daas ?","answer":"2: Tusaale ahaan midkamid ah Quraanka waxaa lagusoo dajiyay Nabigeena Muxamed SCW oo umadiisa ayaa akhriso oo kudhaqanta oo Illah wuxuu yiraahday:(Inaa Anzalnaahu Quaanan Carabiyan Lacalakum Tacqiluuna) aayada 2aad ee Suuratu Yuusuf.Waxaa la dhigey Carshiga, Daliil waxaa u ah (Balhuwa quraanun majiidun fiilooxin maxfuudin).Tan Seddexaad waa tan tilmaameeysa (Kiraamin Bararatin iyo aayadaha kadanbeeya ayaa tilmaamaayo) Suuratul Cabasa."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛: роХро░роЯро┐роХрпНроХрпБ роОродрпНродройрпИ рокро▒рпНроХро│рпН роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: роХро░роЯро┐роХрпНроХрпБ 42 рокро▒рпНроХро│рпН роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН.роХро░роЯро┐роХро│рпН роЪро░ро╛роЪро░ро┐ропро╛роХ роиро╛ройрпНроХрпБ роЕроЯро┐ роЙропро░роорпБроорпН роирпВро▒рпНро▒рпБрокрпН рокродро┐ройрпИроирпНродрпБ роХро┐ро▓рпЛ роОроЯрпИропрпБроорпН роХрпКрогрпНроЯро╡рпИ. родрпЛро▓рпБроХрпНроХро╛роХро╡рпБроорпН, рооро░рпБродрпНродрпБро╡ роХрпБрогроорпН роХрпКрогрпНроЯродро╛роХроХрпН роХро░рпБродрокрпНрокроЯрпБроорпН роЕро╡ро▒рпНро▒ро┐ройрпН роХрогрпИропродрпНродро┐ро▒рпНроХро╛роХро╡рпБроорпН роЕро╡рпИ ро╡рпЗроЯрпНроЯрпИропро╛роЯрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. роХрпЛроЯрпИ роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роХро░роЯро┐роХро│рпН роЗройрокрпНрокрпЖро░рпБроХрпНроХроорпН роЪрпЖропрпНроХро┐ройрпНро▒рой. роЗро╡ро▒рпНро▒ро┐ройрпН роХро░рпНрокрпНрок роХро╛ро▓роорпН роПро┤рпБ рооро╛родроЩрпНроХро│рпН. роТро░рпБ роорпБро▒рпИропро┐ро▓рпН роЗро░рогрпНроЯрпБ роХрпБроЯрпНроЯро┐роХро│рпН рокро┐ро▒роХрпНроХрпБроорпН. роХрпБроЯрпНроЯро┐роХро│рпБроХрпНроХрпБ роЗро░рогрпНроЯрпБ роЕро▓рпНро▓родрпБ роорпВройрпНро▒рпБ ро╡ропродро╛роХрпБроорпН ро╡ро░рпИ роЕроорпНрооро╛роХрпН роХро░роЯро┐роХро│рпНродро╛ройрпН роорпБродрпБроХро┐ро▓рпН родроЩрпНроХро│рпН роХрпБроЯрпНроЯро┐роХро│рпИроЪрпН роЪрпБроороирпНродрпБ роЪрпЖро▓рпНро▓рпБроорпН. роХрпБро│ро┐ро░рпН рооро┐роХрпБроирпНрод рокроХрпБродро┐роХро│ро┐ро▓рпН ро╡ро╛ро┤рпБроорпН роХро░роЯро┐роХро│рпН рооро┐роХроХрпН роХроЯрпБроорпИропро╛рой роХрпБро│ро┐ро░рпНроХро╛ро▓роорпН роорпБро┤рпБро╡родрпИропрпБроорпН роЖро┤рпНроирпНрод роЙро▒роХрпНроХродрпНродро┐ро▓рпЗропрпЗ роХро┤ро┐родрпНродрпБро╡ро┐роЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. родрпБро░рпБро╡рокрпН рокроХрпБродро┐ропро┐ро▓рпН ро╡ро╛ро┤рпБроорпН роХро░роЯро┐роХро│рпН рокро▓ рооро╛родроЩрпНроХро│рпН роЗрокрпНрокроЯро┐ роЙро▒роЩрпНроХрпБроорпН родройро┐родрпНродрпБро╡рооро╛рой родройрпНроорпИ роХрпКрогрпНроЯро╡рпИ. роЕро╡рпНро╡ро╛ро▒рпБ роЙро▒роЩрпНроХрпБроорпН рокрпЛродрпБ роЗро╡ро▒рпНро▒ро┐ройрпН роЙроЯро▓ро┐ро▓рпН роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЪроХрпНродро┐ ро╡ро┐ро░ропрооро╛роХро╛рооро▓рпН роЗро░рпБрокрпНрокродро▒рпНроХро╛роХ роЗро╡ро▒рпНро▒ро┐ройрпН роЗродропродрпН родрпБроЯро┐рокрпНрокрпБ рооро┐роХро╡рпБроорпН роХрпБро▒рпИроирпНродрпБро╡ро┐роЯрпБроорпН. роЗро╡рпНро╡ро╛ро▒рпБ роЪрпБроп роиро┐ройрпИро╡рпБ роЗро▓рпНро▓ро╛рооро▓рпН роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роиро┐ро▓рпИропро┐ро▓рпН роЗро╡рпИ роХрпБроЯрпНроЯро┐роХро│рпИ роИройрпБроХро┐ройрпНро▒рой. родрпБро░рпБро╡роХрпН роХро░роЯро┐роХро│рпН роТро░рпБ роорпБро▒рпИропро┐ро▓рпН роТройрпНро▒ро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ роорпВройрпНро▒рпБ роХрпБроЯрпНроЯро┐роХро│рпН роИройрпБроорпН."},{"question":"Kс╗Н╠Бn╠Бti╠Бne╠Аti╠А wo ni i╠Аlu╠Б Pompei wa╠А ko╠Б to╠Б palс║╣╠Аmс╗Н╠Б?","answer":"europe"},{"question":"Inona no atao hoe kaonty tahiry?","answer":"Ny kaonty tahiry dia kaonty amin'ny banky natao hitahirizana vola, matetika miaraka amin'ny zanabola mitombo raha oharina amin'ny kaonty fanamarinana."},{"question":"Qual ├й a capital da Angola?","answer":"Luanda."},{"question":"р╕Вр╕нр╕зр╕┤р╕Шр╕╡р╕Чр╕│р╣Др╕Вр╣Ир╕ер╕зр╕Бр╣Бр╕Ър╕Ър╕Чр╕╡р╕ер╕░р╕Вр╕▒р╣Йр╕Щр╕Хр╕нр╕Щр╕лр╕Щр╣Ир╕нр╕в","answer":"1. р╕Хр╣Йр╕бр╕Щр╣Йр╕│р╕кр╣Ир╕зр╕Щр╕Чр╕╡р╣И 1 1,000 ml р╣Гр╕лр╣Йр╣Ар╕Фр╕╖р╕нр╕Ф р╕Юр╕гр╣Йр╕нр╕бр╣Гр╕кр╣Ир╣Ар╕Бр╕ер╕╖р╕н 1/2 р╕Кр╣Йр╕нр╕Щр╣Вр╕Хр╣Кр╕░ р╕ер╕Зр╣Др╕Ы2. р╣Ар╕бр╕╖р╣Ир╕нр╕Щр╣Йр╕│р╣Ар╕Фр╕╖р╕нр╕Фр╕Ир╕▒р╕Фр╣Др╕Фр╣Йр╕Чр╕╡р╣Ир╣Гр╕лр╣Йр╕Ыр╕┤р╕Фр╣Ар╕Хр╕▓ р╣Ар╕Хр╕┤р╕бр╕Щр╣Йр╕│р╕кр╣Ир╕зр╕Щр╕Чр╕╡р╣И 2 100 ml р╕ер╕Зр╣Др╕Ы р╕Др╕Щр╕Ьр╕кр╕бр╣Гр╕лр╣Йр╣Ар╕Вр╣Йр╕▓р╕Бр╕▒р╕Щ р╣Гр╕кр╣Ир╣Др╕Вр╣Ир╕ер╕Зр╣Др╕Ы р╣Бр╕ер╣Йр╕зр╕Др╣Ир╕нр╕вр╣Ж р╕Вр╕вр╕▒р╕Ър╣Др╕Вр╣Ир╣Гр╕лр╣Йр╣Вр╕Фр╕Щр╕Щр╣Йр╕│р╕Чр╕▒р╣Ир╕зр╕Бр╕▒р╕Щ3. р╕Ыр╕┤р╕Фр╕Эр╕▓р╕лр╕бр╣Йр╕нр╣Бр╕ер╣Йр╕зр╕Ир╕▒р╕Ър╣Ар╕зр╕ер╕▓р╕Хр╣Йр╕б 5 р╕Щр╕▓р╕Чр╕╡ (р╕Цр╣Йр╕▓р╕Кр╕нр╕Ър╣Гр╕лр╣Йр╣Др╕Вр╣Ир╕Вр╕▓р╕зр╕кр╕╕р╕Бр╣Бр╕Ър╕Ър╕бр╕╡р╕зр╕╕р╣Йр╕Щр╣Гр╕кр╣Ж р╣Ар╕лр╕ер╕╖р╕нр╣Ар╕ер╣Зр╕Бр╕Щр╣Йр╕нр╕вр╣Гр╕лр╣Йр╕Ир╕▒р╕Ър╣Ар╕зр╕ер╕▓р╣Ар╕Юр╕╡р╕вр╕З 3 р╕Щр╕▓р╕Чр╕╡)4. р╣Ар╕бр╕╖р╣Ир╕нр╕Др╕гр╕Ър╣Ар╕зр╕ер╕▓р╣Бр╕ер╣Йр╕з р╣Гр╕лр╣Йр╕Хр╕▒р╕Бр╣Др╕Вр╣Ир╣Гр╕кр╣Ир╕ер╕Зр╣Гр╕Щр╕Щр╣Йр╕│р╕Чр╕╡р╣Ир╕бр╕╡р╕нр╕╕р╕Ур╕лр╕ар╕╣р╕бр╕┤р╕Ыр╕Бр╕Хр╕┤5. р╕Хр╕нр╕Бр╣Др╕Вр╣Ир╣Гр╕кр╣Ир╣Бр╕Бр╣Йр╕з р╣Гр╕кр╣Ир╕Лр╕нр╕кр╕Ыр╕гр╕╕р╕Зр╕гр╕к р╣Бр╕ер╕░р╣Вр╕гр╕вр╕Юр╕гр╕┤р╕Бр╣Др╕Чр╕вр╕Ыр╣Ир╕Щ р╕Юр╕гр╣Йр╕нр╕бр╣Ар╕кр╕┤р╕гр╣Мр╕Я"},{"question":"╪з█М┘Ж ╪╣╪и╪з╪▒╪к ╪▒╪з ┌й╪з┘Е┘Д ┌й┘Ж█М╪п: ╪п╪▒ ╪╖┘И┘Д","answer":"╪м╪з┘Е ╪м┘З╪з┘Ж█М █▓█░█░█▓ ┘Е┘И╪▒┘Ж┘И ╪п╪з┘И╪▒█М ┘Е╪▒╪н┘Д┘З █М┌йтАМ┘З╪┤╪к┘Е ┘Ж┘З╪з█М█М ╪и█М┘Ж ╪з█М╪к╪з┘Д█М╪з ┘И ┌й╪▒┘З ╪м┘Ж┘И╪и█М (┘Е█М╪▓╪и╪з┘Ж ┘Е╪┤╪к╪▒┌й ┘Е╪│╪з╪и┘В╪з╪к) ╪п╪▒ █▒█╕ ┌Ш┘И╪ж┘Ж ╪и┘И╪п. ┘╛╪│ ╪з╪▓ ╪н╪░┘Б ╪з█М╪к╪з┘Д█М╪з ╪з╪▓ ┘Е╪│╪з╪и┘В╪з╪к ┘╛╪│ ╪з╪▓ ╪и╪з╪о╪к █▓тАУ█▒ ╪п╪▒ ┘И┘В╪к ╪з╪╢╪з┘Б┘З╪М ╪╣┘Е┘Д┌й╪▒╪п ┘Е┘И╪▒┘Ж┘И ╪и┘З ╪п┘Д█М┘Д ╪к╪╡┘Е█М┘Е╪з╪к ┘Е╪к╪╣╪п╪п ┘Е┘И╪▒╪п ╪з┘Ж╪к┘В╪з╪п ┘В╪▒╪з╪▒ ┌п╪▒┘Б╪к. ╪з┘И ╪п╪▒ ┘Ж█М┘Е┘З ┘Ж╪о╪│╪к █М┌й ┘╛┘Ж╪з┘Д╪к█М ╪м┘Ж╪м╪з┘Д█М ╪и┘З ╪│┘И╪п ┌й╪▒┘З ╪м┘Ж┘И╪и█М ┌п╪▒┘Б╪к (┌й┘З ╪к┘И╪│╪╖ ╪м╪з┘Ж┘Д┘И╪ж█М╪м█М ╪и┘И┘Б┘И┘Ж ╪п╪▒┘И╪з╪▓┘ЗтАМ╪и╪з┘Ж ╪з█М╪к╪з┘Д█М╪з ┘Е┘З╪з╪▒ ╪┤╪п)╪М ┘И ╪и╪╣╪п╪з┘Л ╪в┘Ж┌Ж┘З ┌й┘З ┌п┘Д ╪╖┘Д╪з█М█М ╪п╪з┘Е█М╪з┘Ж┘И ╪к┘И┘Е╪з╪│█М ╪и╪▒╪з█М ╪в┘Б╪│╪з█М╪п ┘Е╪н╪│┘И╪и ┘Е█МтАМ╪┤┘И╪п╪М ┘И ┘З┘Е┌Ж┘Ж█М┘Ж ┘Ж╪┤╪з┘Ж ╪п╪з╪п┘Ж ┌й╪з╪▒╪к ╪▓╪▒╪п ╪п┘И┘Е ╪и┘З ┘Б╪▒╪з┘Ж┌Ж╪│┌й┘И ╪к┘И╪к█М."},{"question":"Inty misy fehezanteny:\\"Voakapoka ilay zaza maditra.\\"Omeo ny anjara asan'ny teny tsirairay mandrafitra io fehezanteny io.","answer":"Indro ny anjara asan'ny teny tsirairay mandrafitra io fehezanteny io:Voakapoka: Enti-milazailay zaza: Lazainamaditra: Famenon'ny lazaina"},{"question":" Qual ├й o nome do maior continente do mundo?","answer":"O nome do maior continente do mundo ├й a ├Бsia, que tem cerca de 44,5 milh├╡es de quil├┤metros quadrados de ├бrea, e representa cerca de 30% da superf├нcie terrestre. A ├Бsia ├й formada por 48 pa├нses, e abrange diversas regi├╡es geogr├бficas, culturais, e hist├│ricas. A ├Бsia ├й o ber├зo de civiliza├з├╡es antigas, como a China, a ├Нndia, a Mesopot├вmia, e a P├йrsia. A ├Бsia ├й tamb├йm o continente mais populoso do mundo, com cerca de 4,6 bilh├╡es de habitantes, que representam cerca de 60% da popula├з├гo mundial."},{"question":"suurada u shafeeco qaadeysa qofka maalinka akhriya?","answer":" suuratu-alMulki (Tabaarak)."},{"question":"Wс╗Нn fabuku kan Pasitс╗Н Tunde Bakare, тАЬPastor с╣вakabulaтАЭ ni wс╗Нn n pe e bayii o","answer":"Ohun to с╣гс║╣lс║╣ si Pasitс╗Н Tunde Bakare, olori ijс╗Н Latter Rain, lati ibс║╣rс║╣ с╗Нsс║╣ yii, ko jс╗Н pe iru rс║╣ с╣гс║╣lс║╣ si i ri laye rс║╣. с║╕ni to ba de ori с║╣rс╗Н ayelujara ni yoo ri abuku oriс╣гiriс╣гi ti wс╗Нn fi n kan с╗Нkunrin oniwaasu nla naa, ko si si ohun to fa a ju bo с╣гe sс╗Н ara rс║╣ di olugbeja ojiji fun Aс╣гiwaju Bс╗Нla Ahmed Tinubu, lс╗Нjс╗Н Aiku, Sande, yii lс╗Н, ati bo с╣гe fi gbogbo с║╣nu bu awс╗Нn agbaagba Yoruba kan, to si sс╗Н oko с╗Нro buruku ranс╣гс║╣ si wс╗Нn.с╗Мlс╗Нrun nikan lo mс╗Н igba ti с╗Нro naa ti n gbe Pasitс╗Н Bakare ninu, с╣гugbс╗Нn ni с╗Нjс╗Н Sannde to kс╗Нja, o fi ibinu sс╗Нrс╗Н naa jade. O ni awс╗Нn agba Yoruba ti wс╗Нn n kiri igboro, ti wс╗Нn is n binu Aс╣гiwaju Tinubu, agba yс║╣yс║╣ lasan ni wс╗Нn, nitori ilara lo fс║╣с║╣ pa wс╗Нn ku. O ni wс╗Нn n lara Tinubu ni, ati pe ohun ti с╗Нkunrin oloс╣гelu yii ti gbe ile aye rс║╣ se, awon agbaagba yii ko le с╣гe e titi ti wс╗Нn yoo fi ku. Ohun to si n dun wс╗Нn niyen. Pasitс╗Н Bakare ni wс╗Нn n binu Tinubu, wс╗Нn n pe e ni с╗Нmo ilu Iragbiji, bс║╣с║╣ ni wс╗Нn ni ki i с╣гe с╗Нmс╗Н Abibatu Mс╗Нgaji, pe ko si ohun to kan awс╗Нn agbalagba yii ninu iyс║╣n, nitori wс╗Нn ko mс╗Н ohun ti oju Tinubu ri nigba to wa ni kekere.Paripari rс║╣ ni pe Pasitс╗Н naa ni wс╗Нn n bu Tinubu pe o ko owo ilu jс║╣, o ni ki awс╗Нn agbaagba yii, tabi с║╣ni to ba fс║╣ naa lс╗Нс╗Н ko owo tiс║╣ jс║╣, ki wс╗Нn fi Tinubu lс╗Нrun silс║╣ o jare. O ni awс╗Нn agba yii ko ri ibi ko owo ilu jс║╣, ohun to si n ka wс╗Нn lara ree ti wс╗Нn fi n sс╗Нrс╗Н Tinubu laidaa. O ni ki awс╗Нn с╗Нmс╗Н ijс╗Н oun wo oju awс╗Нn agbaagba naa daadaa o, Agba с╣вakabula lasan ni wс╗Нn.Awс╗Нn с╗Нro wс╗Нnyi lo ru awс╗Нn eeyan ninu soke si Pasitс╗Н Bakare, kia ni  ori с║╣rс╗Н ayelujara si ti kun. Ohun ti awс╗Нn kan si kс╗Нkс╗Н sс╗Н nibс║╣ naa ni pe ki wс╗Нn ma pe с╗Нkunrin naa ni Pasitс╗Н Bakare mс╗Н, Pasitс╗Н с╣вakabula ni ki won maa pe e, nitori o ti fi iс╣гс║╣ Oluwa silс║╣, oс╣гelu lo ku to n с╣гe. Wс╗Нn ni bi awс╗Нn agbaagba kan ba wa ti wс╗Нn jс║╣ Agba с╣вakabula nitori с╗Нrс╗Н oс╣гelu, a jс║╣ pe Bakare funra rс║╣, Pasitс╗Н с╣вakabula ni, nitori lс╗Нdun to kс╗Нja ni Pasitс╗Н yii ki Tinubu mс╗Нlс║╣, to sс╗Н fun gbogbo eeyan pe aс╣гiwaju ole ati akowojс║╣ ni, ati pe bo fс║╣ bo kс╗Н, yoo pс╗Н gbogbo owo to ji ko yii dandan.Yatс╗Н si eyi, с╗Нpс╗Н igba lo ti pe Tinubu ni ole, akowojс║╣, ati с║╣ni ti ko yс║╣ ko di ipo gidi kan mu nilс║╣ yii. Bakare ni awс╗Нn ti wс╗Нn n pariwo kiri pe Tinubu lawс╗Н, o n fun awс╗Нn eeyan lowo, ko mс╗Н pe Tinubu ko lawс╗Н, owo wс╗Нn to ji ko lo n pada na fun wс╗Нn, yoo si jiya с║╣с╣гс║╣ rс║╣ bo ba ya. Ohun to ya awс║╣n eeyan lс║╣nu ree, pe Pasitс╗Н Bakare to ti fi gbogbo с╗Нjс╗Н aye rс║╣ bu Tinubu, to n pe e lole, oun naa lo wa n sс╗Н pe ki awс╗Нn agba Yoruba to ba n pe Tinubu lole naa lс╗Нс╗Н jale tiwс╗Нn.Ohun to jс║╣ ki с╗Нgс╗Нс╗Нrс╗Н awс╗Нn с╗Нmс╗Н Yoruba kaakiri agbaye bс║╣re si i kan Pasitс╗Н Bakare labuku ree, ti wс╗Нn si n pariwo  pe ki с║╣nikс║╣ni ma pe e ni Pasito Bakare mс╗Н o, Pasito с╣вakabula lorukс╗Н rс║╣ tuntun."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:ро╡ро┐роЬропроироХро░ роЕро░роЪро┐ройрпН роЕро╡рпИрокрпНрокрпБро▓ро╡ро░рпН ропро╛ро░рпН?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:ро╡ро┐роЬропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ (рокрпК.роК. 1336тАУ1646) родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐роп рокрпЖро░рпБроорпНрокро╛ро▓ро╛рой рокроХрпБродро┐роХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯ роТро░рпБ рокрпЗро░ро░роЪрпБ роЖроХрпБроорпН.родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ро▓рпН родро┐ро▓рпНро▓ро┐ роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│ро┐ройрпН роЖроЯрпНроЪро┐ ро╡ро┐ро░ро┐ро╡ро╛роХрпНроХродрпНродрпИ родроЯрпБроХрпНроХро╡рпЗ (ро╡ро┐родрпНропро╛ро░рогрпНропро░рпН ро╡ро┤ро┐роХро╛роЯрпНроЯрпБродро▓ро┐ройрпН рокроЯро┐(роЖропрпНро╡рпБроХрпНроХрпБро░ро┐ропродрпБ),) ро╡ро┐роЬропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ 1336 роЖроорпН роЖрогрпНроЯро┐ро▓рпН роорпБродро▓ро╛роорпН ро╣ро░ро┐ро╣ро░ро░рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роорпБродро▓ро╛роорпН рокрпБроХрпНроХро░ро╛ропро░рпН роЖроХро┐ропрпЛро░ро╛ро▓рпН роиро┐ро▒рпБро╡рокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ. роЗрокрпНрокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рокрпБроХро┤рпН рокрпЖро▒рпНро▒ро╡ро░рпН роХро┐ро░рпБро╖рпНрогродрпЗро╡ро░ро╛ропро░рпН роЖро╡ро╛ро░рпН. роЗродройрпН родро▓рпИроироХро░рооро╛рой ро╡ро┐роЬропроироХро░родрпНродро┐ройрпН рокрпЖропро░ро┐ройро╛ро▓рпН роЗрокрпНрокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рокрпЖропро░рпН роЙро░рпБро╡ро╛ройродрпБ. роЗроирпНроироХро░ро┐ройрпН роХроЯрпНроЯрпБрооро╛ройроЩрпНроХро│рпН роЗройрпНро▒рпИроп роЗроирпНродро┐роп рооро╛роиро┐ро▓рооро╛рой роХро░рпНроиро╛роЯроХродрпНродро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ ро╣роорпНрокро┐ропрпИроЪрпН роЪрпБро▒рпНро▒ро┐ро▓рпБроорпН роХро╛рогрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. роЙро▓роХрокрпН рокро╛ро░роорпНрокро░ро┐ропроХрпН роХро│роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роТройрпНро▒ро╛роХ ро╣роорпНрокро┐ ро╡ро┐ро│роЩрпНроХрпБроХро┐ро▒родрпБ.роородрпНродро┐ропроХро╛ро▓ роРро░рпЛрокрпНрокро┐ропрокрпН рокропрогро┐роХро│ро╛рой роЯрпКрооро┐роЩрпНроХрпЛ рокропроЪрпБ , рокрпЖро░рпНройро╛ро╡рпЛ роирпБройро┐роЪрпБ, роиро┐роХрпНроХрпЛро▓рпЛ роЯро╛ роХрпКройрпНроЯрпНроЯро┐  роЖроХро┐ропрпЛро░родрпБ роЖроХрпНроХроЩрпНроХро│ро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБроорпН, роЙро│рпНро│рпВро░рпН роЗро▓роХрпНроХро┐роп роорпВро▓роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродрпБроорпН роЗродройрпН ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпБ рокро▒рпНро▒ро┐роп рокро▓ роорпБроХрпНроХро┐роп родроХро╡ро▓рпНроХро│рпН роХро┐роЯрпИроХрпНроХро┐ройрпНро▒рой. роЗрокрпНрокроХрпБродро┐ропро┐ро▓рпН роироЯродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯ родрпКро▓рпНро▓ро┐ропро▓рпН роЖропрпНро╡рпБроХро│рпБроорпН ро╡ро┐роЬропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН ро╡ро▓рпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН ро╡ро│роорпН роХрпБро▒ро┐родрпНрод рокро▓ родроХро╡ро▓рпНроХро│рпИродрпН родро░рпБроХро┐ройрпНро▒рой.роЗрокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ родрпКроЯро░рпНрокро╛рой роиро┐ройрпИро╡рпБроЪрпН роЪро┐ройрпНройроЩрпНроХро│рпН рокро▓ родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐ропро╛ роорпБро┤рпБро╡родрпБроорпН рокро░ро╡ро▓ро╛роХ роЙро│рпНро│рой. роЗро╡ро▒рпНро▒рпБро│рпН ро╣роорпНрокро┐ропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ро╡рпИ рокрпЖро░ро┐родрпБроорпН рокрпБроХро┤рпН рокрпЖро▒рпНро▒ро╡рпИ. ро╡ро┐роЬропроироХро░роХрпН роХроЯрпНроЯро┐роЯроХрпНроХро▓рпИрокрпН рокро╛рогро┐ родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐ропроХрпН роХроЯрпНроЯро┐роЯроХрпНроХро▓рпИропро┐ройрпН роЗройрпНро▒ро┐ропроорпИропро╛род роТро░рпБ рокроХрпБродро┐ропро╛роХрпБроорпН. рокро▓ рокро▓ роироорпНрокро┐роХрпНроХрпИроХро│рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роиро╛роЯрпНроЯро╛ро░рпН рооро░рокрпБроХро│ро┐ройрпН родрпКроЯро░рпНрокрпБроХро│рпН, роЗроирпНродрпБроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпН роХроЯрпНроЯрпБрооро╛ройроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН рокрпБродрпБроорпИроХро│рпИрокрпН рокрпБроХрпБродрпНродро┐ропродрпБ. роЗродрпБ роорпБродро▓ро┐ро▓рпН родроХрпНроХро╛рогродрпНродро┐ро▓рпБроорпН рокро┐ройрпНройро░рпН родро┐ро░ро╛ро╡ро┐роЯроХрпН роХроЯрпНроЯро┐роЯроХрпНроХро▓рпИропро┐ро▓рпБроорпН роПро▒рпНрокроЯрпНроЯродрпБ. роЪрооропроЪрпН роЪро╛ро░рпНрокро▒рпНро▒ роХроЯрпНроЯро┐роЯроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН ро╡роЯ родроХрпНроХро╛рогродрпНродрпБроЪрпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройроХроХрпН роХроЯрпНроЯро┐роЯроХрпНроХро▓рпИропро┐ройрпН родро╛роХрпНроХроЩрпНроХро│рпН роХро╛рогрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой.роЗрокрпНрокрпЗро░ро░роЪрпБ роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ро▓рпН роХройрпНройроЯроорпН , родрпЖро▓рпБроЩрпНроХрпБ родрооро┐ро┤рпН роорпКро┤ро┐ роЗро▓роХрпНроХро┐ропроорпН, роЗроирпНродрпБроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпН роХроЯрпНроЯро┐роЯроХрпН роХро▓рпИ, роЗроирпНродрпБ роЪрооропроорпН, роирпАро░рпН рокро╛роЪрой роорпБро▒рпИ, родрпКро┤ро┐ро▓рпН, ро╡рогро┐роХроорпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБ ро╡ро┐ро│роЩрпНроХро┐ропродрпБ.роЗрокрпНрокрпЗро░ро░роЪрпБ рокрпК.роК. 1646 ро╡ро░рпИропро┐ро▓рпН роирпАроЯро┐родрпНродродро╛ропро┐ройрпБроорпН, рокрпК.роК. 1565 роЖрогрпНроЯро┐ро▓рпН родроХрпНроХро╛рогродрпНродрпБроЪрпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│рпБроЯройрпН роироЯрпИрокрпЖро▒рпНро▒ родро▓рпИроХрпЛроЯрпНроЯрпИ рокрпЛро░рпБроХрпНроХрпБ рокро┐ройрпНройро░рпН ро╡ро┐роЬропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ рокрпЖро░ро┐родрпБроорпН ро╡ро▓рпБро╡ро┐ро┤роирпНродрпБ рокрпЛройродрпБ.ро╡ро┐роЬропроироХро░ роЕро░роЪро┐ройрпН роЕро╡рпИрокрпНрокрпБро▓ро╡ро░рпН родрпЖройро╛ро▓ро┐ро░ро╛рооройрпН роЖро╡ро╛ро░рпН.роЪроЩрпНроХроо рооро░рокрпИроЪрпН  роЪрпЗро░рпНроирпНрод роорпБродро▓ро╛роорпН роЕро░ро┐роХро░ро░рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЕро╡ро░родрпБ роЪроХрпЛродро░ро░ро╛рой роорпБродро▓ро╛роорпН рокрпБроХрпНроХро░ро╛ропро░рпН роЗрогрпИроирпНродрпБ, ро╡ро┐родрпНропро╛ро░рогрпНроп родрпАро░рпНродрпНродро░рпН ро╡ро┤ро┐роХро╛роЯрпНроЯрпБродро▓ро┐ройрпН рокроЯро┐, ро╡ро┐роЪропроироХро░роорпН роОройрпНро▒ роЕроорпНрокро┐ропрпИ родро▓рпИроорпИропро┐роЯрооро╛роХроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБ, рокрпК.роК. 1336ро▓рпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ роиро┐ро▒рпБро╡рокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ.рокрпК.роК. 1336 роЖроорпН роЖрогрпНроЯро┐ройрпН родро╛рооро┐ро░ рокроЯрпНроЯропроорпН ро╡ро┐роЪропроироХро░ роЪро╛роорпНро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропроорпН роЕроорпИроирпНродродро┐ро▓рпН ро╡ро┐родрпНропро╛ро░рогрпНроп родрпАро░рпНродрпНродро░ро┐ройрпН роорпБроХрпНроХро┐роп рокроЩрпНроХрпИроХрпН роХрпВро▒рпБроХро┐ройрпНро▒родрпБ.ро╡ро┐роЪропроироХро░ рооройрпНройро░рпНроХро│рпН родрпЖро▓рпБроЩрпНроХрпБ роороХрпНроХро│рпН роЖро╡ро╛ро░рпН. рокрпЛроЪро╛ро│рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН ро╡рпАро┤рпНроЪрпНроЪро┐ропро┐ройрпН рокрпЛродрпБ, роЗро╡ро░рпНроХро│рпН роорпБродро▓ро┐ро▓рпН роХро╛роХрпНроХродрпНродро┐ропро░рпНроХро│рпБроЯройрпН роЗрогрпИроирпНродрпБ, роЕродройрпН ро╡роЯроХрпНроХрпБрокрпН рокроХрпБродро┐роХро│рпИроХрпН роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ройро░рпН.рокрпК.роК. 1294ро▓рпН родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ро▓рпН родро┐ро▓рпНро▓ро┐ роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпН рокроЯрпИроХро│рпН родрпЛро▒рпНро▒ рокрпЛродрпБ, рокрпЛроЪро│рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рокроЯрпИродрпНродро▓рпИро╡ро░рпН роорпВройрпНро▒ро╛роорпН роЪро┐роХрпНроХроп роиро╛ропроХрпНроХро░рпН (1280тАУ1300), родройрпНройрпИ роЪро┐ро▒рпНро▒ро░роЪройро╛роХ роЕро▒ро┐ро╡ро┐родрпНродрпБроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБ родрпЗро╡роХро┐ро░ро┐ ропро╛родро╡рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпИ роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ройро╛ро░рпН.родро▒рпНроХро╛ро▓ роХрпБро▓рпНрокро░рпНроХро╛ро╡ро┐ро▒рпНроХрпБ роЕро░рпБроХро┐ро▓рпН родрпБроЩрпНроХрокродрпНродро┐ро░рпИ роЖро▒рпНро▒ро┐ройрпН роЕро░рпБроХро┐ро▓рпН роЪро┐роХрпНроХроп роиро╛ропроХрпНроХро░рпН роиро┐ро▒рпБро╡ро┐роп роХро╛роорпНрокро┐ро▓ро┐ роЗро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропроорпН , родро┐ро▓рпНро▓ро┐ роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│ро┐ройрпН родрпКроЯро░рпН рокроЯрпИропрпЖроЯрпБрокрпНрокро╛ро▓рпН роХрпБро▒рпБроХро┐роп роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роорпБроЯро┐ро╡рпБро▒рпНро▒родрпБ. роХро╛роорпНрокро┐ро▓ро┐ роЗро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропроорпН роЕро┤ро┐роирпНрод 8 роЖрогрпНроЯрпБроХро│рпН роХро┤ро┐родрпНродрпБ 1336ро▓рпН роЕроорпНрокро┐ропро┐ро▓рпН ро╡ро┐роЪропроироХро░ роЗро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропроорпН роиро┐ро▒рпБро╡рокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ.ро╡ро┐роЪропроироХро░ роЗро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропроорпН родрпБро╡роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ роЗро░рпБрокродро╛рогрпНроЯрпБроХро│рпБроХрпНроХрпБро│рпН роорпБродро▓ро╛роорпН роЕро░ро┐роХро░ро░рпН родрпБроЩрпНроХрокродрпНродро┐ро░рпИ роЖро▒рпНро▒ро┐ройрпН родрпЖро▒рпНроХро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ рокрпЖро░рпБроорпНрокро╛ро▓рой рокроХрпБродро┐роХро│рпИ роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ родройрпНройрпИ роХро┐ро┤роХрпНроХрпБ - роорпЗро▒рпНроХрпБ роХроЯро▓рпНроХро│ро┐ройрпН родро▓рпИро╡ро░рпН  роОрой роЕро▒ро┐ро╡ро┐родрпНродрпБроХрпН роХрпКрогрпНроЯро╛ро░рпН.рокрпК.роК. 1374ро▓рпН роорпБродро▓ро╛роорпН роЕро░ро┐роХро░ро░рпБроХрпНроХрпБрокрпН рокро┐ройрпН рокроЯрпНроЯроорпЗро▒ро┐роп роорпБродро▓ро╛роорпН рокрпБроХрпНроХро░ро╛ропро░рпН роЖро▒рпНроХро╛роЯрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХрпКрогрпНроЯ ро╡рпАроЯрпБ ро░рпЖроЯрпНроЯро┐ роЗро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропродрпНродро┐ро░рпИропрпБроорпН, роородрпБро░рпИ роЪрпБро▓рпНродро╛ройроХродрпНродрпИропрпБроорпН ро╡рпЖройрпНро▒рпБ, роорпЗро▒рпНроХро┐ро▓рпН роХрпЛро╡ро╛, роХро┐ро┤роХрпНроХро┐ро▓рпН родрпБроЩрпНроХрокродрпНродро┐ро░рпИ роЖро▒рпБ, ро╡роЯроХрпНроХро┐ро▓рпН роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рогро╛ роЖро▒рпНро▒рпБроЪрпН роЪрооро╡рпЖро│ро┐ ро╡ро░рпИ роЖроЯрпНроЪро┐ роЪрпЖро▓рпБродрпНродро┐ройро╛ро░рпН. роорпБродро▓ро╛роорпН рокрпБроХрпНроХро░ро╛ропро░ро┐ройрпН роороХройрпН роЗро░рогрпНроЯро╛роорпН роЕро░ро┐роХро░ ро░ро╛ропройрпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпИ роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рогро╛ роЖро▒рпНро▒ро┐роХрпНроХрпБ роорпЗро▓рпН ро╡ро░рпИ ро╡ро┐ро░ро┐ро╡рпБ рокроЯрпБродрпНродро┐, родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐ропро╛ роорпБро┤рпБро╡родрпИропрпБроорпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН роТро░рпБ роХрпБроЯрпИропро┐ройрпН роХрпАро┤рпН роХрпКрогрпНроЯрпБ ро╡роирпНродро╛ро░рпН. рокро┐ройрпН роЖроЯрпНроЪро┐ роХроЯрпНроЯро┐ро▓ро┐ро▓рпН роЕрооро░рпНроирпНрод роорпБродро▓ро╛роорпН родрпЗро╡ ро░ро╛ропройрпН, роТроЯро┐роЪро╛ро╡ро┐ройрпН роХроЪрокродро┐ рокрпЗро░ро░роЪрпИ роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ройро╛ро░рпН.рокрпК.роК. 1407ро▓рпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро░рпН роорпБродро▓ро╛роорпН родрпЗро╡ро░ро╛ропро░рпН, рокро╛рооро┐ройро┐ роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпБроЯройрпН роЪрпЖропрпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯ рокрпЛро░рпН роЕроорпИродро┐ роЙроЯройрпНрокроЯро┐роХрпНроХрпИрокрпН рокроЯро┐, 1435 роорпБроЯро┐роп, роЖрогрпНроЯро┐ро▒рпНроХрпБ роТро░рпБ роЗро▓роЯрпНроЪроорпН роЕрогро╛роХрпНроХро│рпБроорпН, 5 роорогроЩрпНроХрпБ роорпБродрпНродрпБроХрпНроХро│рпБроорпН, 50 ропро╛ройрпИроХро│рпБроорпН роХрокрпНрокроорпН роХроЯрпНроЯро┐ройро╛ро░рпН. 1424ро▓рпН рокроЯрпНроЯроорпЗро▒ро┐роп роЗро░рогрпНроЯро╛роорпН родрпЗро╡ ро░ро╛ропройрпН родро▒рпНроХро╛ро▓ роХрпЗро░ро│ро╛ро╡ро┐ройрпН роХрпЛро┤ро┐роХрпНроХрпЛроЯрпБ, роХрпКро▓рпНро▓роорпН рокроХрпБродро┐роХро│рпИроХрпН роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ роЗро▓роЩрпНроХрпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокро░рпНрооро╛ро╡рпИ роХроЯро▓рпНро╡ро┤ро┐ропро╛роХроЪрпН роЪрпЖройрпНро▒рпБ рокроЯрпИропрпЖроЯрпБродрпНродро╛ро░рпН. родрпКроЯро░рпНроирпНродрпБ роироЯроирпНродрпБ ро╡роирпНрод рокро╛рооро┐ройро┐ роЪрпБро▓рпНродро╛ройроХроорпН - ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЛро░рпНроХро│ро╛ро▓рпН, ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ родройродрпБ роЗро░ро╛рогрпБро╡родрпНродрпИ ро╡ро┐ро░ро┐ро╡ро╛роХрпНроХро┐ропродрпБ. роЕродрпЗ роирпЗро░родрпНродро┐ро▓рпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рокроЯрпИродрпНродро▓рпИро╡ро░рпНроХро│рпБроХрпНроХро┐роЯрпИропрпЗ рокро┐рогроХрпНроХрпБроХро│рпБроорпН родрпЛройрпНро▒ро┐рой.роЪро╛ро│рпБро╡ рооро░рокрпБроорпБродройрпНроорпИроХрпН роХроЯрпНроЯрпБро░рпИ: роЪро╛ро│рпБро╡ рооро░рокрпБрокрпК.роК. 1485ро▓рпН роЪроЩрпНроХроо рооро░рокрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНрод роЗро▒рпБродро┐ ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро░рпН рокро┐ро░рпМрод ро░ро╛ропройрпН роЗро▒рокрпНрокро┐ро▒рпНроХрпБрокрпН рокро┐ройрпН, роЪро╛ро│рпБро╡ рооро░рокро┐ройрпН рокроЯрпИродрпНродро▓рпИро╡ро░рпН роЪро╛ро│рпБро╡ роиро░роЪро┐роорпНроо родрпЗро╡ ро░ро╛ропройрпН (рокрпК.роК. 1485тАУ1491) роЗро░ро╛рогрпБро╡рокрпН рокрпБро░роЯрпНроЪро┐ роорпВро▓роорпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН роЕро░ро┐ропрогрпИ роПро▒ро┐ройро╛ро░рпН. роЗро╡ро░рпБроХрпНроХрпБрокрпН рокро┐ройрпН ро╡роирпНрод родро┐роорпНроо рокрпВрокро╛ро▓ройрпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роиро░роЪро┐роорпНроо ро░ро╛ропройрпН II роЖроХро┐ропрпЛро░рпН 1491 роорпБродро▓рпН 1505 роорпБроЯро┐роп рокрпЗро░ро░роЪрпИ роЖрогрпНроЯройро░рпН.родрпБро│рпБро╡ рооро░рокрпБроорпБродройрпНроорпИроХрпН роХроЯрпНроЯрпБро░рпИроХро│рпН: родрпБро│рпБро╡ рооро░рокрпБ, роХро┐ро░рпБро╖рпНрогродрпЗро╡ро░ро╛ропро░рпН, ро░ро╛ропрпНроЪрпНроЪрпВро░рпН рокрпЛро░рпН, рооро▒рпНро▒рпБроорпН родро▓ро┐роХрпЛроЯрпНроЯро╛ роЪрогрпНроЯрпИ1505 рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН родрпБро│рпБро╡ рооро░рокро┐ройрпН рокрпЖро░рпБроорпН рокроЯрпИродрпНродро▓рпИро╡ро░рпН родрпБро│рпБро╡ роиро░роЪ роиро╛ропроХрпНроХройрпН роЗро░ро╛рогрпБро╡рокрпН рокрпБро░роЯрпНроЪро┐ роЪрпЖропрпНродрпБ роЪроЩрпНроХроо рооро░рокро┐ройро░ро┐роЯрооро┐ро░рпБроирпНродрпБ ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпИ роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ роЕро░ро┐ропрогрпИ роПро▒ро┐ройро╛ро░рпН. 1509ро▓рпН родрпБро│рпБро╡ роиро░роЪ роиро╛ропроХрпНроХро░ро┐ройрпН роороХройрпН роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рогродрпЗро╡ро░ро╛ропро░ро┐ройрпН (роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓роорпН:1509 - 1529) роЖроЯрпНроЪро┐ родрпБро╡роЩрпНроХро┐ропродрпБ.роЗро╡ро░рпН роЗроирпНродрпБ ро╡рпАро░ро░рпНроХро│рпБроЯройрпН, роорпБроЪрпБро▓рпАроорпН рокроЯрпИро╡рпАро░ро░рпНроХро│рпИропрпБроорпН родройродрпБ рокроЯрпИродрпБро▒рпИроХро│ро┐ро▓рпН роЪрпЗро░рпНродрпНродрпБ ро╡ро│рпБро╡ро╛рой рокроЯрпИропрогро┐роХро│рпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХро┐ройро╛ро░рпН. рокродрпНродро╛рогрпНроЯрпБроХро│ро┐ро▓рпН родройрпН рокрпЛро░рпНродрпН родро┐ро▒роорпИропро╛ро▓рпН ро╡роЯроХрпНроХро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНрод родроХрпНроХро╛рогроЪрпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│ро┐ройрпН роЖроХрпНроХро┐ро░рооро┐рокрпНрокрпБроХро│рпИ ро╡рпЖройрпНро▒ро╛ро░рпН.роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рогродрпЗро╡ро░ро╛ропро░ро┐ройрпН роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ роиро╛ро▒рпНрокрпБро▒роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпБроорпН ро╡ро┐ро░ро┐ро╡ро╛роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБ, рокрпБроХро┤ро┐ройрпН роЙроЪрпНроЪродрпНродро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродродрпБ.  родроХрпНроХро╛рог роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│ро┐ройрпН ро╡роЯроХрпНроХрпБ, роХро┐ро┤роХрпНроХрпБрокрпН рокроХрпБродро┐роХро│рпИропрпБроорпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХро▓ро┐роЩрпНроХ роиро╛роЯрпНроЯрпИропрпБроорпН роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ро▓рпН роЗрогрпИродрпНродро╛ро░рпН.1520ро▓рпН роироЯрпИрокрпЖро▒рпНро▒ ро░ро╛ропрпНроЪрпНроЪрпВро░рпН рокрпЛро░ро┐ро▓рпН роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рогродрпЗро╡ро░ро╛ропро░рпН, рокрпАроЪрокрпНрокрпВро░рпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройроХродрпНродрпИ ро╡рпЖро▒рпНро▒ро┐ роХрпКрогрпНроЯро╛ро░рпН. рокрпЛро░ро┐ройрпН роорпБроЯро┐ро╡ро┐ро▓рпН рокро┐роЪрокрпНрокрпВро░рпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпН роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рог роиродро┐ропро┐ройрпН роЕрокрпНрокро╛ро▓рпБроХрпНроХрпБ ро╡ро┐ро░роЯрпНроЯро┐ропроЯро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро░рпН.ро╡ро┐роЪропроироХро░родрпНродро┐ройрпН роЗропро▒рпНроХрпИропро╛роХ роЕроорпИроирпНрод роХрпЛроЯрпНроЯрпИ1529ро▓рпН роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рогродрпЗро╡ро░ро╛ропро░ро┐ройрпН роТройрпНро▒рпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯ родроорпНрокро┐ роЕроЪрпНроЪрпБрод родрпЗро╡ ро░ро╛ропройрпН (роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓роорпН: 1529-1542) ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН роЕро░ро┐ропрогрпИ роПро▒ро┐ройро╛ро░рпН. 1542ро▓рпН роЕроЪрпНроЪрпБрод родрпЗро╡ро░ро╛ропро░рпН роЗро▒роХрпНроХро╡рпЗ роЕро╡ро░родрпБ роЗро│ро╡ропродрпБ рооро░рпБроороХройро╛рой роЪродро╛роЪро┐ро╡ ро░ро╛ропройрпН, роХро┐ро░рпБроЯрпНроЯро┐рогродрпЗро╡ро░ро╛ропро░ро┐ройрпН рооро░рпБроороХройрпБроорпН, роЕро░ро╡ро┐роЯрпБ рооро░рокро┐ройройрпБрооро╛рой роЕро▓ро┐роп ро░ро╛рооро░ро╛ропройрпИ роХро╛рокрпНрокро╛ро│ро░ро╛роХроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБ роЖроЯрпНроЪро┐ роЪрпЖропрпНродро╛ро░рпН. 1543ро▓рпН роЕроЪрпНроЪрпБрод родрпЗро╡ ро░ро╛ропройрпН роЗро▒роирпНродродрпИродрпН родрпКроЯро░рпНроирпНродрпБ, роЪро┐ро▒рпБро╡ройро╛роХ роЗро░рпБроирпНрод роЪродро╛роЪро┐ро╡ ро░ро╛ропройрпН (роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓роорпН:1542-1570) роорпБроЯро┐роЪрпВроЯрпНроЯрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ройрпН. роЗро╡ройрпБроорпН роЕро▓ро┐роп ро░ро╛рооро░ро╛ропройро┐ройрпН ро╡ро▓рпБро╡ро╛рой роЖродро░ро╡ро┐ройро╛ро▓рпЗропрпЗ роЖроЯрпНроЪро┐ роЪрпЖропрпНроп роорпБроЯро┐роирпНродродрпБ. роЪродро╛роЪро┐ро╡ ро░ро╛ропройродрпБ роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓роорпН роорпБро┤рпБро╡родрпБроорпН роЕро▓ро┐роп ро░ро╛роо ро░ро╛ропройрпЗ роЕро░роЪройрпН рокрпЛро▓рпН роЪрпЖропро▓рпНрокроЯрпНроЯрпБ ро╡роирпНродро╛ройрпН.ро╡ро┐роЪроп роироХро░ рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН роорпБродрпНродро┐ро░рпИ рокройрпНро▒ро┐, роЪрпВро░ро┐ропройрпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХрпБродрпНродрпБро╡ро╛ро│рпН роЪройро╡ро░ро┐, 1565ро▓рпН родроХрпНроХро╛рогроЪрпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│рпН роТройрпНро▒ро┐рогрпИроирпНродрпБ, родро▓ро┐роХрпЛроЯрпНроЯро╛ роЪрогрпНроЯрпИропро┐ро▓рпН, роЕро▓ро┐роп ро░ро╛роо ро░ро╛ропройро┐ройрпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рокроЯрпИроХро│рпИ родрпЛро▒рпНроХроЯро┐родрпНродройро░рпН. роЗрокрпНрокрпЛро░ро┐ро▓рпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рокроЯрпИропро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНрод роЗро░рпБ роорпБроЪрпБро▓ро┐роорпН рокроЯрпИродрпНродро▓рпИро╡ро░рпНроХро│рпН родроЩрпНроХро│рпН рокроЯрпИропрогро┐роХро│рпБроЯройрпН родроХрпНроХро╛рогроЪрпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЖродро░ро╡ро╛роХ роЪрпЖропро▓рпНрокроЯрпНроЯродро╛ро▓рпН, рокрпЛро░ро┐ро▓рпН ро╡ро┐роЪропроироХро░рокрпН рокрпЗро░ро░роЪрпБ родрпЛро▒рпНро▒родрпБ роОрой ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпНро▒рпБ роЕро▒ро┐роЮро░рпНроХро│ро╛рой роОро░рпНроорой роХрпБро▓рпНроХрпЗ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЯропроЯрпНрооро░рпН ро░рпЛродро░рпНроорогрпНроЯрпН роХрпВро▒рпБроХро┐ро▒ро╛ро░рпНроХро│рпН. рокрпЛро░ро┐ро▓рпН роХрпИродро┐ропро╛роХ рокро┐роЯро┐рокроЯрпНроЯ роЗроЯродрпНродро┐ро▓рпЗропрпЗ, роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│рпН роЕро▓ро┐роп ро░ро╛роо ро░ро╛ропройро┐ройрпН родро▓рпИропрпИ роХрпКропрпНродройро░рпН. роорпЗро▓рпБроорпН роЪрпБро▓рпНродро╛ройрпНроХро│рпН роЕроорпНрокро┐ роОройрпБроорпН ро╡ро┐роЪропроироХро░родрпНродро┐ройрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпИропрпБроорпН, роХрпЛроЯрпНроЯрпИроХро│рпИропрпБроорпН роЪро┐родрпИродрпНродрпБ роЕро┤ро┐родрпНродройро░рпН. "},{"question":"Quantos fusos hor├бrios existem no Brasil?","answer":"Quatro. S├гo eles: Hor├бrio de Fernando de Noronha (UTC-02:00), Hor├бrio de Bras├нlia (UTC-03:00), Hor├бrio da Amaz├┤nia (UTC-04:00) e Hor├бrio do Acre (UTC-05:00)."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai ular kena palu\\"?","answer":"Ia bermaksud keadaan sesuatu yang bengkang-bengkok tidak lurus.."},{"question":"рдиреЗрдкрд╛рд▓рдорд╛ рдкрд░рдореНрдкрд░рд╛рдЧрдд \\"рдЧреБрдареА\\" рдкреНрд░рдгрд╛рд▓реА рд░ рд╕рд╛рдВрд╕реНрдХреГрддрд┐рдХ рд╕рдореНрдкрджрд╛ рд╕рдВрд░рдХреНрд╖рдгрдорд╛ рдпрд╕рдХреЛ рднреВрдорд┐рдХрд╛ рд╡рд░реНрдгрди рдЧрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реНред","answer":"рдЧреБрдареА рдкреНрд░рдгрд╛рд▓реА рдиреЗрдкрд╛рд▓рдХреЛ рдПрдХ рдкрд░рдореНрдкрд░рд╛рдЧрдд рд╕рдВрд╕реНрдерд╛ рд╣реЛ рдЬрд╕рд▓реЗ рдордиреНрджрд┐рд░, рдЪрд╛рдбрдкрд░реНрд╡ рд░ рд╕рд╛рдВрд╕реНрдХреГрддрд┐рдХ рд╕рдореНрдкрджрд╛рдХреЛ рд╡реНрдпрд╡рд╕реНрдерд╛рдкрди рдЧрд░реНрдЫ, рддрд┐рдиреАрд╣рд░реВрдХреЛ рд╕рдВрд░рдХреНрд╖рдгрдорд╛ рдпреЛрдЧрджрд╛рди рдкреБрд░реНтАНрдпрд╛рдЙрдБрдЫред"},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░╕р░ор░╛р░Ър░╛р░░р░В р░кр░░р░┐р░Чр░гр░┐р░Вр░Ър░┐ р░╕р░ор░╛р░зр░╛р░ир░В р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐: р░ир▒Зр░ир▒Кр░Х р░╡р░┐р░Яр░ор░┐р░ир▒Н р░╕р░┐. р░кр▒Нр░░р▒Зр░Чр▒Бр░▓р▒Нр░▓р▒Л р░Йр░Вр░бр▒З р░мр░╛р░Хр▒Нр░Яр▒Ар░░р░┐р░пр░╛ р░ир░ир▒Нр░ир▒Б р░╕р░Вр░╢р▒Нр░▓р▒Зр░╖р░г р░Ър▒Зр░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐.","answer":"р░мр░┐12 / р░╕р░пр░╛р░ир▒Лр░Хр▒Лр░мр░╛р░▓р░ор░┐р░ир▒Н"},{"question":"Mavi tapu ne anlama gelir?","answer":"Mavi ├зer├зeveli tapular, s├╢z konusu m├╝lk├╝n bir arsa oldu─Яunu g├╢steriyor. Arsa tapusunda kullan─▒lan mavi renk, arsan─▒n herhangi bir kat m├╝lkiyetine ge├зmedi─Яini de simgeliyor."},{"question":"Da quale categoria proviene questa domanda: John Williams ha composto la colonna sonora de I Predatori dell'Arca Perduta?","answer":"La categoria da cui proviene la domanda ├и quella dei film."},{"question":"┬┐Qu├й es el aire enriquecido y por qu├й se usa para bucear?","answer":"El aire enriquecido, tambi├йn conocido como nitrox, es un tipo de aire con m├бs del 21% de ox├нgeno de concentraci├│n normal que respiramos en la tierra. El principal beneficio del uso de aire enriquecido es extender el tiempo de inmersi├│n del buzo, y reducir la necesidad de llegar al l├нmite de descompresi├│n. Esto es realmente beneficioso en el buceo m├бs profundo. Por ejemplo, a 80 pies de profundidad, el aire normal puede durar alrededor de 30 min, mientras que el aire enriquecido, del 32% de ox├нgeno, puede durar 45 min y el 36% puede durar 55 min. "},{"question":"Ege ├Ьniversitesi ne zaman kurulmu┼Яtur?","answer":"Ege ├Ьniversitesi, 20 May─▒s 1955 tarihinde yay─▒mlanan 6595 say─▒l─▒ kanunla 9 Mart 1956 tarihinde, ─░zmir'de Ege B├╢lgesiтАЩnin ilk, T├╝rkiye'nin 5. ├╝niversitesi olarak e─Яitim-├╢─Яretim hayat─▒na ba┼Яlayan devlet ├╝niversitesi."},{"question":"╨Я╨░╨╗╨░╨▓╨░╨╜ ╨░╤А╨░╨╗╤Л ╨╢╙й╨╜╥п╨╜╨┤╙й ╨║╤Л╤Б╨║╨░╤З╨░ ╤Н╨╝╨╜╨╡ ╨▒╨╕╨╗╨╡╤Б╨╕╥г ?","answer":"╨Я╨░╨╗╨░╨▓╨░╨╜ ╨░╤А╨░╨╗╤Л - ╨в╥п╤И╤В╥п╨║ ╨Ъ╤Л╤В╨░╨╣ ╨┤╨╡╥г╨╕╨╖╨╕ ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨б╤Г╨╗╤Г ╨┤╨╡╥г╨╕╨╖╨╕╨╜╨╕╨╜ ╨╛╤А╤В╨╛╤Б╤Г╨╜╨┤╨░ ╨╢╨░╨╣╨│╨░╤И╨║╨░╨╜ ╨║╨╡╤А╨╡╨╝╨╡╤В ╨┐╨╗╤П╨╢╨┤╨░╤А╤Л ╨╢╨░╨╜╨░  ╤В╤А╨╛╨┐╨╕╨║╨░╨╗╤Л╨║ ╤В╨╛╨║╨╛╨╣╨╗╨╛╤А╤Г ╨▒╨░╤А ╨░╤А╨░╨╗.╨д╨╕╨╗╨╕╨┐╨┐╨╕╨╜╨┤╨╡╤А ЁЯЗ╡ЁЯЗн"},{"question":"Eeyan mс║╣rinla tun ti lugbadi arun  Koronafairс╗Нс╗Нsi lтАЩEkiti","answer":"Arun Koronafairс╗Нс╗Нsi tawс╗Нn eeyan ro pe o ti dohun igbagbe nipinlс║╣ Ekiti tun ti pada bayii pс║╣lu awс╗Нn akс╗Нsilс║╣ ati ikede tuntun ti ajс╗Н to n gbogun ti ajakalс║╣ arun, Nigeria Centre for Disease Control (NCDC), с╣гe.Laarin с╗Нjс╗Н Aje, Mс╗Нnde, to kс╗Нja, si с╗Нsan с╗Нjo Aje, Mс╗Нnde, ana, eeyan mс║╣rinla ni NCDC sс╗Н pe o tun ti lugbadi arun naa.Eeyan marun-un lo ko arun naa lo╠гjс╗Н Aje to kс╗Нja, eeyan meji ko o lтАЩс╗Мjс╗Нruu, с║╣yс╗Н kan lтАЩс╗Мjс╗Нbс╗Н, meji lс╗Нjс╗Н с║╕ti, ati mс║╣rin lс╗Нjс╗Н Abamс║╣ta.Lс╗Нwс╗Нlс╗Нwс╗Н bayii, eeyan marundinnirinwo (395) lo ti lugbadi Korona lтАЩEkiti, ninu eyi ti mс║╣talelс╗Нgbс╗Нn (33) wa ni ibudo itс╗Нju, tawс╗Нn mс║╣fa si ti jс║╣ с╗Мlorun nipe.с╣вaaju ni Gomina Kayс╗Нde Fayс║╣mi ti kede fun gbogbo awс╗Нn kс╗Нmiс╣гanna, oludamс╗Нran pataki, olori ileeс╣гс║╣ ijс╗Нba atawс╗Нn adari kaakiri ipinlс║╣ naa lati maa lo ibomu, ki wс╗Нn si maa tс║╣le ofin to n gbogun ti Koronafirс╗Нс╗Нsi. Fayс║╣mi kilс╗Н pe с║╣nikс║╣ni to ba tapa si ofin naa yoo jiya."},{"question":"цмбуБоцЦЗчлауБлцЫ╕уБЛуВМуБжуБДуВЛхЖЕхо╣уБлхЯ║уБеуБДуБжуАБх░СуБкуБПуБиуВВ200шкЮуБоцо╡шР╜уВТцЫ╕уБДуБжуБПуБауБХуБДуАВя╝Ъ чжПф║ХчЬМуААуБИуБбуБЬуВУщЙДщБУ уАМцБРчлЬхИЧш╗КуАНуБМхдПуБЛуВЙщБЛш╗в","answer":"ф╗Кх╣┤уБохдПуБлуАБчжПф║ХчЬМчлЛцБРчлЬхНЪчЙйщдиуБМцЦ░уБЧуБПуБкуВКуБ╛уБЩуАВуБУуВМуБиф╕Ач╖ТуБлуАБчжПф║ХчЬМуБоуАМуБИуБбуБЬуВУщЙДщБУуАНуБзуАБцБРчлЬуБоч╡╡уВТуБЛуБДуБЯуАМцБРчлЬхИЧш╗КуАНуБМш╡░уВЛуБУуБиуБлуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАВщЫ╗ш╗КуБп2ф╕буБзуАБ1ф╕бчЫоуБлуВвуГбуГкуВлхдзщЩ╕уБоуАБ2ф╕бчЫоуБлуВвуВ╕уВвуБоцБРчлЬуБМцЬмх╜УуБлхЛХуБДуБжуБДуВЛуВИуБЖуБлхЕГц░ЧуБлуБЛуБДуБжуБВуВКуБ╛уБЩуАВхЕищГиуБз71чиощбЮуБоцБРчлЬуБзуАБуГХуВпуВдуГйуГЧуГИуГлуВДуГХуВпуВдуВ╡уВжуГлуВ╣уБкуБйуАБчжПф║ХчЬМуБзхМЦчЯ│уБМшжЛуБдуБЛуБгуБЯ5чиощбЮуБоцБРчлЬуВВуБДуБ╛уБЩуАВщЫ╗ш╗КуБоф╕нуВВуАБцБРчлЬуБМуБДуБЯцЩВф╗гуБоуВИуБЖуБкш╗Кф╕буБиуАБхМЦчЯ│уВТцОШуБгуБжуБДуВЛха┤цЙАуБоуВИуБЖуБкш╗Кф╕буБМуБВуВКуБ╛уБЩуАВуБЭуБгуБПуВКуБлуБдуБПуБгуБЯцБРчлЬуБМч╜оуБДуБжуБВуБгуБЯуВКуАБхМЦчЯ│уБоуГмуГЧуГкуВлуБМщг╛уБгуБжуБВуБгуБЯуВКуБЧуБ╛уБЩуАВуБИуБбуБЬуВУщЙДщБУуБпуАМцБРчлЬхНЪчЙйщдиуБлшбМуБПуБиуБНуБпуАБуБЬуБ▓уАБуБУуБощЫ╗ш╗КуВТхИйчФиуБЧуБжуБ╗уБЧуБДуБзуБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЧуБЯуАВуАМцБРчлЬхИЧш╗КуАНуБпф╗Кх╣┤уБохдПуБлщБЛш╗вуВТхзЛуВБуВЛф║ИхоЪуБзуБЩуАВ"},{"question":"╪з┘Д╪м┘Е┘Д╪й 1: ╪╖┘К╪▒╪з┘Ж ┘Г┘И╪▒╪к┘К╪▓ ╪╣┘Е┘Д╪к ╪и╪▒╪╢┘И ╪▒╪н┘Д╪з╪к ╪п┘И┘Д┘К╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Е╪╖╪з╪▒ ┘Е╪╣ ╪о╪п┘Е╪й ╪║┘И┘К┘Е╪з╪│ ╪М ┘Д┘И╪▒┘К╪к┘И ┘И┘Е┘И┘Д┘К╪м ┘Б┘К ╪з┘Д┘Е┘Г╪│┘К┘Г. ╪з┘Д╪м┘Е┘Д╪й ╪з┘Д╪л╪з┘Ж┘К╪й: ╪╖┘К╪▒╪з┘Ж ┘Г┘И╪▒╪к┘К╪▓ ╪╣┘Е┘Д╪к ╪и╪▒╪╢┘И ╪▒╪н┘Д╪з╪к ╪п┘И┘Д┘К╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Е╪╖╪з╪▒ ┘Е╪╣ ╪о╪п┘Е╪й ╪║┘И╪з┘К┘Е╪з╪│ ╪М ╪з┘Д┘Е┘Г╪│┘К┘Г ┘Б┘К ┘Д┘И╪▒┘К╪к┘И ┘И┘Е┘И┘Д╪м┘К┘З. ╪│╪д╪з┘Д: ╪з┘Д╪м┘Е┘Д╪й 1 ┘И╪з┘Д╪м┘Е┘Д╪й 2 ╪и╪к╪╣╪и╪▒ ╪╣┘Ж ┘Ж┘Б╪│ ╪з┘Д┘Е╪╣┘Ж┘Й╪Я ┘Ж╪╣┘Е ┘И┘Д╪з ┘Д╪з╪Я","answer":"┘Д╪г╪М ╪з┘Д╪м┘Е┘Д╪к╪з┘Ж ┘Д╪з ╪к╪╣╪и╪▒╪з┘Ж ╪╣┘Ж ┘Ж┘Б╪│ ╪з┘Д┘Е╪╣┘Ж┘Й"},{"question":"р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢вр╢▒р╢┤р╢п р╢Ьр╢лр╢▒ р╢Ър╖Ур╢║р╢п?","answer":"29"},{"question":"р╢нр╖Ъ р╢▒р╖Тр╖Вр╖Кр╢┤р╖Пр╢пр╢▒р╢║ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢╕ р╖Ар╖Тр╢║р╢пр╢╕р╢Ър╖К р╢пр╢╗р╢▒ р╢╗р╢з р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖КтАЛр╢п?","answer":"р╢нр╖Ъ р╢▒р╖Тр╖Вр╖Кр╢┤р╖Пр╢пр╢▒р╢║ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢╕ р╖Ар╖Тр╢║р╢пр╢╕р╢Ър╖К р╢пр╢╗р╢▒ р╢╗р╢зтАЛ р╢ар╖Ур╢▒р╢║р╢║р╖Т."},{"question":"Apakah maksud \\"air dicencang takkan putus\\"? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut.","answer":"Ia bermaksud perselisihan antara adik-beradik tidak akan kekal lama dan akhirnya akan berbaik semula. Contoh ayat: Ahmad yang tidak bertegur sapa dengan abangnya selama setahun, sekarang telah berbaik-baik semula kerana air dicencang takkan putus."},{"question":"роЯро┐роЯро┐ роХрпЛроЪро╛роорпНрокро┐ропро┐ройрпН роорпЗро▒рпНроХрпЛро│рпН роТройрпНро▒рпИ родро░ро╡рпБроорпН.","answer":"роЗроирпНродро┐ропро░рпНроХро│ро┐ро▓рпН роТро░рпБ роЪро┐ро▓ро░рпИродрпН родро╡ро┐ро░ рооро▒рпНро▒ роОро▓рпНро▓ро╛ро░ро┐роЯрпИропро┐ро▓рпБроорпН ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпНро▒рпБ роЙрогро░рпНро╡ро╛ройродрпБ роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯродрпНродроХрпНроХ роЕро▓ро╡ро┐ро▓рпН роХрпБро▒рпИро╡рпБрокроЯрпБро╡родрпБ роЗроирпНродро┐ропроЪрпН роЪроорпБродро╛ропродрпНродрпБроХрпНроХрпБроорпН, роЗроирпНродро┐роп ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпНро▒рпБроХрпНроХрпБрооро╛рой родройро┐роЪрпНроЪро┐ро▒рокрпНрокрпБ."},{"question":"┘Е┘Ж ╪г┘И┘Д ┘Е┘Ж ╪╡┘Ж┘Б ╪к┘Б╪│┘К╪▒ ╪з┘Д┘В╪▒╪в┘Ж ╪з┘Д┘Г╪▒┘К┘Е ╪и╪з┘Д╪е╪│┘Ж╪з╪п╪Я","answer":"┘Е╪з┘Д┘Г ╪и┘Ж ╪г┘Ж╪│ ╪▒╪╢┘К ╪з┘Д┘Д┘З ╪╣┘Ж┘З."},{"question":"Apakah maksud 'cekel berhabis, lapuk berteduh'?","answer":"Ia bermaksud terlampau sangat kikir tidak ada faedahnya, akhirnya harta akan habis jua"},{"question":"Zenbat zenbaki daude guztira?","answer":"Zenbaki infinitu daudela esaten da. Amaigabeak direla uste da. Teorikoki infinitu batzuk beste batzuk baino handiagoak direla esaten da."},{"question":"роЗро░рпИрокрпНрокрпИ роЕро┤ро▒рпНроЪро┐роХрпНроХро╛рой роЙрогро╡рпБроорпБро▒рпИроХро│рпН  роОройрпНрой ?","answer":"роЪро┐ро▒ро┐роп, роЕроЯро┐роХрпНроХроЯро┐ роЙрогро╡рпБ роЙрогрпНрокродрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХро╛ро░рооро╛рой, роЕрооро┐ро▓роорпН роиро┐ро▒рпИроирпНрод, ро╡ро▒рпБродрпНрод роЕро▓рпНро▓родрпБ роХрпКро┤рпБрокрпНрокрпБ роиро┐ро▒рпИроирпНрод роЙрогро╡рпБроХро│рпИродрпН родро╡ро┐ро░рпНрокрпНрокродрпБ роЕро▒ро┐роХрпБро▒ро┐роХро│рпИроХрпН роХрпБро▒рпИроХрпНроХ роЙродро╡рпБроорпН. роХрпАро░рпИ, ро╡рпЖро│рпНро│ро░ро┐, роХрпБроЯрооро┐ро│роХро╛ропрпН рокрпЛройрпНро▒ роХро╛ро░родрпНродройрпНроорпИ роХрпКрогрпНроЯ роЙрогро╡рпБроХро│рпИ роОроЯрпБродрпНродрпБроХрпНроХрпКро│рпНро╡родрпБ ро╡ро▓ро┐ропрпИроХрпН роХрпБро▒рпИроХрпНроХ роЙродро╡рпБроХро┐ро▒родрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН ро╡ропро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓рпН роирпЗро░рпНрооро▒рпИропро╛рой родро╛роХрпНроХродрпНродрпИ роПро▒рпНрокроЯрпБродрпНродрпБроХро┐ро▒родрпБ. роОроЪрпН.рокрпИро▓рпЛро░ро┐ ро╡ро│ро░рпНроЪрпНроЪро┐ропрпИ роиро┐ро▒рпБродрпНродрпБроорпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЗро░рпИрокрпНрокрпИ роЕро▒ро┐роХрпБро▒ро┐роХро│рпИ роЖро▒рпНро▒рпБроорпН роЙрогро╡рпБроХро│рпН рокро┐ройрпНро╡ро░рпБрооро╛ро▒рпБ роЕроЯроЩрпНроХрпБроорпН1.рокроЪрпНроЪрпИ родрпЗропро┐ро▓рпИ родрпЗроирпАро░рпН2.родропро┐ро░рпН3.роХрпЗро░роЯрпН роЪро╛ро▒рпБ4.родрпЗроЩрпНроХро╛ропрпН родрогрпНрогрпАро░рпН5.рокроЪрпНроЪрпИ роЗро▓рпИ роХро╛ропрпНроХро▒ро┐роХро│рпН6.ро╡рпЖроЩрпНроХро╛ропроорпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокрпВрогрпНроЯрпБ7.роЖрокрпНрокро┐ро│рпНроХро│рпН, рокрпБродро┐роп рокро┤роЩрпНроХро│рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокрпЖро░рпНро░ро┐"},{"question":"ф╕║ф╗еф╕ЛчЪДхОЯцЦЗч╗ЩшпСцЦЗя╝ЪцЫ╛хнРф╣Лхж╗ф╣Лх╕Вя╝МхЕ╢хнРщЪПф╣ЛшАМц│гя╝МхЕ╢цпНцЫ░я╝ЪтАЬхе│ш┐Шя╝Мщб╛хПНф╕║хе│цЭАх╜ШуАВтАЭхж╗щАВх╕ВцЭея╝МцЫ╛хнРцм▓цНХх╜ШцЭАф╣Ля╝Мхж╗цнвф╣ЛцЫ░я╝ЪтАЬчЙ╣ф╕Охй┤хД┐цИПшА│уАВтАЭцЫ╛хнРцЫ░я╝ЪтАЬхй┤хД┐щЭЮф╕ОцИПф╣ЯуАВхй┤хД┐щЭЮцЬЙчЯеф╣Яя╝Мх╛ЕчИ╢цпНшАМхнжшАЕф╣Яя╝МхРмчИ╢цпНф╣ЛцХЩуАВф╗КхнРцм║ф╣Ля╝МцШпцХЩхнРцм║ф╣ЯуАВцпНцм║хнРя╝МхнРшАМф╕Нф┐бхЕ╢цпНя╝МщЭЮцЙАф╗ецИРцХЩф╣ЯуАВтАЭщБВчГ╣х╜Шф╣ЯуАВ","answer":"цЫ╛хнРчЪДхж╗хнРф╕КшбЧхО╗я╝Мф╗ЦчЪДхД┐хнРш╖ЯхЬихРОщЭвхУнчЭАшжБхО╗уАВцЫ╛хнРчЪДхж╗хнРц▓бцЬЙхКЮц│Хя╝Мхп╣хД┐хнРшп┤я╝ЪтАЬф╜ахЫЮхО╗хРзя╝МцИСф╗ОшбЧф╕КхЫЮцЭеф║ЖцЭАчМкч╗Щф╜ахРГуАВтАЭцЫ╛хнРчЪДхж╗хнРхИЪф╗ОшбЧф╕КхЫЮцЭея╝МцЫ╛хнРф╛┐хЗЖхдЗцККчМкцКУцЭецЭАф║Жя╝Мф╗ЦчЪДхж╗хнРхКЭщШ╗ф╗Цшп┤я╝ЪтАЬцИСхПкцШпхУДх░ПхнйцЙНшп┤шжБцЭАчМкчЪДя╝Мф╕Нш┐ЗцШпчОйчмСч╜вф║ЖуАВтАЭцЫ╛хнРшп┤я╝ЪтАЬх░Пхнйф╕НхПпф╗ехУДф╗ЦчОйчЪДуАВх░ПхнйхнРх╣╢ф╕НцЗВф║Ля╝Мф╗Аф╣ИчЯешпЖщГ╜щЬАшжБф╗ОчИ╢цпНщВгщЗМхнжцЭея╝МщЬАшжБчИ╢цпНчЪДцХЩхп╝уАВчО░хЬиф╜ахжВцЮЬхУДщкЧф╗Ця╝Мш┐Щх░▒цШпцХЩхп╝х░ПхнйхО╗хУДщкЧф╗Цф║║уАВцпНф║▓хУДщкЧх░Пхнйя╝Мх░Пхнйх░▒ф╕Нф╝ЪчЫ╕ф┐бф╗ЦчЪДцпНф║▓я╝Мш┐Щф╕НцШпчФицЭецХЩшВ▓хнйхнРцИРф╕║цнгф║║хРЫхнРчЪДхКЮц│ХуАВтАЭшп┤хоМя╝МцЫ╛хнРф╛┐цЭАф║ЖчМкч╗ЩхнйхнРхРГуАВ"},{"question":"╨н╨╝╨╜╨╡╨│╨╡ ╨╝╨╡╨╜╨╕╨╜ ╨║╙й╨┐ ╨╜╨╡╤А╤Б╨╡╨│╨╡ ╤Г╨▒╨░╨║╤Л╤В╤Л╨╝ ╨╢╨╡╤В╨┐╨╡╨╣╤В?","answer":"╨Ъ╨╡╨╗╨╡╤З╨╡╨│╨╕╥г╨╕╨╖ ╤В╤Г╨╝╨░╨╜тАж.╨Ъ╨╡╨╗╨╡╤З╨╡╨║╨║╨╡ ╨╝╨░╨║╤Б╨░╤В ╨║╨╛╨╣╨▒╨╛╨│╨╛╨╜ ╨░╨┤╨░╨╝, ╨╛╨║╨╡╨░╨╜╨┤╨░ ╨▒╨░╨│╤Л╤В╤Л ╨╢╨╛╨║ ╨▒╨░╤А╨░ ╨╢╨░╤В╨║╨░╨╜ ╨║╨╡╨╝╨╡╨┤╨╡╨╣. ╨Ъ╥п╨╜╥п╨╝╨┤╥п╨║ ╨╢╨░╤И╨╛╨╛ ╨║╤Л╨╖╤Л╨║╤З╤Л╨╗╤Л╨│╤Л╨╜╨░ ╨╝╨░╨░╤И╤Л╤А╨╗╨░╨╜╤Л╨┐ ╨╢╥п╤А╙й ╨▒╨╡╤А╨╡╤Б╨╕╨╖. ╨Ь╤Г╨╜╤Г╨╜ ╨╢╤Л╨╣╤Л╨╜╤В╤Л╨│╤Л ╨░╨╗╨▒╨╡╤В╤В╨╡ ╨▒╨╡╨╗╨│╨╕╤Б╨╕╨╖╨┤╨╕╨║╨║╨╡ ╤В╨░╨║╨░╨╗╨░╤В. ╨Р╨╜╨┤╤Л╨║╤В╨░╨╜ ╨║╨╡╨╗╨╡╤З╨╡╨║╨║╨╡ ╨╝╨░╨║╤Б╨░╤В ╨║╨╛╤С ╨▒╨╕╨╗╨╕╥г╨╕╨╖ ╨╢╨░╨╜╨░ ╨░╨│╨░ ╨╢╨╡╤В╥п╥п ╥п╤З╥п╨╜ ╤В╨░╨╗╨▒╨░╨╣ ╨░╤А╨░╨║╨╡╤В ╨╢╨░╤Б╨░╥г╤Л╨╖."},{"question":"K├н ni or├║kс╗Н kс╗Нm├нс╣гс╗Н╠Бn├а с╗Нlс╗Н╠Бс╗Н╠Аp├б ti ├Мp├нnlс║╣╠А Kano n├н с╗Нd├║n 2023?","answer":"Mohammed Usaini Gumel ni."},{"question":"Inona avy ireo toetry ny vintana?","answer":"Ny vintana dia mety ho tsara ary mety ho ratsy; arakaraka ny kintana mahery nifanandrify taminтАЩny andro nahaterahana, tsy azo ihodivirana ary azo arenina aminтАЩny alalanтАЩny fanatonana mpanandro."},{"question":"Stelling 1: Streblus brunonianus komt voor in de buurt van Milton (35 ┬░ S) in het zuidelijke Illawarra district van New South Wales tot Cape York Peninsula op de top van Australi├л.Stelling 2: Streblus brunonianus komt uit de buurt van Milton (35 ┬░ S) in het zuiden van Illawarra - district van New South Wales tot het Kaap - York - schiereiland aan het hoofd van Australi├л. Vraag: Hebben zin 1 en zin 2 dezelfde betekenis? Ja of nee?","answer":"Ja, de twee zinnen hebben dezelfde betekenis."},{"question":"╪│146- ┘Е┘Ж ┘З┘К ┘Е┘Д┘Г╪й ╪│╪и╪г ┘Б┘К ╪╣┘З╪п ╪│┘К╪п┘Ж╪з ╪│┘Д┘К┘Е╪з┘Ж╪Я","answer":"╪м146- ╪и┘Д┘В┘К╪│"},{"question":"хПВшАГф╕ЛщЭвчЪДцо╡шР╜,чД╢хРОф╗ечЫ╕хРМчЪДшпншиАхЫЮчнФхРОщЭвчЪДщЧощвШ:  цЭОхБечЖЩ (щЯйшпн: ьЭ┤ъ▒┤эЭм;щЯйшпн: цЭОхБечЖЩ;щЯйшпнхПСщЯ│: [i╦Р╔б╩Мnhi];хЗ║чФЯф║О1942х╣┤1цЬИ9цЧе) цШпщЯйхЫ╜хХЖф╕Ъхдзф║и,ф╕ЙцШЯщЫЖхЫвшСгф║ЛщХ┐. 1996х╣┤,цЭОцИРф╕║хЫ╜щЩЕхеецЮЧхМ╣хЕЛхзФхСШф╝ЪцИРхСШ. цНоф╝░шоб,ф╗ЦчЪДхЗАш╡Дф║зф╕║702ф║┐ч╛ОхЕГ, ф╗ЦхТМф╗ЦчЪДхо╢ф║║цШп\\"чжПх╕ГцЦп\\"цЭВх┐ЧхИЧхЗ║чЪДф╕ЦчХМщжЦхпМ. ф╗ЦцШпф╕ЙцШЯхЕмхП╕хИЫхзЛф║║цЭОц░╕цШечЪДчммф╕Йф╕кхД┐хнР.чФ▒ф║Оф╕ЙцШЯхЕмхП╕чЪДщ╗СщТ▒ф╕СщЧ╗,ф╗Цф║О2008х╣┤4цЬИш╛ЮшБМ,ф╜Жф║О2010х╣┤3цЬИ24цЧеш┐ФхЫЮ. 2014х╣┤5цЬИ, ф╗ЦхЫах┐ГшДПчЧЕхЕещЩв. 2014х╣┤,цЭОхЕЛх╝║швл\\"чжПх╕ГцЦп\\"цЭВх┐ЧшпДщАЙф╕║ф╕ЦчХМф╕Кчмм35ф╜НцЬАцЬЙцЭГхК┐чЪДф║║,ф╣ЯцШпщЯйхЫ╜цЬАцЬЙцЭГхК┐чЪДф║║.  щЧо:цЭОчЪДхЫ╜ч▒НцШпф╗Аф╣И?","answer":"щЯйхЫ╜"},{"question":"шп╖хЫЮчнФф╗еф╕ЛщЧощвШя╝ЪщЧощвШя╝Ъч╛ОхЫ╜цЦЗхМЦф╕нчЪДц╡БшбМщЯ│ф╣РщгОца╝цЬЙхУкф║Ыя╝Я","answer":"чнФцбИя╝Ъч╛ОхЫ╜чЪДц╡БшбМщЯ│ф╣РщгОца╝хМЕцЛмцСЗц╗Ъф╣РуАБц╡БшбМф╣РуАБхШ╗хУИщЯ│ф╣РхТМф╣бцЭСщЯ│ф╣РчнЙуАВш┐Щф║ЫщЯ│ф╣РщгОца╝хЬич╛ОхЫ╜цЦЗхМЦф╕нхЕ╖цЬЙх╣┐ц│ЫчЪДх╜▒хУНхКЫя╝МхПНцШаф║Жф╕НхРМч╛дф╜УхТМцЧ╢ф╗гчЪДщЯ│ф╣РхБПхе╜уАВ"},{"question":"ржмрж╛ржВрж▓рж╛ рж╕рзНржмрж░ржмрж░рзНржг ржХрзЯржЯрж┐ ржУ ржХрзА ржХрзА?","answer":"ржмрж╛ржВрж▓рж╛ ржмрж░рзНржгржорж╛рж▓рж╛рзЯ ржорзЛржЯ рззрззржЯрж┐ рж╕рзНржмрж░ржмрж░рзНржг рж░рзЯрзЗржЫрзЗред ржПржЧрзБрж▓рзЛ рж╣рж▓рзЛ: ржЕ, ржЖ, ржЗ, ржИ, ржЙ, ржК, ржЛ, ржП, ржР, ржУ, ржФред"},{"question":"цДЫчЯеф╕ЗхНЪуБоф╝Ъха┤уБлхРСуБЛуБЖчгБц░Чц╡оф╕Кх╝ПуГкуГЛуВвуГвуГ╝уВ┐уГ╝уВлуГ╝уБощАЪчз░уВТя╝УцЦЗхнЧуБзф╜ХуБиуБДуБЖя╝Я","answer":"уГкуГЛуГвуБзуБЩуАВ"},{"question":"Ahoana no ahafahanao manatsara ny toe-tsainao rehefa ketraka na malahelo ianao?","answer":"Mba hanatsarana ny fihetseham-ponao rehefa ketraka na malahelo, dia manampy ny manao zavatra, miala sasatra, miresaka amin'ny namana na matihanina ara-pahasalamana, manao fanatanjahan-tena tsy tapaka, ary mifantoka amin'ny eritreritra tsara."},{"question":"╪е┘Д┘Й ╪г┘Й ┘Б╪ж╪й ┘Е┘И╪з╪╢┘К╪╣ ┘К┘Ж╪к┘Е┘Й ┘З╪░╪з ╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ╪г┘К ┘Б╪▒┘В ╪з╪к╪н╪з╪п ┘Г╪▒╪й ╪з┘Д┘В╪п┘Е ╪з┘Д╪г┘Е┘К╪▒┘Г┘К ┘Д┘Е ╪к┘Б╪▓ ╪и╪г┘К ╪и╪╖┘И┘Д╪й ╪з┘Д╪│┘И╪и╪▒ ╪и┘И┘Д╪Я.","answer":"┘К┘Ж╪к┘Е┘Й ┘З╪░╪з ╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д ┘Д┘Б╪ж╪й ┘Е┘И╪з╪╢┘К╪╣ ╪з┘Д╪▒┘К╪з╪╢╪й."},{"question":"Complete o seguinte trecho: Seis pilotos brasileiros venceram pelo menos um Grande Pr├кmio (\\"grand prix\\"), resultando em um total combinado de 101 vit├│rias. Ayrton Senna ainda ├й o maior vencedor brasileiro, com 41 vit├│rias, seguido por Nelson Piquet, que venceu 23 das 204 corridas que disputou. Emerson Fittipaldi - primeiro brasileiro a vencer na F├│rmula 1, no Grande Pr├кmio dos Estados Unidos de 1970 - venceu 14 corridas entre 1970 e 1975, por Lotus e McLaren; Rubens Barrichello e Felipe Massa venceram onze GPs cada um - nove das onze vit├│rias de Barrichello e todas as onze de Massa ocorreram durante suas passagens pela Ferrari. Por fim, Jos├й Carlos Pace conquistou seu ├║nico triunfo no","answer":"Grande Pr├кmio do Brasil de 1975."},{"question":"'Wenelisekile yizimpendulo zami Zodwa?''Cha, angenelisekanga. Ngaphezu kwalokho, ngisenombuzo owodwawokugcina.''Buza, ngizokuphendula.''Ushadile?''Mina? Cha, cha, cha. Angishadile. Mina? Lutho.' Yimi lowo ngiphika.'Ngiyayibonga impendulo yakho mfowethu.''Ukubuziswa yini lokhu?''Ngikubuziswa wukuthi angifuni sichithelane isikhathi ngento engekho.Yingakho ngifuna isiqiniseko sokuthi uqotho, futhi uthembekile. Phelakukhona amadoda akhohlakele kabi, ashiya abafazi bawo, ahambe enzaukungcola lapha ngaphandle. Umntwana wabantu uhlezi nje laphaya ekhaya,akazi ukuthi iyakhohlakala indoda ngapha. Ihamba icosha wonke udoti lona.Kukhona nabantu besifazane abangcole kabi, abangenandaba noma ngabeumuntu ushadile noma cha. Bayawola nje. Wena ngikubona kahle ukuthiushadile kodwa usenesikhathi sokudlala ngomlilo. Bheka umunwe wakholowo,' washo esukuma, engishiya netafula, nezitsha ezingcolile. Lingcolile lelitafula engihleli kulona, bengingalinakile.Uthini uZodwa? Umunwe? Uyahlanya yini? Umunwe uhlangana ngaphi nalento ebesiyikhuluma? Ngayibukisisa yonke iminwe yami. Ngayibuka sengathiangiyazi kanti ngiyayazi, ngeyami. Awu, uyaqaphela lo muntu madoda! Phelakuyabonakala lapho kuhlala khona indandatho yami yomshado, khona laphaemnweni wami. Isikhumba sithanda ukukhanyakhanya kuleyo ndawo. Phelangivamise ukuyikhipha indandatho lena uma sengisithele emehlwenikaThandi.1. Isenzo salo muntu wesilisa sokukhumula indandatho uma engekhophambi kwenkosikazi yakhe asamukelekile.","answer":"Indandatho iwuphawu lwesethembiso esihambisana nezifungozomshado.  Indandatho isho ukuthi labo abashadile bayokwethembekaemshadweni wabo. Kungase kwenzeke nokuthi ilahleke."},{"question":"Tarjamahkeun kalimah ieu tina basa Sunda kana basa Indon├йsia:Korupsi adalah masalah serius yang merusak kepercayaan publik.","answer":"Korupsi mangrupikeun masalah serius anu ngarusak kapercayaan publik."},{"question":"риЖрижриорйА риирйЗ риЖрикригрйЗ ри╕рйВриЯ ридрйЗ рижри╛риЧ ри▓ри╛ ри▓ри┐риЖред | рииридрйАриЬрйЗ ри╡риЬрйЛриВ риХрйА ри╣рйЛриЗриЖ? риЪрйЛриг 1 : риЙри╕риирйЗ риЗри╕риирйВрй░ ризрйБриЖриЗриЖред риЪрйЛриг 2 : риЙри╕риирйЗ риЗри╕риирйВрй░ риЖрикригрйА риЕри▓риори╛ри░рйА ри╡ри┐рй▒риЪ риЯрй░риЧ рижри┐рй▒ридри╛ред ","answer":"риЪрйЛриг 1 : риЙри╕риирйЗ риЗри╕риирйВрй░ ризрйБриЖриЗриЖред"},{"question":"╨Ь╨░╨│╨░ ╨║╤Л╨╖╤Л╨║╤В╤Г╤Г ╤Д╨░╨║╤В╤Л ╨╢╨░╨╖╤Л╨┐ ╨▒╨╡╤А╤З╨╕ ?","answer":"╨Р╨╗╨▒╨╡╤В╤В╨╡ , ╨╝╤Л╨╜╨░ ╤Б╨╕╨╖╨│╨╡ ╨║╤Л╨╖╤Л╨║╤В╤Г╤Г ╤Д╨░╨║╤В╤Л :╨С╨╕╨╖╨┤╨╕╨╜ ╤В╥п╤И╥п╨▒╥п╨╖╨│╙й ╨▒╨╡╨╣╤В╨░╨░╨╜╤Л╤И ╨░╨┤╨░╨╝╨┤╨░╤А ╨║╨╕╤А╨▒╨╡╨╣╤В. ╨С╨╕╨╖╨┤╨╕╨╜ ╨╝╤Н╤Н╨▒╨╕╨╖╨┤╨╕╨╜ ╨░╨┤╨░╨╝╨┤╨░╤А╨┤╤Л╨╜ ╤Н╨╗╨╡╤Б╨╕╨╜ ╨║╨╛╨║╤Г╤Б╤Г╨╜╨░╨╜ ╨╢╨░╤А╨░╤В╤Г╤Г ╨╝╥п╨╝╨║╥п╨╜╤З╥п╨╗╥п╨│╥п ╨╢╨╛╨║, ╤В╥п╤И╥п╥г╥п╨╖╨│╙й ╨║╨╕╤А╨│╨╡╨╜ ╨░╨┤╨░╨╝╨┤╤Л ╤З╤Л╨╜╤Л╨│╤Л ╨╢╨░╤И╨╛╨╛╨┤╨╛ ╨╢╨╛╨║ ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜╨┤╨╡ ╨▒╨╕╤А ╨╢╨╛╨╗╤Г ╨║╙й╤А╨│╙й╨╜╤Б╥п╨╖, ╤Б╥п╤А╙й╤В╥п╨╜ ╨▒╨╛╨╗╤Б╨╛ ╨┤╨░. "},{"question":"Chii chaungaita kuti uvandudze mitemo yeTennis, kuti ive iri nani yekuona TV?","answer":"Ndingakurudzira kuti zvinhu zvinotevera zvishandurwe mumitemo yetennis kuti iwedzere kunakidza. (1) Deredza hurefu hwe 'set' kuti ive 4 mitambo kureba, uye munhu wekutanga kusvika ku4 anohwina seti, pasina chinodiwa kuti atungamire ne2 mitambo yakajeka pamusoro pemudzvanyiriri wavo. (2) Ini ndaingobvumira mumwe chete kushanda - panzvimbo pevaviri - pamutambi kana achitanga imwe neimwe poindi. (3) Ndaimisa vatambi kuti vasatambise nguva pakati pemapoinzi nekudzikamisa matauro avo kusvika kumasekonzi makumi maviri nematatu. (4) Kana sevhisi yemutambi ikarova mambure uye ikapfuura, vanohwina poindi (izvi zvinoreva kuti hapana kudzokororwa kwemapoinzi nekuda kwekurova mambure uye kubhururuka pamusoro pemambure). (5) Ndingazivisa kuti musangano hauna maturo kana ukapfuura pfuti makumi maviri; hazvibatsiri uye vatambi vese vangadai vakatambisa kuedza kwavo pasina mhedzisiro yakanaka. 6 (7) Huwandu hwemaseti etennis anogona kutambwa mumakwikwi makuru eTennis anogumira kumatatu. (8) Kana mutambo wetennis ukapfuura maawa matatu mukureba unobva wanzi \\"tie\\" - hapana mukundi, uye mibairo inoiswa nepakati."},{"question":"Slutf├╢r den h├дr frasen: Cheroben t├дvlade f├╢r Bahrain vid olympiska sommarspelen 2016 i Rio de Janeiro, d├дr han slutade p├е 10:e plats p├е","answer":"10 000 meter."},{"question":"V├аo m├╣a n├│ng nhiс╗Зt ─Сс╗Щ cс╗зa th├вn c├вy, ─Сс║╖c biс╗Зt l├а ph├нa d╞░с╗Ыi l├б c├вy th╞░с╗Эng thс║еp h╞бn nhiс╗Зt ─Сс╗Щ m├┤i tr╞░с╗Эng xung quanh v├м:A. C├вy tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc qua th├вn, l├б c├вyB. N╞░с╗Ыc vс║нn chuyс╗Гn trong th├вn, l├б c├вyC. C├вy hс║еp thс╗е mс╗Щt phс║зn n─Гng l╞░с╗гng ├бnh s├бng mс║╖t trс╗Эi ─Сс╗Г quang hс╗гp","answer":"─С├бp ├бn ASс╗▒ tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc cс╗зa c├вy diс╗Еn ra qua c├бc lс╗Ч kh├н rс║еt nhс╗П с╗Я biс╗Гu b├м th├вn c├вy v├а ─Сс║╖c biс╗Зt l├а с╗Я mс║╖t d╞░с╗Ыi cс╗зa l├б c├вy. N├│ c├│ vai tr├▓ quan trс╗Нng trong chu tr├мnh vс║нn chuyс╗Гn cс╗зa n╞░с╗Ыc trong c├вy xanh: H╞бi n╞░с╗Ыc tho├бt ra l├аm giс║гm ├бp suс║еt n╞░с╗Ыc thс║йm thс║еu, ├бp suс║еt n╞░с╗Ыc ph├нa tr├кn с╗Сng mao dс║лn do ─С├│ qu├б tr├мnh vс║нn chuyс╗Гn n╞░с╗Ыc l├кn cao qua с╗Сng mao dс║лn v├а qua thс║йm thс║еu diс╗Еn ra nhanh h╞бn.Tс╗Сc ─Сс╗Щ tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc phс╗е thuс╗Щc v├аo nhiс╗Бu yс║┐u tс╗С nh╞░: ─Сс╗Щ с║йm, nhiс╗Зt ─Сс╗Щ... cс╗зa ─Сс║еt, kh├┤ng kh├н. Vс╗Ыi m├┤i tr╞░с╗Эng khс║пc nghiс╗Зt, c├│ ─Сс╗Щ с║йm thс║еp nh╞░ tr├кn sa mс║бc, v├╣ng ─Сс║еt cс║▒n cс╗Чi..., l├б c├вy c├│ dс║бng h├мnh kim thс║нm ch├н biс║┐n th├аnh gai (nh╞░ c├вy x╞░╞бng rс╗Уng) ─Сс╗Г giс║гm tс╗Сi ─Сa sс╗▒ tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc.Sс╗▒ tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc l├а qu├б tr├мnh chuyс╗Гn pha cс╗зa n╞░с╗Ыc tс╗л dс║бng lс╗Пng th├аnh kh├н. Trong ─С├│, n╞░с╗Ыc sс║╜ hс║еp thс╗е mс╗Щt l╞░с╗гng nhiс╗Зt tс╗л b├кn ngo├аi ─Сс╗Г chuyс╗Гn pha (nhiс╗Зt h├│a h╞бi). Do ─С├│, nhiс╗Зt ─Сс╗Щ khu vс╗▒c xung quanh c├бc lс╗Ч tho├бt kh├н с╗Я th├вn, l├б c├вy sс║╜ giс║гm ─Сi. Sс╗▒ chuyс╗Гn pha lс╗Пng th├аnh kh├н l├аm giс║гm nhiс╗Зt ─Сс╗Щ xс║гy ra t╞░╞бng tс╗▒ nh╞░ с╗Я van bс║┐p gas, van tiс║┐t l╞░u cс╗зa tс╗з lс║бnh, ─Сiс╗Бu h├▓a nhiс╗Зt ─Сс╗Щ khi ch├║ng hoс║бt ─Сс╗Щng. Nh╞░ vс║нy, sс╗▒ tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc cс╗зa c├вy c├▓n c├│ vai tr├▓ l├аm m├бt c├вy."},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░Чр░жр▒Нр░пр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░Хр▒Кр░ир░╕р░╛р░Чр░┐р░Вр░кр▒Бр░Чр░╛ р░Тр░Х р░кр▒Зр░░р░╛ р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐:р░кр▒Нр░░р░жр░░р▒Нр░╢р░ир░╢р░╛р░▓р░Чр░╛ р░Хр▒Лр░Я : р░Чр▒Лр░▓р░Хр▒Кр░Вр░бр░Хр▒Лр░Я р░Хр▒Зр░Вр░жр▒Нр░░р░кр▒Нр░░р░нр▒Бр░др▒Нр░╡ р░кр▒Бр░░р░╛р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╢р░╛р░Цр░╡р░╛р░░р░┐ р░пр░╛р░Ьр░ор░╛р░ир▒Нр░пр░Вр░▓р▒Л, р░╖р░Вр░╖р▒Ар░░р▒Бр░Хр▒Лр░Яр▒Н, р░Цр░Ьр░╛р░и р░мр░┐р░▓р▒Нр░бр░┐р░Вр░Чр▒Бр░▓р▒Б р░Жр░Вр░зр▒Нр░░р░кр▒Нр░░р░жр▒Зр░╢р▒Н р░кр▒Бр░░р░╛р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╢р░╛р░Ц р░╡р░╛р░░р░┐ р░кр░░р▒Нр░пр░╡р▒Зр░Хр▒Нр░╖р░гр░▓р▒Л р░Йр░ир▒Нр░ир░╛р░пр░┐. р░╡р░╛р░░р▒Б р░Цр░Ьр░╛р░и р░мр░┐р░▓р▒Нр░бр░┐р░Вр░Чр▒Бр░ир▒Б р░кр▒Бр░░р░╛р░╡р░╕р▒Нр░др▒Б р░кр▒Нр░░р░жр░░р▒Нр░╢р░ир░╢р░╛р░▓р░Чр░╛ р░ор░╛р░░р▒Нр░Ър░╛р░░р▒Б. р░Ер░Вр░жр▒Бр░▓р▒Л р░╡р░┐р░╡р░┐р░з р░╢р░др░╛р░мр▒Нр░жр░ор▒Бр░▓ р░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др▒Бр░▓р░Хр▒Б р░Ър▒Жр░Вр░жр░┐р░и р░╕р▒Бр░Вр░жр░░ р░╢р░┐р░▓р▒Нр░кр░Хр░│р░╛р░Цр░Вр░бр░╛р░▓р▒Б.","answer":"р░Ер░ор▒Вр░▓р▒Нр░пр░ор▒Бр░▓р▒Ир░и р░╢р░┐р░▓р░╛р░╢р░╛р░╕р░ир░╛р░▓р▒Б р░кр▒Нр░░р░жр░░р▒Нр░╢р░┐р░Вр░Ър░мр░бр▒Бр░Ър▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░пр░┐. р░Ж р░╢р░┐р░▓р▒Нр░кр░╕р░Вр░кр░ж, р░Жр░ир░╛р░Яр░┐ р░╕р░╛р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др▒А, р░╕р░╛р░ор░╛р░Ьр░┐р░Х р░╡р▒Ир░нр░╡р░╛р░▓р░Хр▒Б р░жр░░р▒Нр░кр░гр░Вр░Чр░╛ р░ир░┐р░▓р▒Бр░╕р▒Нр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░Ж р░кр▒Бр░░р░╛р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╢р░╛р░▓ р░кр░░р▒Нр░пр░╡р▒Зр░Хр▒Нр░╖р░гр░Хр▒Б р░Тр░Х р░Ер░зр░┐р░Хр░╛р░░р░┐, р░Хр▒Кр░Вр░д р░╕р░┐р░мр▒Нр░мр░Вр░жр░┐ р░ир░┐р░пр░ор░┐р░др▒Бр░▓р▒Ир░ир░╛р░░р▒Б. р░жр▒Ар░ир░┐ р░кр▒Нр░░р░Хр▒Нр░Хр░ир▒З р░╖р░Вр░╖р▒Ар░░р▒Бр░Хр▒Лр░Яр▒Н р░Йр░Вр░жр░┐. р░жр░╛р░ир░┐р░▓р▒Л р░Жр░ир░╛р░Яр░┐ р░╡р░┐р░╡р░┐р░з р░Жр░пр▒Бр░зр░╛р░▓р▒Б р░нр░жр▒Нр░░р░кр░░р░┐р░Ър░╛р░░р▒Б. р░╡р▒Ар░Яр░┐р░ир░┐ р░╕р░╛р░зр░╛р░░р░гр░Вр░Чр░╛ р░кр▒Нр░░р░жр░░р▒Нр░╢р░┐р░Вр░Ър░░р▒Б. р░Хр░╛р░ир░┐ р░кр▒Нр░░р░жр░░р▒Нр░╢р░┐р░Вр░Ър▒Бр░Я р░Ър░╛р░▓ р░Ер░╡р░╕р░░р░В."},{"question":"шлЛхЫЮчнФщАЩхАЛхХПщбМя╝ЪхЬ░чРГф╕КцЬАхПдшАБчЪДхЯОхабцШпхУкхАЛя╝Я","answer":"чнФцбИя╝ЪхЬЯшА│хЕ╢чЪДхУИхРЙш▓ЭхЕЛчЙ╣хЯОхаб"},{"question":" Sheeg goormay dhacday hijradii Uu Rasuulka (NNKH) ka soo hijrooday Maka una Soo hijrooday Madiina?","answer":" Waxay dhacday 29-kii bishii Safar sanadkii 14-aad ee bicthada."},{"question":"роЕ) роХро╛ро▓рпИ роирпЗро░роорпН роТро░рпБ роиро┐роХро┤рпНроЪрпНроЪро┐роХрпНроХро╛роХродрпН родрпКроЯро░рпНро╡рогрпНроЯро┐ропро┐ро▓рпН ро╡роирпНродрпБ роЗро▒роЩрпНроХро┐ройро╛ро░рпН родрооро┐ро┤ро▒ро┐роЮро░рпН роХро┐.ро╡ро╛. роЬроХроирпНроиро╛родройрпН. роЕро╡ро░рпИ рооро╛ро▓рпИропро┐роЯрпНроЯрпБ ро╡ро░ро╡рпЗро▒рпНро▒ройро░рпН. роЕрокрпНрокрпЛродрпБ роХро┐.ро╡ро╛.роЬ., тАЬроЕроЯроЯрпЗ! роХро╛ро▓рпИропро┐ро▓рпЗропрпЗ рооро╛ро▓рпИропрпБроорпН ро╡роирпНродрпБро╡ро┐роЯрпНроЯродрпЗ!тАЭ роОройрпНро▒ро╛ро░рпН. роОро▓рпНро▓рпЛро░рпБроорпН роЕроирпНродроЪрпН роЪрпКро▓рпНро▓ро┐ройрпН роЪро┐ро▓рпЗроЯрпИроЪрпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпИ рооро┐роХро╡рпБроорпН роЪрпБро╡рпИродрпНродройро░рпН.роЖ) роЗроЪрпИ ро╡ро┐рооро░ро┐роЪроХро░рпН роЪрпБрокрпНрокрпБроЯрпБро╡ро┐ройрпН ро╡ро┐рооро░ро┐роЪройроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роиропрооро╛рой роЪро┐ро▓рпЗроЯрпИроХро│рпН роХро╛рогрокрпНрокроЯрпБроорпН. роТро░рпБ роорпБро▒рпИ роТро░рпБ рокрпЖро░ро┐роп ро╡ро┐родрпНродрпБро╡ро╛ройрпБроЯрпИроп роЗроЪрпИроиро┐роХро┤рпНроЪрпНроЪро┐ропрпИ ро╡ро┐рооро░рпНроЪройроорпН роЪрпЖропрпНропрпБроорпН рокрпЛродрпБ роЕро╡ро░рпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпНроЯродрпБ: тАЬроЕройрпНро▒рпБ роХроЪрпНроЪрпЗро░ро┐ропро┐ро▓рпН роЕро╡ро░рпБроЯрпИроп роХро╛родро┐ро▓рпБроорпН роХроорпНрооро▓рпН, роХрпБро░ро▓ро┐ро▓рпБроорпН роХроорпНрооро▓рпН.тАЭроЗ) родрооро┐ро┤ро▒ро┐роЮро░рпН роХро┐.роЖ.рокрпЖ. ро╡ро┐роЪрпБро╡роиро╛родройрпН рокро▓рпН рооро░рпБродрпНродрпБро╡родрпНродро┐ро▓рпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБрокрпН рокроЯрпНроЯроорпН рокрпЖро▒рпНро▒ роирогрпНрокро░рпН роТро░рпБро╡ро░рпИ роЕро▒ро┐роорпБроХроорпН роЪрпЖропрпНродрпБ ро╡рпИродрпНродрокрпЛродрпБ тАЬроЗро╡ро░рпН рокро▓рпНродрпБро▒рпИ ро╡ро┐родрпНродроХро░рпНтАЭ роОройрпНро▒рпБ роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпНроЯро╛ро░рпН.роЗро╡рпИрокрпЛройрпНро▒ рокро▓ роЪро┐ро▓рпЗроЯрпИрокрпН рокрпЗроЪрпНроЪрпБроХро│рпИ роирпАроЩрпНроХро│рпН роХрпЗроЯрпНроЯро┐ро░рпБрокрпНрокрпАро░рпНроХро│рпН. роЕро╡ро▒рпНро▒рпИродрпН родрпКроХрпБродрпНродрпБроЪрпН роЪрпКро▓рпНроиропроЩрпНроХро│рпИрокрпН рокродро┐ро╡рпБ роЪрпЖропрпНродрпБ роХро▓роирпНродрпБро░рпИропро╛роЯрпБроХ.","answer":"роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роЗройрпНро▒рпБ ро╡роХрпБрокрпНрокро┐ро▒рпНроХрпБ рокрпБродро┐родро╛роХ ро╡роирпНрод рооро╛рогро╡ройрпН роОроЩрпНроХрпЗ?рооро╛рогро╡ройрпН : роЗродрпЛ, роЙро│рпНро│рпЗройрпН роРропро╛. (рооро╛рогро╡ройрпН ро╡роХрпБрокрпНрокро┐ройрпН роХроЯрпИроЪро┐ роЗро░рпБроХрпНроХрпИропро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ роХрпВро▒рпБроХро┐ро▒ро╛ройрпН)роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роЙройрпН рокрпЖропро░рпН роОройрпНрой?рооро╛рогро╡ройрпН : роХро╡ро┐ропро░роЪройрпН.роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роЕрокрпНрокроЯро┐ропро╛ройро╛ро▓рпН роЙройроХрпНроХрпБ роЗро░рпБроХрпНроХ ро╡рпЗрогрпНроЯро┐роп роирпАрогрпНроЯ ро╡ро╛ро▓рпИропрпБроорпН роХрпВро░рпНроорпИропро╛рой роироХроЩрпНроХро│рпИропрпБроорпН роХро╛рогро╡ро┐ро▓рпНро▓рпИропрпЗ.[рооро╛рогро╡ро░рпНроХро│рпН роЕройрпИро╡ро░рпБроорпН роХро╛ро░рогроорпН рокрпБро░ро┐ропро╛рооро▓рпН роЪро┐ро░ро┐роХрпНроХро┐ройрпНро▒ройро░рпН. роЕродро▒рпНроХрпБ роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН роХрпВро▒ро┐роп ро╡ро┐ро│роХрпНроХроорпН рокро┐ройрпНро╡ро░рпБрооро╛ро▒рпБ роЕроорпИроирпНродродрпБ.] тАШроХро╡ро┐ роОройрпНро▒ро╛ро▓рпН роХрпБро░роЩрпНроХрпБ роОройрпНро▒рпБ роЗройрпНройрпКро░рпБ рокрпКро░рпБро│рпБроорпН роЙрогрпНроЯрпБ. роЖроХро╡рпЗродро╛ройрпН роирпА роХрпБро░роЩрпНроХрпБроХро│ро┐ройрпН роЕро░роЪройро╛ройро╛ро▓рпН роЙройрпН ро╡ро╛ро▓рпИропрпБроорпН, роХрпВро░ро┐роп роироХроЩрпНроХро│рпИропрпБроорпН роОроЩрпНроХрпЗ роОройрпНро▒рпЗройрпНтАЩ роОрой ро╡ро┐ро│роХрпНроХро┐ройро╛ро░рпН."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : роРро╕рпН родропро╛ро░ро┐роХрпНроХрпБроорпН роХро▓родрпНродро┐ро▓рпН роХрпБро│ро┐ро░рпНро╡ро┐рокрпНрокро╛ройро╛роХрокрпН рокропройрпНрокроЯрпБро╡родрпБ ","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : роирпАро░рпНроо ро╣рпИроЯрпНро░роЬройрпН"},{"question":"Inona no anaran'ilay fiara fanatanjahantena britanika malaza, fantatra amin'ny endrika mampiavaka azy sy ny fifandraisany amin'ny sarimihetsika James Bond?","answer":"Ny fiara fanatanjahantena britanika malaza nampiasaina tamin'ny sarimihetsika James Bond dia ny \\"Aston Martin\\"."},{"question":"ржЧрзБржЧрж▓ржХрзЗ ржирж┐рзЯрзЗ ржЕржирзБржЪрзНржЫрзЗржж рж░ржЪржирж╛ ржХрж░рзЛред","answer":"ржЧрзБржЧрж▓ рж╣ржЪрзНржЫрзЗ ржЬржиржкрзНрж░рж┐ржпрж╝ рж╕рж╛рж░рзНржЪ ржЗржЮрзНржЬрж┐ржи ржПржмржВ ржЗржирзНржЯрж╛рж░ржирзЗржЯрзЗрж░ рж╕рзЗржмрж╛ржжрж╛ржиржХрж╛рж░рзА ржкрзНрж░рждрж┐рж╖рзНржарж╛ржиред ржПржЯрж┐ ржПржХржЯрж┐ ржЖржорзЗрж░рж┐ржХрж╛ржи ржмрж╣рзБржЬрж╛рждрж┐ржХ ржкрзНрж░ржпрзБржХрзНрждрж┐ ржХрзЛржорзНржкрж╛ржирж┐ред рззрзпрзпрзм рж╕рж╛рж▓рзЗ ржЧржмрзЗрж╖ржгрж╛ ржкрзНрж░ржХрж▓рзНржк рж╣рж┐рж╕рзЗржмрзЗ ржХрзНржпрж╛рж▓рж┐ржлрзЛрж░рзНржирж┐ржпрж╝рж╛рж░ рж╕рзНржЯрзНржпрж╛ржиржлрзЛрж░рзНржб ржмрж┐рж╢рзНржмржмрж┐ржжрзНржпрж╛рж▓ржпрж╝рзЗрж░ ржжрзБржЗржЬржи ржЫрж╛рждрзНрж░ рж▓рзНржпрж╛рж░рж┐ржкрзЗржЬ ржУ рж╕рзЗрж░рзНржЧрзЗржЗ ржмрж┐ржи ржПрж░ ржХрж╛ржЬ рж╢рзБрж░рзБ ржХрж░рзЗржиред рззрзпрзпрзо рж╕рж╛рж▓рзЗрж░ рзк рж╕рзЗржкрзНржЯрзЗржорзНржмрж░ рж▓рзНржпрж╛рж░рж┐ржкрзЗржЬ ржУ рж╕рзЗрж░рзНржЧрзЗржЗ ржмрж┐ржи ржкрзНрж░рж╛ржЗржнрзЗржЯ ржХрзЛржорзНржкрж╛ржирж┐ рж╣рж┐рж╕рзЗржмрзЗ ржЧрзБржЧрж▓ ржкрзНрж░рждрж┐рж╖рзНржарж╛ ржХрж░рзЗред рзирзжрзжрзк рж╕рж╛рж▓рзЗрж░ рззрзп рж╢рзЗ ржЖржЧрж╕рзНржЯ ржПржЯрж┐ ржкрж╛ржмрж▓рж┐ржХ рж▓рж┐ржорж┐ржЯрзЗржб ржХрзЛржорзНржкрж╛ржирж┐рждрзЗ ржкрж░рж┐ржгржд рж╣ржпрж╝ред рж▓рзНржпрж╛рж░рж┐ржкрзЗржЬ ржУ рж╕рзЗрж░рзНржЧрзЗржЗ ржмрж┐ржи рж╕рж░рзНржмржкрзНрж░ржержорзЗ ржПржЗ рж╕рж╛рж░рзНржЪ ржЗржЮрзНржЬрж┐ржирзЗрж░ ржирж╛ржо рж░рж╛ржЦрзЗ ржмрзНржпрж╛ржХрж░рж╛ржмред ржкрж░ржмрж░рзНрждрзА рж╕ржоржпрж╝рзЗ рждрж╛рж░рж╛ ржирж╛ржо ржкрж░рж┐ржмрж░рзНрждржи ржХрж░рзЗ ржЧрзБржЧрж▓ рж░рж╛ржЦрзЗред ржбрзЛржорзЗржЗржи ржирж╛ржо ржЧрзБржЧрж▓ ржирж┐ржмржирзНржзрж┐ржд ржХрж░рж╛ рж╣ржпрж╝ рззрзпрзпрзн рж╕рж╛рж▓рзЗрж░ рззрзлржЗ рж╕рзЗржкрзНржЯрзЗржорзНржмрж░ред ржЧрзБржЧрж▓рзЗ рзз ржорж┐рж▓рж┐ржпрж╝ржирзЗрж░ржУ ржмрзЗрж╢рж┐ рж╕рж╛рж░рзНржнрж╛рж░ ржЖржЫрзЗ ржПржмржВ рзз ржмрж┐рж▓рж┐ржпрж╝ржирзЗрж░ржУ ржмрзЗрж╢рж┐ ржХрзА ржУржпрж╝рж╛рж░рзНржб рж╕рж╛рж░рзНржЪ ржХрж░рж╛ рж╣ржпрж╝ рзирзк ржШржгрзНржЯрж╛ржпрж╝ред рж╕рж╛рж░рж╛ ржкрзГржерж┐ржмрзАрждрзЗ ржпрзЗ ржкрж░рж┐ржорж╛ржг рж╕рж╛рж░рзНржнрж╛рж░ ржЖржЫрзЗ рждрж╛рж░ рзи рж╢рждрж╛ржВрж╢ржЗ ржЧрзБржЧрж▓рзЗрж░ ржЕржирзНрждрж░рзНржЧрждред ржЧрзБржЧрж▓рзЗ рж░ржпрж╝рзЗржЫрзЗ рзорзжржЯрж┐рж░ржУ ржЕржзрж┐ржХ ржнрж╛рж╖рж╛ред ржпрж╛рж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржПржХржЯрж┐рж░ ржирж╛ржо 'рж╕рзНржЯрж╛рж░ ржЯрзНрж░рзЗржХрж╕ ржХрзНрж▓рж┐ржЧржи' ржпрзЗржЯрж┐ ржХрж┐ржирж╛ ржПрж▓рж┐ржпрж╝рзЗржиржжрзЗрж░ ржЬржирзНржп ржкрзНрж░ржпрзЛржЬрзНржпред ржлрзЛрж░рзНржмрж╕рзЗрж░ рж╣рж┐рж╕рж╛ржм ржЕржирзБржпрж╛ржпрж╝рзА ржЧрзБржЧрж▓ ржкрзНрж░рждрж┐рж╕рзЗржХрзЗржирзНржбрзЗ ржЧржбрж╝рзЗ рзкрзж рж╣рж╛ржЬрж╛рж░ ржЕржирзБрж╕ржирзНржзрж╛ржирзЗрж░ ржЬржмрж╛ржм ржмрзЗрж░ ржХрж░рзЗ ржпрж╛рж░ ржкрзНрж░рждрж┐ржжрж┐ржирзЗрж░ ржорж╛ржирзЗ рж╕рж╛ржбрж╝рзЗ рждрж┐ржи ржмрж┐рж▓рж┐ржпрж╝ржи ржЕржирзБрж╕ржирзНржзрж╛ржи ржЬрж┐ржорзЗржЗрж▓, ржЧрзБржЧрж▓ ржбрзНрж░рж╛ржЗржн, ржЧрзБржЧрж▓ ржорзНржпрж╛ржкрж╕, ржЧрзБржЧрж▓ ржХрзНрж░рзЛржо ржПрж╕ржмрзЗрж░ ржмрж╛ржЗрж░рзЗржУ ржЕрзНржпрж╛ржирзНржбрзНрж░ржпрж╝рзЗржб, ржЗржЙржЯрж┐ржЙржм, ржУржпрж╝рж╛ржп, ржПржбрж╕рзЗржирзНрж╕ ржПрж░ржХржо ржЖрж░рзЛ рж╕рждрзНрждрж░ржЯрж┐ ржкрзНрж░рждрж┐рж╖рзНржарж╛ржирзЗрж░ ржорж╛рж▓рж┐ржХ ржЧрзБржЧрж▓ред ржЧрзБржЧрж▓рзЗрж░ рзпрзп рж╢рждрж╛ржВрж╢ ржЖржпрж╝ ржЖрж╕рзЗ ржмрж┐ржЬрзНржЮрж╛ржкржи ржерзЗржХрзЗред ржЧрзБржЧрж▓ ржЕржирж▓рж╛ржЗржи ржмрж┐ржЬрзНржЮрж╛ржкржи ржмрж╛ржЬрж╛рж░рзЗ ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи ржирждрзБржи ржорж╛рждрзНрж░рж╛ ржпрзЛржЧ ржХрж░рзЗ ржПржмржВ ржЕржирзНржпрж╛ржирзНржпржжрзЗрж░ рждрзБрж▓ржирж╛ржпрж╝ ржПржЧрж┐ржпрж╝рзЗ ржерж╛ржХрзЗред ржЧрзБржЧрж▓ ржЕржирзБрж╕ржирзНржзрж╛ржи ржПржХржЯрж┐ ржУржпрж╝рзЗржмржнрж┐рждрзНрждрж┐ржХ ржЕржирзБрж╕ржирзНржзрж╛ржи ржЗржЮрзНржЬрж┐ржи, ржпрж╛ ржХрзЛржорзНржкрж╛ржирж┐рж░ рж╕ржмржЪрзЗржпрж╝рзЗ ржЬржиржкрзНрж░рж┐ржпрж╝ рж╕рзЗржмрж╛ред рзирзжрзжрзп рж╕рж╛рж▓рзЗрж░ ржиржнрзЗржорзНржмрж░рзЗ ржХржорж╕рзНржХрзЛрж░рзЗрж░ ржкрзНрж░ржХрж╛рж╢ ржХрж░рж╛ ржПржХржЯрж┐ ржмрж╛ржЬрж╛рж░ ржЬрж░рж┐ржкрзЗ ржмрж▓рж╛ рж╣ржпрж╝ ржЧрзБржЧрж▓ржЗ ржЖржорзЗрж░рж┐ржХрж╛рж░ ржмрж╛ржЬрж╛рж░рзЗ ржкрзНрж░ржзрж╛ржи ржЕржирзБрж╕ржирзНржзрж╛ржи ржЗржЮрзНржЬрж┐ржиред ржЧрзБржЧрж▓ ржмрзНржпржмрж╣рж╛рж░ ржХрж░рзЗ ржЕржирзЗржХ ржХрж┐ржЫрзБ ржЬрж╛ржирж╛ ржпрж╛ржпрж╝ред рждрж╛ржЗ ржЧрзБржЧрж▓рзЗрж░ рж╕ржарж┐ржХ ржмрзНржпржмрж╣рж╛рж░рзЗрж░ рж▓ржХрзНрж╖рзНржпрзЗ рж╕ржХрж▓ржХрзЗржЗ рж╕ржЪрзЗрждржи ржерж╛ржХрждрзЗ рж╣ржмрзЗред"},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╖Ар╢ар╢▒р╢║р╢з р╢Ер╢пр╖Пр╖Е р╖Ар╖Тр╢╗р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╢п р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖р╢║ ","answer":"р╢Ер╖Ар╖Гр╖Пр╢▒р╢║"},{"question":"Apakah maksud 'biar kena tampar dengan jari yang bercincin daripada kena jentik dengan tangan yang berkudis'?","answer":"Ia bermaksud kalau tersalah dalam sesuatu perkara biarlah dihukum oleh orang yang berkuasa atau ditegur oleh orang yang berilmu daripada dianiaya oleh orang yang bodoh"},{"question":"Isikan tempat kosong dengan jawapan yang sesuai. тАЬAdik memasukkan empat ________ ais ke dalam gelas air limaunya.тАЭ","answer":"Jawapannya ialah ketul."},{"question":"Apakah maksud \\"api kecil baik dipadam\\"?","answer":"Kejahatan itu patut dibanteras semasa masih kecil lagi."},{"question":"Complete o trecho a seguir:  Em 2000 faz sua estreia em jogos de sele├з├╡es, mas n├гo foi escalado para as Eurocopas do mesmo ano e de","answer":"2004, nem para as Olimp├нadas de Sydney e a Copa de 2002. Apitou 2 jogos nas Olimp├нadas de Atenas (Costa Rica-Marrocos e Paraguai-Coreia do Sul, este ├║ltimo pelas quartas-de-final)."},{"question":"Google р╖Др╖Т р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╢╗р╖Ф р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"Alphabet Inc. Google р╢╕р╖Пр╢┤р╖Тр╢║ р╖Гр╢Вр╖Ар╖Тр╢░р╖Пр╢▒р╢║ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ 1998 р╖Гр╖Рр╢┤р╖Кр╢нр╖Рр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗р╖К 4 р╖Ар╖Щр╢▒р╖Тр╢пр╖П р╢Зр╢╕р╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╢▒р╖Ф р╢┤р╢╗р╖Тр╢Ьр╢лр╢Ъ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╢║р╢▒р╖К р╖Ар╢▒ Larry Page р╖Гр╖Д Sergey Brin р╢Ър╖Рр╢╜р╖Тр╖Жр╖Эр╢▒р╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ Stanford р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖Ар╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢╜р╢║р╖Ъ р╢Жр╢ар╖Пр╢╗р╖Кр╢║ р╢Лр╢┤р╖Пр╢░р╖Тр╢░р╖Пр╢╗р╖Ур╢▒р╖Кр╖А р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢║р╢пр╖Ур╢║. р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╢Ср╢Ър╖Кр╖А р╢Ср╖Др╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Тр╢пр╖Кр╢░р╖Тр╢║р╖Ъ р╢╜р╖Рр╢║р╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╖Фр╢Ьр╢н р╢Ър╢╗ р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╖Ьр╢зр╖Гр╖К р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К 14% р╢Ър╖К р╢┤р╢╕р╢л р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╢╗ р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢Ер╢нр╢╗ р╖Гр╖Фр╢┤р╖Тр╢╗р╖Т р╢бр╢▒р╖Кр╢п р╢Ър╖Ьр╢зр╖Гр╖К р╖Др╢╗р╖Др╖П р╢Ср╖Др╖Т р╢Ър╖Ьр╢зр╖Гр╖К р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢бр╢▒р╖Кр╢п р╢╢р╢╜р╢║р╖Щр╢▒р╖К 56% р╢Ър╖К р╢┤р╖Пр╢╜р╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢║р╖Т."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е╪з ┘З┘К ╪з┘Д╪и╪н╪з╪▒ ╪з┘Д╪к┘К ╪к┘В╪╣ ╪╣┘Д┘К┘З╪з ╪з┘Д╪┤┘И╪з╪╖╪ж ╪з┘Д╪к╪▒┘Г┘К╪й╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ╪з┘Д╪и╪н╪▒ ╪з┘Д╪г╪│┘И╪п╪М ╪з┘Д╪и╪н╪▒ ╪з┘Д╪г╪и┘К╪╢ ╪з┘Д┘Е╪к┘И╪│╪╖ ╪М ╪и╪н╪▒ ┘Е╪▒┘Е╪▒╪й ╪М ╪и╪н╪▒ ╪е┘К╪м╪й"},{"question":"Bi├кn bс║гn l├а g├м?","answer":"Bi├кn bс║гn l├а bс║гn ghi lс║бi nhс╗пng g├м thс╗▒c tс║┐ ─С├г v├а ─Сang xс║гy ra (vс╗Б mс╗Щt sс╗▒ viс╗Зc cс║зn ghi nhс╗Ы hoс║╖c cс║зn xс╗н l├н) ─Сс╗Г l├аm chс╗йng cс╗й, l├аm c─Гn cс╗й; hoс║╖c l├а bс║гn ghi lс║бi tiс║┐n tr├мnh, nс╗Щi dung, kс║┐t quс║г thс║гo luс║нn (cс╗зa mс╗Щt vс╗е viс╗Зc, cuс╗Щc hс╗Нp, hс╗Щi nghс╗Л)."},{"question":"Ijс╗Нba Makinde с╣гefilс╗Нlс║╣ с╗Нja Akс║╣san tuntun niluu с╗Мyс╗Н","answer":"Tilu-tifс╗Нn ni Gomina ipinlс║╣ с╗Мyс╗Н, с║╕njinnia с╣вeyi Makinde, fi с╣гefilс╗Нlс║╣ с╗Мja Akс║╣san tuntun, niluu с╗Мyс╗Н, eyi tijс╗Нba fс║╣с║╣ berс║╣ atunkс╗Н rс║╣ lс║╣yin ti с╗Нja naa jona lс╗Нjс╗Н karun-un, oс╣гu kin-in-ni, с╗Нdun to kс╗Нja.Ileri ijс╗Нba bayii ni pe awс╗Нn yoo sс╗Н с╗Нja naa di ti igbalode, ti yoo si ni awс╗Нn ohun amayedс║╣run loriс╣гiiriс╣гii ti yoo dena iru wahala to с╣гс║╣lс║╣ ninu с╗Нja naa lс╗Нdun to kс╗Нja.Gomina Makinde с╣гalaye pe awс╗Нn waa mu ileri awс╗Нn lati kс╗Н с╗Нja naa с╣гс║╣ lс║╣yin tawс╗Нn pese owo iranlс╗Нwс╗Н fun awс╗Нn с╗Нlс╗Нja to lugbadi ijamba ina naa gс║╣gс║╣ bi agbara ijс╗Нba с╣гe mс╗Н.Gс║╣gс║╣ bii eto ti ijс╗Нba gbe kalс║╣, awс╗Нn sс╗Нс╗Нbu nla to le ni с║╣с║╣dс║╣gbс║╣ta (520) nijс╗Нba yoo kс╗Н sibe, nigba ti awс╗Нn isс╗Н bii mejidinlasaadс╗Нsan-an yoo wa nibс║╣ pс║╣lu. Bakan naa ni с╗Нja yii yoo ni ile-с║╣ja, agс╗Н с╗Нlс╗Нpaa, omi с║╣rс╗Н, ileewosan ati bс║╣с║╣ bс║╣с║╣ lс╗Н. O fi kun un pe pe с║╣rс╗Н omi ati awс╗Нn nnkan eelo to le pana loju с║╣sс║╣ yoo wa nibс║╣ lati dena ki ina tun jo с╗Нja yii lс╗Нjс╗Н iwaju.O fi kun un pe agbaс╣гс║╣с╣гe kan lati ilu с╗Мyс╗Н, MORTAYUS NIGERIA LIMITED, ni yoo с╣гiс╣гс║╣ naa, wс╗Нn si ti с╣гeleri pe awс╗Нn yoo pari iс╣гс║╣ lori с╗Нja yii laarin с╗Нdun kan, eyi ti yoo fi di lilo fun awс╗Нn araalu. Niс╣гe ni inu awс╗Нn iyalс╗Нja n dun sinkin, ti wс╗Нn si n gbadura pe ki с╗Мlс╗Нrun ran ijс╗Нba ati awс╗Нn agbaс╣гс║╣с╣гe lс╗Нwс╗Н ki с╗Нja naa le tete pari fun lilo.Igbakeji Gomina с╗Мyс╗Н, с║╕njinnia, Rafiu с╗Мlaniyan, Alaafin с╗Мyс╗Н, с╗Мba Lamidi с╗Мlayiwс╗Нla Adeyс║╣mi atawс╗Нn alaс╣гс║╣ ijс╗Нba lo peju sibi ifilс╗Нlс║╣ с╗Нhun."},{"question":"р╖Бр╖Гр╖Кр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢║р╢▒ р╢┤р╢пр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢Ер╢╗р╖Кр╢ор╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╖Бр╖Гр╖Кр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢Жр╢║р╖Фр╢░ р╢║р╢▒ р╢Ер╢╗р╖Кр╢ор╢║ р╢Зр╢н."},{"question":"In economics, what is the concept of \\"opportunity cost,\\" and how does it influence decision-making processes?","answer":"Opportunity cost refers to the value of the next best alternative forgone when making a decision. It represents the benefits an individual misses out on when choosing one option over another, influencing decisions by highlighting the potential trade-offs involved."},{"question":" Qual cidade foi dividida por um muro entre 1961 e 1989, derrubado por sua popula├з├гo?","answer":"Berlim, na Alemanha."},{"question":"тАЬ╨Ь╨░╥г╨║╤Г╤А╤В╤Б╤Г╥г, ╨╝╨░╥г╨║╤Г╤А╤В╤В╤Г╨╜ ╨╝╨░╥г╨║╤Г╤А╤В╤Г ╤Б╨╡╨╜ ╤Н╨║╨╡╨╜╤Б╨╕╥г!тАЭ ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╨╕╨╗╨╡╨┐╤В╥п╥п ╤Б╥п╨╣╨╗╙й╨╝ ╨║╨░╨╣╤Б╤Л ╤А╨╛╨╝╨░╨╜╨┤╨░╨│╤Л ╨░╨╗╤Л╨╜╨│╨░╨╜?","answer":"\\"╨Ъ╤Л╨╗╤Л╨╝ ╨║╨░╤А╤Л╤В╨░╤А ╨▒╨╕╤А ╨║╥п╨╜\\" ╤А╨╛╨╝╨░╨╜╤Л╨╜╨░╨╜ ╨░╨╗╤Л╨╜╨│╨░╨╜."},{"question":"Apakah maksud \\"bergolok-bergadai\\"? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud berikhtiar untuk mendapatkan wang dengan apa cara sekalipun untuk sesuatu tujuan. Contoh ayat: Arfah bergadai bergolok-bergadai untuk mengadakan kenduri kahwin anak tunggalnya."},{"question":"Dacar?","answer":"Dacar wa geed dheecaan, qaraar, dabasho."},{"question":"тАЬф╕НшпЖх║Рх▒▒чЬЯщЭвчЫотАЭш┐ЩхПешпЭцШпф╗Аф╣ИцДПцАЭхСвя╝Я","answer":"ш┐ЩхПеш░ЪшпнцпФхЦ╗шодф╕Нц╕Еф║ЛчЙйчЪДчЬЯчЫ╕хТМцЬмш┤иуАВ"},{"question":"Jawab soalan teka-teki ini: Siapa yang tinggal di penjara?","answer":"Jawapannya ialah banduan."},{"question":"Awс╗Нn с║╣lс║╣rii Mohbad yoo yс╗Нju sile-с║╣jс╗Н","answer":"Igbimс╗Н awс╗Нn adajс╗Н ti wс╗Нn gbe kalс║╣ lati с╣гewadii akanс╣гe nipa iku с╗Нdс╗Нmс╗Нde olorin ilс║╣ wa nni, Ilerioluwa с╗Мladimeji Alс╗Нba, ti с╗Нpс╗Н tun mс╗Н si Mohbad (CoronerтАЩs inquest), ti ranс╣гс║╣ pe awс╗Нn с║╣lс║╣rii ti wс╗Нn yoo waa jс║╣rii nipa ohun to с╣гokunfa iku с╗Нmс╗Нkunrin ti wс╗Нn tun maa n pe ni Imс╗Нlс║╣, to jade laye lс║╣ni с╗Нdun mс║╣tadinlс╗Нgbс╗Нn lтАЩс╗Нjс╗Н Iс╣гс║╣gun, Tusidee, с╗Нjс╗Н kejila, oс╣гu Kс║╣san-an to с╣гс║╣с╣гс║╣ pari yii. с╗Мjс╗Н с║╕ti, Furaidee, с╗Нjс╗Н kс║╣tala, oс╣гu Kс║╣waa, с╗Нdun yii ni ijokoo naa yoo waye.Nibi ijokoo iwadii to waye nile-с║╣jс╗Н Majisireeti to fikalс║╣ siluu Ikorodu, nipinlс║╣ Eko, lтАЩс╗Нjс╗Н с║╕ti, Furaidee, с╗Нsс║╣ to kс╗Нja ni wс╗Нn ti с╣гiс╣гс╗Н loju с╗Нrс╗Н naa.Funmi Falana to jс║╣ iyawo agbс║╣jс╗Нro agba ati ajafс║╣tс╗Нс╗Н с╗Нmс╗Нniyan ilс║╣ wa nni, Fс║╣mi Falana, atawс╗Нn lс╗Нya mi-in ni wс╗Нn с╣гoju mс╗Нlс║╣bi Mohbad nibi ijokoo ipade atilс║╣kun mс╗Нri с╣гe с╗Нhun, nibi ti wс╗Нn ti jiroro lori awс╗Нn eto ati igbesс║╣ ti wс╗Нn yoo gun le lati с╣гagbejade awс╗Нn с║╣ri ti wс╗Нn yoo lo lori iwadii iku Mohbad ni kootu Candide Johnson, to wa lagbegbe Owolowo, niluu Ikorodu, ipinlс║╣ Eko.Nigba to n ba awс╗Нn oniroyin sс╗Нrс╗Н lс║╣yin ipade naa, Funmi Falana sс╗Н pe, тАЬOhun ti a с╣гe lonii ni pe a с╣гe ipinnu lori igba ati с╗Нna ti a maa gba ti awс╗Нn ilana ti a gbe kalс║╣ maa fi ran wa lс╗Нwс╗Н lati ri idajс╗Н ododo. A ti mu с╗Нjс╗Н bayii, a oo si с╣гafihan awс╗Нn с║╣lс║╣rii wa.O fi kun un pe kawс╗Нn eeyan ni ireti lori pe idajс╗Н ododo yoo tibс║╣ wa, nitori pe awс╗Нn gan-an wa lori ipinnu ati ri idajс╗Н ododo lori iku oloogbe naa.тАЬA wa nibi lati duro fun idajс╗Н ododo ni, a dс║╣ ni lati jс║╣ ki alaafia jс╗Нba, с╣гugbс╗Нn idajс╗Н ododo gbс╗Нdс╗Н jс╗Нba, a maa mс╗Нdi iku oloogbe naa.тАЭLati igba ti Mohbad ti jade laye ni gbogbo eeyan ti fс║╣с║╣ mс╗Нdi iku to pa a, ti sinsin oku rс║╣ lс╗Нjс╗Н keji iku rс║╣ to jс║╣ с╗Мjс╗Нruu, Wс║╣sidee, ojс╗Н kс║╣tala, oс╣гu Kс║╣san-an to kс╗Нja yii, paapaa tun fс║╣с║╣ mu ifura lс╗Нwс╗Н. Eyi lo fa a ti iwadii fi bс║╣rс║╣ ni kiakia, ti igbimс╗Н с║╣lс║╣ni mс║╣tala ti ileeс╣гс║╣ с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Eko с╣гagbekalс║╣ rс║╣ si ti n с╣гaс╣гeyс╗Нri bс╗Н debi to de duro bayii.Awс╗Нn ikс╗Н agbс║╣jс╗Нro fun mс╗Нlс║╣bi oloogbe ati igbimс╗Н oluwadii ti waa panu-pс╗Н bayii, wс╗Нn si ti mс╗Нjс╗Н ti с║╣lс║╣rii yoo fara han lori iku oloogbe naa."},{"question":"╨Ц╤Л╨╗╨║╤Л ╨║╤Л╤П╨╗","answer":"╨Ь╥п╨╜╙й╨╖╥п ╤В╨╡╤А╤Б, ╤З╤Г╨╗╤Г╥г╨┤╨░╨┐ ╨╝╥п╨╜╙й╨╖╥п ╤В╨╡╨╖ ╙й╨╖╨│╙й╤А╥п╨╗╥п╨┐ ╤В╤Г╤А╨│╨░╨╜, ╤З╤Л╤А╤В ╨┤╨╡╨╣ ╤В╥п╤И╨╝╙й.╨Р╨╗ ╨╢╤Л╨╗╨║╤Л ╨║╤Л╤П╨╗╤Л╨╜ ╨║╨░╤А╨╝╨░╤В╤Б╨░, ╨╛╥г╨╛╨╣ ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╤Б╙й╨╖╨│╙й ╨║╨╡╨╗╨▒╨╡╨╣╤В. (╨в.╨б.)"},{"question":"Cuba jawab teka-teki berikut: Benda di tubuh badan kita, tapi bukan milik kita?","answer":"Jawapannya ialah tahi lalat"},{"question":"╪г╪▒┘К╪п ╪е┘Ж╪┤╪з╪б ┘В╪╡┘К╪п╪й ╪п┘К┘Ж┘К╪й ┘Е┘Ж ╪и╪н╪▒ ╪з┘Д┘И╪з┘Б╪▒. ┘З┘Д ┘К┘Е┘Г┘Ж┘Г ┘Е╪│╪з╪╣╪п╪к┘К╪Я","answer":"╪з┘Д┘З┘К ┘Е┘О┘Ж ┘К┘П┘В┘К┘Д ╪╣┘О╪л╪з╪▒ ┘Е┘Р╪л┘Д┘К╪│┘Р┘И╪з┘Г ┘И┘О┘Е┘О┘Ж ┘К┘П╪╣┘К┘Ж ┘И┘О┘Е┘О┘Ж ┘К┘П╪м┘К╪▒┘П╪и┘Р┘Д┘О╪╖┘Б┘Г ┘Б┘К ╪┤┘О╪п╪з╪ж┘Р╪п┘К ╪з┘Р╪╣╪к┘Р╪╡╪з┘Е┘К┘И┘О┘Е┘О┘Ж ┘Ж┘О┘Б╪│┘К ╪и┘Р╪╣┘О┘Б┘И┘Г ╪г┘О╪│╪к┘О╪м┘К╪▒┘П"},{"question":"Waze wasiyala uHulumeni ngale mithetho yakhe esikhwezaabafokazana emakhanda amakhosi.Uqinisile baba. ODuma abasazikhohliwe bengamakhosi. NgempelauDuma ungekhohlwe sekunguye inkosi kule ndawo. Kukhona nabantuasebemkhulekela. Eqinisweni nje, lo Hulumeni wayecabangeni nje azeashaye umthetho onje?(Ubuso buhwaqabala) Kwakunani nje ukuthi bavotiseabasemadolobheni kuphela? Thina makhosi basivikele ngokushayaumthetho othi masifundiswe ngokusebenzisana nabantu ekuletheniintuthuko. Buka nje manje, abantu sebenezimpawana zokuhlukanaphakathi. Kukhona asebengibuka njengento engathi shu. Abanyebazonda uDuma egameni lokuthi usethathe isikhundla samiengasinikwa uMvelinqangi kanye nobabamkhulu.(Ahebeze ngezandla sakuphika) Cha! Cha! Noma ngabe lo mthethoushaywe ePitoli noma eKapa inkosi iyohlale iyinkosi. Angifundileokuyaphi kepha ngiyazi ukuthi ngaphambi kokushaya umthetho,kudingeka kube nocwaningo. Phela kumele bacwaninge ngosikompilolwama-Afrika kuqala ze bakwazi ukushaya umthetho ongachithiokukhona ngoba bakwethu, kuse-Afrika lapha.(Aneke izandla sakuzivula, okukaMfundisi eshumayela) Ngivumelananawe MaNgema. Uyazi kuyasho ukuthi walunguza esikoleni. Futhi-kenje akukhona ukulunguza ukufunda uze ube nguthisha. Phela uhleli njeungafundisi ngoba yimi kanye nobaba esanquma ukuba ube yinkosikaziyenkosi egcwele1. Chaza ukuthi ubukhona bomlingiswa onguDlamini kwawuhlukumeza kanjaniumphakathi wakule ndawo. Bhala iphuzu ELILODWA. ","answer":"Iphuzu ELILODWA kwalandelayo:яВ╖ Wayelwisa uDuma noMbandlwa uma bezama izinhlelo zokuhlanganisaabantu. яВ╖ UDlamini wayegqugquzela ukungezwani phakathi kwenkosi noDuma.яВ╖ Washaya uMbandlwa emhlanganweni owawusesikoleni kukhonaabantu. яВ╖ Wayengafuni ukuthi kube nesixazululo endabeni yokuhlukana phakathikwesizwe senkosi. яВ╖ Wayehlohla inkosi ukuba ingayenzi imizamo yokubuyisana noDuma.(Nokunye okunembayo okuyoshiwo umfundi)"},{"question":"роЖро▓ро┐ро╡ро░рпН ро░ро┐роЯрпНро▓ро┐ роЖроорпИ роЗройро╡ро┐ро░рпБродрпНродро┐ роЗроЯроорпН роЙро│рпНро│ рооро╛роиро┐ро▓роорпН роОродрпБ?","answer":"родро┐ роЖро▓ро┐ро╡рпН ро░ро┐роЯрпНро▓ро┐ роХроЯро▓рпН роЖроорпИ рокрпКродрпБро╡ро╛роХ рокроЪро┐рокро┐роХрпН ро░ро┐роЯрпНро▓ро┐ роХроЯро▓рпН роЖроорпИ роОройрпНро▒рпБроорпН роЕро▒ро┐ропрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ, роЗроирпНрод роЗройроорпН роЗро░рогрпНроЯро╛ро╡родрпБ роЪро┐ро▒ро┐ропродрпБ роЪрпЖро▓рпЛройро┐роЯрпЗ роЗройроЩрпНроХро│рпН. роТроЯро┐роЪро╛ро╡ро┐ройрпН роТро░рпЗ роЖроорпИ роЪро░рогро╛ро▓ропроорпН рокро┐родро░рпНроХройро┐роХро╛ родрпЗроЪро┐роп рокрпВроЩрпНроХро╛ро╡ро┐ро▒рпНроХрпБ роЕро░рпБроХро╛роорпИропро┐ро▓рпН роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│родрпБ. роХро╣ро┐ро░рпНрооро╛родро╛ роХроЯро▒рпНроХро░рпИропро┐ройрпН роТро░рпБ рокроХрпБродро┐ропро╛рой роЖроорпИроХро│рпН роЪро░рогро╛ро▓ропроорпН роЖро▓ро┐ро╡рпН ро░ро┐роЯрпНро▓ро┐ роЖроорпИроХро│рпИроХрпН роХро╛рогроХрпНроХрпВроЯро┐роп роЗроЯрооро╛роХрпБроорпН."},{"question":"(Ukhuluma yedwa) Sengathi ngifike ekugcineni-ke manje. Kokunyenobaba angijikele nje. Sengathi ugogo angeze ayizwa le ndabayokubuya kwami. Angiyikhohlwa indlela ajabula ngayo ngishada.Wayelokhu esho ethi umendo ungicelele emadlozini. Ngiyamethembaubaba. Kodwa naye kwakungumuntu wamasiko. Asikaze kodwasixabane naye. Angiboni kodwa ukuthi angavuma ngiganiselwaumuntu ngenkani. Ungcono umama. Angiphathi-ke njengoba kukhonaigugu lakhe uNondumiso. Kwangiyala ukufa madoda. (Athi ukuthula)Omunye umuntu engisafuna ukumthatha ngodlame uDumisani. Ukuthiushintshe nini angiqondi. Ngizomtshela kube kuncane indawo.(Athikaziswe abangenayo)Noma usulapha ekhaya kanti awukhululeki? Phela akusekhona emzinilapha.Sawubona ndodakazi.(Ngeliphansi) Yebo baba.Udadewenu useke wangithi fahla ngodaba lwakho. Nokho-ke ngithenawe ake uzibekele ngawakho ukuze nami ngizwe kahle.1. Lokhu okwenziwa nguThenjiwe kokuthi afune ukubuyela ekhaya emvakokushonelwa ngumyeni wakhe kuyinto ekholekayo nengenzeka empilweniyangempela. Sekela lesi sitatimende ngephuzu ELILODWA.","answer":"Yebo yinto ekholekayo futhi engenzeka empilweni yangempela ngoba,esikhathini samanje sekukhulunywa indaba yamalungelo kanye nokulinganangakho-ke kulula nje ukuthi umuntu wesifazane aphindele kubo umasekushone umyeni wakhe futhi akuyona into ebukeka njengehlazo esikhathinisamanje. (Nokunye okunembayo okuyoshiwo ngumfundi) "},{"question":"ржорж╛ржорзБржи ржжрж╢ржо рж╢рзНрж░рзЗржгрж┐рж░ ржПржХржЬржи ржЫрж╛рждрзНрж░ред ржП ржмржЫрж░ ржмрж┐ржжрзНржпрж╛рж▓ржпрж╝рзЗрж░ ржкржХрзНрж╖ ржерзЗржХрзЗ рж╕рзЗ ржжрзЗрж╢рзЗрж░ ржЙрждрзНрждрж░-ржкрзВрж░рзНржмрж╛ржЮрзНржЪрж▓рзЗрж░ рж╕рзАржорж╛ржирзНржд рж╕ржВрж▓ржЧрзНржи ржПржХржЯрж┐ ржкрзНрж░рж╛ржХрзГрждрж┐ржХ рж╕рзМржирзНржжрж░рзНржпрзЗрж░ рж▓рзАрж▓рж╛ржнрзВржорж┐рждрзЗ рж╢рж┐ржХрзНрж╖рж╛рж╕ржлрж░рзЗ ржпрж╛ржпрж╝ред ржпрж╛ржУржпрж╝рж╛-ржЖрж╕рж╛рж░ ржкржерзЗ рж╕рзЗ рж░рж╛рж╕рзНрждрж╛рж░ ржХрж╛ржЫрж╛ржХрж╛ржЫрж┐ ржкрж╛рж╣рж╛ржбрж╝ржЧрзБрж▓рзЛрждрзЗ ржЕржирзЗржХ ржЭрж░ржирж╛ ржжрзЗржЦрждрзЗ ржкрж╛ржпрж╝ред рж╕рзЗржЦрж╛ржиржХрж╛рж░ ржкрж╛ржирж┐рж░ ржЫржбрж╝рж╛ ржУ ржиржжрзАржЧрзБрж▓рзЛрждрзЗ ржЫрж┐рж▓ ржмрзНржпрж╛ржкржХ рж╕рзНрж░рзЛрждред ржЕржержЪ ржнрж░рж╛ ржмрж░рзНрж╖рж╛-ржорзМрж╕рзБржорзЗржУ рждрж╛рж░ ржПрж▓рж╛ржХрж╛ржпрж╝ рж╕рзЗ ржжрзЗржЦрзЗ ржПрж╕рзЗржЫрзЗ, ржкрж╛ржирж┐рж░ ржЕржнрж╛ржмрзЗ ржзрж╛ржирзЗрж░ ржмрзАржЬрждрж▓рж╛ рждрзИрж░рж┐ ржмрж╛ ржзрж╛ржи рж░рзЛржкржг ржХрж░рж╛ рж╕ржорзНржнржм рж╣ржЪрзНржЫрзЗ ржирж╛ржорж╛ржорзБржирзЗрж░ ржирж┐ржЬ ржПрж▓рж╛ржХрж╛ ржПржмржВ ржнрзНрж░ржоржгржХрзГржд ржПрж▓рж╛ржХрж╛рж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛рждрзЗрж░ рждрж╛рж░рждржорзНржпрзЗрж░ рж╕рж╛ржерзЗ рж╕рзНржерж╛ржирзАржпрж╝ ржЬрж▓ржмрж╛ржпрж╝рзБрж░ рж╕ржорзНржкрж░рзНржХ ржмрж┐рж╢рзНрж▓рзЗрж╖ржг ржХрж░рзЛред","answer":"ржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗрж░ ржорж╛ржорзБржирзЗрж░ ржирж┐ржЬ ржПрж▓рж╛ржХрж╛ ржЕрж░рзНржерж╛рзО ржЙрждрзНрждрж░-ржкрж╢рзНржЪрж┐ржорж╛ржЮрзНржЪрж▓ ржПржмржВ ржнрзНрж░ржоржгржХрзГржд ржЙрждрзНрждрж░-ржкрзВрж░рзНржмрж╛ржЮрзНржЪрж▓рзЗрж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛рждрзЗрж░ рждрж╛рж░рждржорзНржп рж▓ржХрзНрж╖ ржХрж░рж╛ ржпрж╛ржпрж╝ред ржпрж╛рж░ рж╕рж╛ржерзЗ рж╕рзНржерж╛ржирзАржпрж╝ ржЬрж▓ржмрж╛ржпрж╝рзБрж░ рж╕ржорзНржкрж░рзНржХрзЗ ржмрж┐ржжрзНржпржорж╛ржиредржмрж╛ржВрж▓рж╛ржжрзЗрж╢рзЗ ржорзМрж╕рзБржорж┐ ржмрж╛ржпрж╝рзБрж░ ржкрзНрж░ржнрж╛ржмрзЗ ржмрж░рзНрж╖рж╛ржХрж╛рж▓рзЗржЗ ржмрзЗрж╢рж┐ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛ржд рж╣ржпрж╝рзЗ ржерж╛ржХрзЗред ржжрзЗрж╢рзЗрж░ ржкрж╢рзНржЪрж┐ржо ржерзЗржХрзЗ ржкрзВрж░рзНржмржжрж┐ржХрзЗ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛ржд ржХрзНрж░ржорзЗржЗ ржмрзЗрж╢рж┐ рж╣ржпрж╝рзЗ ржерж╛ржХрзЗред ржП ржЛрждрзБрждрзЗ ржкрж░рзНржмрждрзЗрж░ ржкрж╛ржжржжрзЗрж╢рзЗ ржПржмржВ ржЙржкржХрзВрж▓ржмрж░рзНрждрзА ржЕржЮрзНржЪрж▓рзЗрж░ ржХрзЛржерж╛ржУ рзирзжрзж рж╕рзЗ. ржорж┐. ржПрж░ ржХржо ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛ржд рж╣ржпрж╝ ржирж╛ред рж╕рж┐рж▓рзЗржЯрзЗрж░ ржкрж╛рж╣рж╛ржбрж╝рж┐ржпрж╝рж╛ ржЕржЮрзНржЪрж▓рзЗ рзйрзкрзж рж╕рзЗ. ржорж┐., ржЪржЯрзНржЯржЧрзНрж░рж╛ржорзЗ рзирзлрзж рж╕рзЗ. ржорж┐., ржХржХрзНрж╕ржмрж╛ржЬрж╛рж░рзЗ рзйрзирзж рж╕рзЗ. ржорж┐. ржПржмржВ ржкрж╛ржмржирж╛ржпрж╝ рззрззрзк рж╕рзЗ. ржорж┐. ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛ржд рж╣ржпрж╝рзЗ ржерж╛ржХрзЗред ржПржЗ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛рждрзЗрж░ рждрж╛рж░рждржорзНржпрзЗрж░ ржУржкрж░ рж╕рзНржерж╛ржирзАржпрж╝ ржЬрж▓ржмрж╛ржпрж╝рзБ ржкрзНрж░ржнрж╛ржмрж┐ржд рж╣ржпрж╝редржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗ ржжрзЗржЦрж╛ ржпрж╛ржпрж╝, ржорж╛ржорзБржирзЗрж░ ржирж┐ржЬ ржПрж▓рж╛ржХрж╛ржпрж╝ ржмрж░рзНрж╖рж╛ ржорзМрж╕рзБржорзЗржУ ржкрж╛ржирж┐рж░ ржЕржнрж╛ржмрзЗ ржзрж╛ржи рж░рзЛржкржг ржХрж░рж╛ рж╕ржорзНржнржм рж╣ржЪрзНржЫрзЗ ржирж╛ред ржПржЯрж┐ ржжрзЗрж╢рзЗрж░ ржЙрждрзНрждрж░-ржкрж╢рзНржЪрж┐ржорж╛ржЮрж▓ржХрзЗ ржирж┐рж░рзНржжрзЗрж╢ ржХрж░ржЫрзЗред ржпрзЗржЦрж╛ржирзЗ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛рждрзЗрж░ ржкрж░рж┐ржорж╛ржг ржЕржирзЗржХ ржХржоред ржПржЗ ржЙрждрзНрждрж░- ржкрж╢рзНржЪрж┐ржорж╛ржЮрзНржЪрж▓ ржПржмржВ ржнрзНрж░ржоржгржХрзГржд ржЙрждрзНрждрж░-ржкрзВрж░рзНржмрж╛ржЮрзНржЪрж▓рзЗрж░ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛рждрзЗрж░ рждрж╛рж░рждржорзНржпрзЗрж░ ржХрж╛рж░ржгрзЗ рж╕рзНржерж╛ржирзАржпрж╝ ржЬрж▓ржмрж╛ржпрж╝рзБрж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржнрж┐ржирзНржирждрж╛ рж▓ржХрзНрж╖ ржХрж░рж╛ ржпрж╛ржпрж╝ред ржЙрждрзНрждрж░-ржкрж╢рзНржЪрж┐ржорж╛ржЮрж▓рзЗ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛ржд ржХржо рж╣ржпрж╝ ржмрж▓рзЗ ржПржЦрж╛ржиржХрж╛рж░ ржЖрж░рзНржжрзНрж░рждрж╛ ржХржо ржерж╛ржХрзЗ ржПржмржВ ржмрж╛ржпрж╝рзБ рж╢рзБрж╖рзНржХ рж╣ржпрж╝; ржПржХржЗрж╕рж╛ржерзЗ рж╕рж╛рж░рж╛ ржмржЫрж░ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛ржд ржХржо рж╣ржпрж╝ ржмрж▓рзЗ ржЧрзНрж░рзАрж╖рзНржоржХрж╛рж▓рзЗржУ ржП ржЕржЮрзНржЪрж▓рзЗ рждрж╛ржкржорж╛рждрзНрж░рж╛ ржмрзЗрж╢рж┐ ржерж╛ржХрзЗред ржжрзЗржЦрж╛ ржпрж╛ржпрж╝, рж░рж╛ржЬрж╢рж╛рж╣рзАрждрзЗ ржЧрзНрж░рзАрж╖рзНржоржХрж╛рж▓рзЗрж░ ржПржкрзНрж░рж┐рж▓рзЗ ржЧржбрж╝ рждрж╛ржкржорж╛рждрзНрж░рж╛ рзйрзж ржбрж┐ржЧрзНрж░рж┐ рж╕рзЗ.ред ржЕржирзНржпржжрж┐ржХрзЗ ржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗ ржирж┐рж░рзНржжрзЗрж╢рж┐ржд ржЙрждрзНрждрж░-ржкрзВрж░рзНржмрж╛ржЮрзНржЪрж▓рзЗрж░ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛ржд ржмрзЗрж╢рж┐ рж╣ржпрж╝ ржмрж▓рзЗ ржП ржПрж▓рж╛ржХрж╛ ржЬрж▓ржмрж╛ржпрж╝рзБрждрзЗ ржЖрж░рзНржжрзНрж░рждрж╛рж░ ржкрж░рж┐ржорж╛ржг ржмрзЗрж╢рж┐ ржерж╛ржХрзЗред ржП ржЕржЮрзНржЪрж▓рзЗ ржЧрзНрж░рзАрж╖рзНржоржХрж╛рж▓рзЗ рждрж╛ржкржорж╛рждрзНрж░рж╛рж░ ржкрж░рж┐ржорж╛ржг ржЦрзБржм ржмрзЗрж╢рж┐ ржиржпрж╝ ржПржмржВ рж╢рзАрждржХрж╛рж▓рзЗржУ рж╕рж╣ржирзАржпрж╝ рж╢рзАржд ржмржЬрж╛ржпрж╝ ржерж╛ржХрзЗредржкрж░рж┐рж╢рзЗрж╖рзЗ ржмрж▓рж╛ ржпрж╛ржпрж╝, ржжрзЗрж╢рзЗрж░ ржЙрждрзНрждрж░-ржкрзВрж░рзНржмрж╛ржЮрзНржЪрж▓ ржУ ржЙрждрзНрждрж░ ржкрж╢рзНржЪрж┐ржорж╛ржЮрзНржЪрж▓рзЗрж░ ржмрзГрж╖рзНржЯрж┐ржкрж╛рждрзЗрж░ рждрж╛рж░рждржорзНржп рж╕рзНржерж╛ржирзАржпрж╝ ржЬрж▓ржмрж╛ржпрж╝рзБрж░ ржУржкрж░ ржирж╛ржирж╛рж░ржХржо ржкрзНрж░ржнрж╛ржм ржмрж┐рж╕рзНрждрж╛рж░ ржХрж░рзЗред"},{"question":"р╢┤р╖Фр╖Вр╖Кр╢╡р╖Пр╢░р╖Пр╢▒ р╢║р╢▒р╖Ф р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖К р╢п?","answer":"р╢┤р╖Фр╢┤р╖Кр╢╡р╖Пр╢пр╖Пр╢▒ р╖Ар╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢║р╢ар╖Ыр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╢┤р╢нр╖Фр╢╜ р╖Др╖Щр╖Ар╢нр╖К р╢ар╖Ыр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╖Др╖Рр╢йр╢║ (р╢╢р╖Фр╢╢р╖Кр╢╢р╖Фр╢╜р╖Пр╢Ър╖Пр╢╗ р╢Жр╢пр╖У) р╢▒р╢▒р╖Кр╖Ар╢▒ р╖Ар╖Ър╢пр╖Тр╢Ър╖Пр╖А.р╖Ар╖Ър╢пр╖Тр╢Ър╖П р╢╖р╖Цр╢╕р╖Т р╢╜р╖Щр╖Г р╢п р╖Др╢пр╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢║р╖Т.р╢╕р╖Щр╢║ р╢┤р╖Ър╖Гр╖П р╖Ар╖Ер╢╜р╖Ф р╢нр╖Фр╢▒р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║ ."},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЧриЙрйЬрйА риЧрйБриЖри░рйЗри░рйА риори╣ри▓ри╛ рйл реериЖрии ри░ри╕ри╛ риЬрйЗридрйЗ ридрйИ риЪри╛риЦрйЗ реериири┐риориЦ рии ридрйНри░ри┐ри╕риири╛ ридрйЗри░рйА ри▓ри╛риерйЗ реери╣ри░ри┐ ри░ри╕ риХри╛ ридрйВрй░ риЪри╛риЦри╣ри┐ ри╕ри╛рижрйБ реериЪри╛риЦрид ри╣рйЛриЗ ри░ри╣ри╣ри┐ римри┐ри╕риори╛рижрйБ реерйзреериЕрй░риорйНри░ри┐ридрйБ ри░ри╕риири╛ рикрйАриЙ рикри┐риЖри░рйА реериЗри╣ ри░ри╕ ри░ри╛ридрйА ри╣рйЛриЗ ридрйНри░ри┐рикридри╛ри░рйА реерйзрее ри░ри╣ри╛риЙ реери╣рйЗ риЬри┐ри╣ри╡рйЗ ридрйВрй░ ри░ри╛рио риЧрйБриг риЧри╛риЙ реериири┐риориЦ риири┐риориЦ ри╣ри░ри┐ ри╣ри░ри┐ ри╣ри░ри┐ ризри┐риЖриЙ реериЖрии рии ри╕рйБриирйАриР риХридри╣рйВрй░ риЬри╛риИриР реери╕ри╛ризри╕рй░риЧридри┐ ри╡рибринри╛риЧрйА рикри╛риИриР реерйиреериЖриа рикри╣ри░ риЬри┐ри╣ри╡рйЗ риЖри░ри╛ризри┐ рее рикри╛ри░римрйНри░ри╣рио риари╛риХрйБри░ риЖриЧри╛ризри┐ реериИри╣ри╛ риКри╣ри╛ ри╕рижри╛ ри╕рйБри╣рйЗри▓рйА реери╣ри░ри┐ риЧрйБриг риЧри╛ри╡рид ри░ри╕рии риЕриорйЛри▓рйА реерййрееримриири╕рикридри┐ риориЙри▓рйА рилри▓ рилрйБри▓ рикрйЗрибрйЗ реериЗри╣ ри░ри╕ ри░ри╛ридрйА римри╣рйБри░ри┐ рии риЫрйЛрибрйЗ реериЖрии рии ри░ри╕ риХри╕ ри▓ри╡рйИ рии ри▓ри╛риИ реериХри╣рйБ риири╛риириХ риЧрйБри░ ринриП ри╣рйИ ри╕ри╣ри╛риИ реерйкреерйзрйлреерйорйкрее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 180 ридрйЛриВ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риЕри░риЬрии рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╣риири╛риВ римри╛ригрйАриЖриВ рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕ риирйВрй░ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ риЕриирйБри╕ри╛ри░ ри╡ри┐риЦри┐риЖрии риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ,\\"(ри╣рйЗ риорйЗри░рйА риЬрйАрин┬а! рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риири╛рио-ри░ри╕ ридрйЛриВ римри┐риири╛) ри╣рйЛри░ риЬри┐ридриирйЗ ринрйА ри░ри╕ ридрйВрй░ риЪрй▒риЦрижрйА ри░ри╣ри┐рй░рижрйА ри╣рйИ, (риЙри╣риири╛риВ риири╛ри▓) ридрйЗри░рйА ридрйНри░ри┐ри╢риири╛ риЕрй▒риЦ рижрйЗ риЭриориХриг ри╕риорйЗриВ ридриХ ринрйА риири╣рйАриВ рижрйВри░ ри╣рйБрй░рижрйА ред риЬрйЗ ридрйВрй░ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риири╛рио-ри░ри╕ рижри╛ ри╕рйБриЖриж риЪрй▒риЦрйЗриВ, риЪрй▒риЦрижри┐риЖриВ ри╣рйА ридрйВрй░ (риЙри╕ ри╡ри┐риЪ) риори╕рид ри╣рйЛ риЬри╛риПриВ редрйзред ри╣рйЗ (риорйЗри░рйА) рикри┐риЖри░рйА риЬрйАрин┬а! ридрйВрй░ риЖридриориХ риЬрйАри╡рии рижрйЗриг ри╡ри╛ри▓ри╛ риири╛рио-ри░ри╕ рикрйА ред риЬрйЗри╣рйЬрйА риЬрйАрин риЗри╕ риири╛рио-ри░ри╕ ри╡ри┐риЪ риори╕рид ри╣рйЛ риЬри╛риВрижрйА ри╣рйИ, риЙри╣ (ри╣рйЛри░ ри░ри╕ри╛риВ ри╡ри▓рйЛриВ) ри╕рй░ридрйБри╢риЯ ри╣рйЛ риЬри╛риВрижрйА ри╣рйИ редрйзредри░ри╣ри╛риЙред ри╣рйЗ (риорйЗри░рйА) риЬрйАрин┬а! ридрйВрй░ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риЧрйБриг риЧри╛, рикри▓ рикри▓ ри╣ри░ ри╡рйЗри▓рйЗ рикри░риори╛ридриори╛ рижри╛ риири╛рио ри╕ри┐риори░ ред (риЬрйЗ рижрйБриирйАриЖ рижрйЗ ри░ри╕ри╛риВ ри╡ри▓рйЛриВ ри╕рй░ридрйБри╢риЯ ри╣рйЛригри╛ ри╣рйИ, ридри╛риВ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйА ри╕ри┐рйЮридри┐-ри╕ри╛ри▓ри╛ри╣ ридрйЛриВ римри┐риири╛) ри╣рйЛри░ (рилри┐рй▒риХрйЗ римрйЛри▓) риири╣рйАриВ ри╕рйБригриирйЗ риЪри╛ри╣рйАрижрйЗ, (ри╕ри╛риз ри╕рй░риЧридри┐ ридрйЛриВ римри┐риири╛) ри╣рйЛри░ риХри┐ридрйЗ (ри╡ри┐риХри╛ри░ рикрйИрижри╛ риХри░рии ри╡ри╛ри▓рйЗ риери╛риВри╡ри╛риВ ридрйЗ) риири╣рйАриВ риЬри╛ригри╛ риЪри╛ри╣рйАрижри╛ ред (рикри░) ри╕ри╛риз ри╕рй░риЧридри┐ ри╡рй▒рибрйЗ ринри╛риЧри╛риВ риири╛ри▓ ри╣рйА риори┐ри▓рижрйА ри╣рйИ редрйиред ри╣рйЗ (риорйЗри░рйА) риЬрйАрин┬а! риЕрй▒риарйЗ рикри╣ри░ риЕриери╛ри╣ (риЧрйБригри╛риВ ри╡ри╛ри▓рйЗ) риари╛риХрйБри░ рикри╛ри░римрйНри░ри╣рио рижри╛ ри╕ри┐риори░рии риХри░ ред (ри╕ри┐риори░рии риХри░рии ри╡ри╛ри▓рйЗ рижрйА рйЫри┐рй░рижриЧрйА) риЗри╕ ри▓рйЛриХ ридрйЗ рикри░ри▓рйЛриХ ри╡ри┐риЪ ри╕рижри╛ ри╕рйБриЦрйА ри╣рйЛ риЬри╛риВрижрйА ри╣рйИ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риЧрйБриг риЧри╛риВрижри┐риЖриВ риЬрйАрин римрйЬрйА риХрйАриорид ри╡ри╛ри▓рйА римриг риЬри╛риВрижрйА ри╣рйИ редрййред (риЗри╣ риарйАриХ ри╣рйИ риХри┐ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйА риХрйБрижри░ридри┐ ри╡ри┐риЪ ри╕ри╛ри░рйА) римриири╕рикридрйА риЦри┐рйЬрйА ри░ри╣ри┐рй░рижрйА ри╣рйИ, ри░рйБрй▒риЦри╛риВ римрйВриЯри┐риЖриВ риирйВрй░ рилрйБрй▒ри▓ рилри▓ ри▓рй▒риЧрйЗ ри╣рйБрй░рижрйЗ ри╣рии,рикри░ риЬри┐ри╕ риориирйБрй▒риЦ рижрйА риЬрйАрин риири╛рио-ри░ри╕ ри╡ри┐риЪ риори╕рид ри╣рйИ риЙри╣ (римри╛ри╣ри░-рижри┐рй▒ри╕рижрйА ри╕рйБрй░рижри░ридри╛ риирйВрй░ ридрй▒риХ риХрйЗ риири╛рио-ри░ри╕ риирйВрй░) риХрижрйЗ риири╣рйАриВ риЫрй▒рибрижри╛ ред (риЙри╕ рижрйАриЖриВ риирйЫри░ри╛риВ ри╡ри┐риЪ рижрйБриирйАриЖ ри╡ри╛ри▓рйЗ) ри╣рйЛри░ риХри┐ри╕рио риХри┐ри╕рио рижрйЗ ри░ри╕ (рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риири╛рио-ри░ри╕ рижрйА) римри░ри╛римри░рйА риири╣рйАриВ риХри░ ри╕риХрижрйЗ риХри┐риЙриВриХри┐ ри╣рйЗ риири╛риириХ┬а! риЙри╕ риориирйБрй▒риЦ рижри╛ ри╕ри╣ри╛риИ ри╕ридри┐риЧрйБри░рйВ римригрижри╛ ри╣рйИ редрйкредрйзрйлредрйорйкред \\""},{"question":"T├│m tс║пt v─Гn bс║гn sau: B├а Raimondo ─С├г thс╗Пa thuс║нn vс╗Ыi ch├нnh phс╗з Trung Quс╗Сc vс╗Б t─Гng c╞░с╗Эng trao ─Сс╗Хi th├┤ng tin li├кn quan hс╗гp t├бc kinh tс║┐ v├а th╞░╞бng mс║бi, th├аnh lс║нp nh├│m l├аm viс╗Зc chung ─Сс╗Г t╞░ vс║еn cho giс╗Ыi kinh tс║┐ v├а ─Сс║зu t╞░ hai n╞░с╗Ыc trong viс╗Зc giс║гi quyс║┐t nhс╗пng vс║еn ─Сс╗Б ─Сс║╖t ra v├а mс╗Ыi nс║гy sinh ─Сс╗Сi vс╗Ыi hс╗Н с╗Я Trung Quс╗Сc v├а Mс╗╣.Ngo├аi ra c├▓n c├│ thс╗Пa thuс║нn vс╗Б c╞б chс║┐ trao ─Сс╗Хi nhс║▒m nс╗Ыi lс╗Пng hoс║╖c dс╗б bс╗П nhс╗пng biс╗Зn ph├бp ch├нnh s├бch ─С├г ─С╞░с╗гc hai b├кn ├бp dс╗еng vс╗Б kiс╗Гm so├бt xuс║еt khс║йu. ─Р├бng ─С╞░с╗гc ch├║ ├╜ kh├┤ng k├йm l├а sс╗▒ t╞░╞бng ─Сс╗Уng trong quan ─Сiс╗Гm v├а ph├бt ng├┤n cс╗зa hai b├кn vс╗Б tс║зm quan trс╗Нng v├а sс╗▒ cс║зn thiс║┐t cс╗зa viс╗Зc Mс╗╣ v├а Trung Quс╗Сc phс║гi hс╗гp t├бc vс╗Ыi nhau.Nhс╗пng kс║┐t quс║г tr├кn ch╞░a ─Сс╗з ─Сс╗Г chс║еm dс╗йt cuс╗Щc xung khс║пc th╞░╞бng mс║бi dai dс║│ng l├вu nay giс╗пa hai b├кn, c┼йng kh├┤ng c├│ ngh─йa l├а mс╗Я ra ─С╞░с╗гc thс╗Эi kс╗│ quan hс╗З hс╗гp t├бc mс╗Ыi. N├│ giс╗Сng mс╗Щt kiс╗Гu h├▓a ho├гn tс║бm thс╗Эi. Ch├║ng cho thс║еy hai b├кn chс╗з ├╜ v├а quyс║┐t t├вm kiс╗Гm so├бt t├мnh h├мnh, kh├┤ng ─Сс╗Г cho bс║еt h├▓a diс╗Еn biс║┐n v╞░с╗гt tс║зm kiс╗Гm so├бt. C├│ vс║╗ nh╞░ chс╗з ├╜ cс╗зa cс║г hai b├кn l├а d├╣ng tiс║┐n triс╗Гn trong quan hс╗З hс╗гp t├бc kinh tс║┐, th╞░╞бng mс║бi ─Сс╗Г c├вn bс║▒ng cho sс╗▒ gia t─Гng mс╗йc ─Сс╗Щ bс║еt h├▓a vс╗Б ch├нnh trс╗Л v├а an ninh. D╞░с╗Эng nh╞░ Trung Quс╗Сc v├а Mс╗╣ cho rс║▒ng chс╗Й khi hс╗Н vс╗лa t─Гng c╞░с╗Эng cс║бnh tranh chiс║┐n l╞░с╗гc vс╗Ыi nhau vс╗лa quс║гn trс╗Л v├а kiс╗Гm so├бt diс╗Еn biс║┐n cс╗зa quan hс╗З song ph╞░╞бng th├м tс║еt cс║г c├бc ─Сс╗Сi t├бc b├кn ngo├аi ─Сс╗Бu sс║╜ phс║гi lс╗еy hс╗Н nhiс╗Бu nhс║еt. Viс╗Зc tс║бm giс║гm bс║еt h├▓a tс║бo bс║зu kh├┤ng kh├н thuс║нn lс╗гi cho cuс╗Щc gс║╖p c├│ thс╗Г sс║╜ diс╗Еn ra giс╗пa Tс╗Хng thс╗Сng Biden v├а Chс╗з tс╗Лch Trung Quс╗Сc Tс║нp Cс║нn B├мnh b├кn lс╗Б hс╗Щi nghс╗Л cс║еp cao sс║пp tс╗Ыi cс╗зa nh├│m G20 с╗Я с║дn ─Рс╗Щ. ","answer":"Trong chuyс║┐n ─Сi Trung Quс╗Сc lс║зn n├аy, Bс╗Щ tr╞░с╗Яng Th╞░╞бng mс║бi Mс╗╣ Gina Raimondo ─Сс║бt ─С╞░с╗гc nhiс╗Бu kс║┐t quс║г cс╗е thс╗Г h╞бn c├бc chuyс║┐n c├┤ng du Trung Quс╗Сc tr╞░с╗Ыc ─С├│ cс╗зa c├бc ─Сс║бi diс╗Зn ch├нnh phс╗з Mс╗╣ l├а Ngoс║бi tr╞░с╗Яng Antony Blinken, Bс╗Щ tr╞░с╗Яng T├аi ch├нnh Janet Yellen v├а ─Рс║╖c ph├бi vi├кn cс╗зa Tс╗Хng thс╗Сng Mс╗╣ Joe Biden vс╗Б vс║еn ─Сс╗Б chс╗Сng biс║┐n ─Сс╗Хi kh├н hс║нu John Kerry."},{"question":"┘Д┘Е╪з╪░╪з ╪│┘Е┘К ┘К┘И┘Е ╪з┘Д╪м┘Е╪╣╪й ╪и┘З╪░╪з ╪з┘Д╪з╪│┘Е╪Я.","answer":" ╪з┘Д╪м┘И╪з╪и ╪н╪к┘Й ┘К╪м╪к┘Е╪╣ ┘Б┘К┘З╪з ╪з┘Д┘Ж╪з╪│"},{"question":"Apa kejadian penting dari teks berikut? Dalam sejarah Belanda, rampjaar (\\"tahun bencana\\") adalah tahun 1672. Pada tahun tersebut, setelah meletusnya Perang Prancis-Belanda dan Perang Inggris-Belanda Ketiga, Republik Belanda diserang oleh Inggris, Prancis, pangeran-elektor Bernhard von Galen dari Keuskupan-Pangeran M├╝nster, dan Maximilian Heinrich dari Keuskupan-Pangeran K├╢ln. Tentara Prancis dengan cepat mengalahkan tentara Belanda dan menaklukan banyak wilayah. Akibatnya, provinsi Holland, Zealand, dan Frisia mengalami kepanikan, dan pemerintahan-pemerintahan kota diambil alih oleh Orangis, yang menentang rezim Johan de Witt yang republikan. Hal ini memicu berakhirnya Periode Tanpa Stadtholder Pertama dalam sejarah Belanda.","answer":"Perang Inggris-Belanda Ketiga"},{"question":"┌Ж┘Ж╪п ╪▒┘И╪▓ ╪▓┘Е┘К┘Ж█М ╪╖┘И┘Д ┘Е┘К┌й╪┤┘З ╪к╪з ┘Е╪з┘З ╪п┘И╪▒ ╪▓┘Е┘К┘Ж ╪│┘Б╪▒ ┌й┘Ж┘З╪Я ┘╛╪з╪│╪о ╪о┘И╪п ╪▒╪з ╪з╪▓ ┘Е█М╪з┘Ж ╪з█М┘Ж ┌п╪▓█М┘Ж┘З ┘З╪з ╪з┘Ж╪к╪о╪з╪и ┌й┘Ж█М╪п: (╪з┘Д┘Б) 1 (╪и) 27 (╪м) 180╪п┘В█М┘В┘З  (╪п) █│█╢█╡","answer":"(╪и)"},{"question":"рджрд┐рдЗрдПрдХрд╛ рдЙрдЦрд╛рдирдХреЛ рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдЧрд░реА рдПрдХ рдЕрдиреБрдЪреНрдЫреЗрдж рд▓реЗрдЦреНрдиреБрд╣реЛрд╕реН :рдЕрдЧреБрд▓реНрдЯрд╛рд▓реЗ рд╣рд╛рдиреЗрдХреЛ рдХреБрдХреБрд░ рдмрд┐рдЬреБрд▓реА рдЪрдореНрдХрджрд╛ рддрд░реНрд╕рд┐рдиреНрдЫ","answer":"рдЕрдЧреБрд▓реНрдЯрд╛рд▓реЗ рд╣рд╛рдиреЗрдХреЛ рдХреБрдХреБрд░ рдмрд┐рдЬреБрд▓реА рдЪрдореНрдХрджрд╛ рддрд░реНрд╕рд┐рдиреНрдЫ рднрдиреЗрдЬрд╕реНрддреИ рдХрдХреНрд╖рд╛ резреи рдорд╛ рдЕрдзреНрдпрдиреНрд░рдд рд╡рд┐рдЬрдп рдПрдХ рдкрдЯрдХ рджреБрд░реНрдШрдЯрдирд╛рдорд╛ рдкрд░реЗрдкрдЫрд┐ рдмрд╛рдЗрдХ рджреЗрдЦреНрдирд╛ рд╕рд╛рде рдбрд░рд╛рдЙрдЫ ред "},{"question":"Apakah maksud \\"bagai anak sepat ke tohor\\"?","answer":"Maksudnya adalah orang yang bermalas di tempat orang lain. Contoh ayat: Mak Ti selalu berpesan kepada kakak supaya tidak malas ketika di rumah sepupunya bagai anak sepat ke tohor."},{"question":"р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤В: р┤░р┤гр╡Нр┤Яр╡Л р┤Ер┤др┤┐р┤▓р┤зр┤┐р┤Хр┤ор╡Л р┤╕р┤Вр┤Цр╡Нр┤пр┤Хр╡╛ р┤╕р┤Вр┤пр╡Лр┤Ьр┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър╡Н р┤Ер┤╡р┤пр╡Бр┤Яр╡Ж р┤Жр┤Хр╡Жр┤др╡Нр┤др╡Бр┤Х р┤Хр┤гр╡Нр┤Яр╡Жр┤др╡Нр┤др╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Чр┤гр┤┐р┤др┤╢р┤╛р┤╕р╡Нр┤др╡Нр┤░ р┤кр╡Нр┤░р┤╡р╡╝р┤др╡Нр┤др┤ир┤В р┤Ор┤ир╡Нр┤др┤╛р┤гр╡Н?","answer":"р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В: р┤╕р┤Щр╡Нр┤Хр┤▓р┤ир┤В р┤Ор┤ир╡Нр┤ир┤др╡Н р┤░р┤гр╡Нр┤Яр╡Л р┤Ер┤др┤┐р┤▓р┤зр┤┐р┤Хр┤ор╡Л р┤╕р┤Вр┤Цр╡Нр┤пр┤Хр┤│р╡Ж р┤╕р┤Вр┤пр╡Лр┤Ьр┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър╡Н р┤Ер┤╡р┤пр╡Бр┤Яр╡Ж р┤Жр┤Хр╡Жр┤др╡Нр┤др╡Бр┤Хр┤пр╡Л р┤др╡Бр┤Хр┤пр╡Л р┤Хр┤гр╡Нр┤Яр╡Жр┤др╡Нр┤др╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др┤┐р┤ир╡Н р┤Йр╡╛р┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Чр┤гр┤┐р┤д р┤кр╡Нр┤░р┤╡р╡╝р┤др╡Нр┤др┤ир┤ор┤╛р┤гр╡Н."},{"question":"Ho├аn thiс╗Зn ─Сoс║бn v─Гn sau: Th├бng 11 n─Гm 1942, Qu├вn ─Сс╗Щi Li├кn X├┤ ─С├г bс║пt ─Сс║зu phс║гn c├┤ng qu├вn ─Рс╗йc с╗Я c├бnh ph├нa Nam trong chiс║┐n dс╗Лch Blau v├а mс║╖c d├╣ ─С├г c├│ 2.5 triс╗Зu binh l├нnh Li├кn X├┤ th╞░╞бng vong trong nс╗Ч lс╗▒c ─С├│, qu├вn ─Сс╗Щi Li├кn X├┤ giс╗Э ─С├вy ─С├г chiс║┐m ─С╞░с╗гc ╞░u thс║┐ trong phс║зn c├▓n lс║бi cс╗зa cuс╗Щc chiс║┐n с╗Я mс║╖t trс║нn Ph├нa ─Р├┤ng. ─Рс╗йc","answer":"─С├г cс╗С gс║пng tс╗Х chс╗йc mс╗Щt cuс╗Щc tс║еn c├┤ng bao v├вy с╗Я Kursk┬аtrong nс╗Ч lс╗▒c cuс╗Сi c├╣ng ─Сс╗Г gi├аnh lс║бi thс║┐ chс╗з ─Сс╗Щng tr├кn to├аn mс║╖t trс║нn, tuy nhi├кn rс╗Сt cuс╗Щc Hс╗Уng qu├вn ─С├г ─Сс║йy l├╣i ─С╞░с╗гc cuс╗Щc tс║еn c├┤ng cс╗зa qu├вn ─Сс╗Лch.┬а─Рс║┐n cuс╗Сi n─Гm 1943, Li├кn X├┤ ─С├г chiс║┐m lс║бi ─С╞░с╗гc mс╗Щt nс╗нa phс║зn l├гnh thс╗Х ─С├г bс╗Л qu├вn ─Рс╗йc th├┤n t├нnh tс╗л n─Гm 1941 ─Сс║┐n n─Гm 1942.┬аMс╗йc sс║гn xuс║еt c├┤ng nghiс╗Зp qu├вn sс╗▒ cс╗зa Li├кn X├┤ c┼йng ─С├г t─Гng ─С├бng kс╗Г tс╗л cuс╗Сi n─Гm 1941 cho ─Сс║┐n ─Сс║зu n─Гm 1943 sau khi Stalin cho di rс╗Эi tс║еt cс║г c├бc nh├а m├бy vс╗Б ph├нa ─Р├┤ng, c├бc nh├а m├бy n├аy trс╗Я n├кn an to├аn tr╞░с╗Ыc cuс╗Щc x├вm l─Гng cс╗зa qu├вn ─Рс╗йc v├а nhс╗пng cuс╗Щc oanh tс║бc bс║▒ng kh├┤ng qu├вn cс╗зa kс║╗ th├╣."},{"question":"Apakah maksud 'buang anak'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"'Buang anak' bermaksud menggugurkan anak. Contoh ayat: Membuang anak merupakan perbuatan yang dikeji oleh Tuhan."},{"question":"Sobre o que trata o texto: Durante o processo de desintegra├з├гo da Jugosl├бvia em 1991, as antigas rep├║blicas socialistas constituintes: Cro├бcia, Eslov├йnia e Maced├│nia proclamaram a sua independ├кncia e, portanto, se retiraram de \\"Jugovizija\\", enquanto as ent├гo lideran├зas da S├йrvia e Montenegro concordaram em manter uma estreita alian├зa. A 28 de mar├зo de 1992, os pa├нses que ainda (pelo menos formalmente) constitu├нam a federa├з├гo ex-jugoslava decadente e encolhida participaram no \\"Jugovizija 1992\\" realizada em Belgrado. Inclu├нa n├гo s├│ artistas da S├йrvia e Montenegro, mas tamb├йm da B├│snia e Herzegovina, embora esse ├║ltimo tivesse declarado independ├кncia a 1 de mar├зo daquele ano. De entre os candidatos encontrava-se Alma ─Мard┼╛i─З. O vencedor dessa edi├з├гo foi a can├з├гo \\"Ljubim te pesmama\\" interpretada por Extra Nena (Sne┼╛ana Beri─З) da S├йrvia. Antes da edi├з├гo do Festival Eurovis├гo da Can├з├гo desse ano, a 28 de abril, foi formado um novo estado federativo formado pela S├йrvia e Montenegro chamada Rep├║blica Federal da Jugosl├бvia, representada por Extra Nena, anteriormente citada, no Festival Eurovis├гo da Can├з├гo 1992, realizado a 9 de maio.","answer":"Festival Eurovis├гo da Can├з├гo 1992"},{"question":"┌й╪п╪з┘Е ┘Е╪н╪╡┘И┘Д ╪▒╪┤╪п ┌й┘Е╪к╪▒█М ╪п╪з╪▒╪п╪М ┌Ж╪з█М █М╪з ┘В┘З┘И┘З╪Я ╪и╪з ╪к┘И╪м┘З ╪и┘З ╪│┘И╪з┘Д ┘В╪и┘Д█М╪М ╪▓┘Е█М┘Ж┘З ╪з█М ╪▒╪з ╪и┘Ж┘И█М╪│█М╪п ┌й┘З ╪┤╪з┘Е┘Д ┘╛╪з╪│╪о ╪и╪з╪┤╪п. ┘Е█М ╪к┘И┘Ж┘З 1 ╪к╪з 20 ╪м┘Е┘Д┘З ╪и╪з╪┤┘З. ╪▓┘Е█М┘Ж┘З:","answer":"╪з█М┘Ж ┘╛╪з╪│╪о ╪┤╪з┘Е┘Д ╪п┘И ╪и╪о╪┤ ╪з╪│╪к. ╪з╪и╪к╪п╪з █М┌й ╪к╪н┘Д█М┘Д ╪п╪│╪к ╪п┘И┘Е ╪з╪▓ █М┌й ╪╡┘Б╪н┘З ┘И╪и ╪▒╪з ╪и╪▒╪з█М╪к╪з┘Ж ┘Е█М ╪в┘И╪▒█М┘Е╪М ╪│┘╛╪│ ╪и┘З ╪в┘Е╪з╪▒ ╪▒╪│┘Е█М ╪з╪┤╪з╪▒┘З ┘Е█М┌й┘Ж█М┘Е. ╪п╪▒ ┌й┘Д╪М ┘Е█М╪▓╪з┘Ж ╪к┘И┘Д█М╪п ┌Ж╪з█М ╪│╪и╪▓ ╪п╪▒ ╪м┘З╪з┘Ж ╪з┘Б╪▓╪з█М╪┤ ╪и█М╪┤╪к╪▒█М ┘Ж╪│╪и╪к ╪и┘З ╪к┘И┘Д█М╪п ┘В┘З┘И┘З ╪п╪з╪┤╪к┘З ╪з╪│╪к.╪п╪▒╪з╪и╪к╪п╪з ╪к┘И╪м┘З ┌й┘Ж█М╪п ┌й┘З ╪з█М┘Ж ┌й┘З ┌Ж╪з█М ╪▒╪┤╪п ╪и█М╪┤╪к╪▒█М ╪п╪з╪▒╪п █М╪з ┘В┘З┘И┘З╪М ╪и╪│╪к┘З ╪и┘З ┘Е┘Ж╪╖┘В┘З ╪м╪║╪▒╪з┘Б█М╪з█М█М ┘И ╪▓┘Е╪з┘Ж╪М ┘╛╪з╪│╪о ┘Е╪к┘Б┘И╪з╪к█М ╪о┘И╪з┘З╪п ╪п╪з╪┤╪к. ╪п╪▒ ╪з█М┘Ж ╪╡┘Б╪н┘З ┘И╪и ┘Е╪╖┘Д╪и ╪м╪з┘Д╪и█М ╪п╪▒┘Е┘И╪▒╪п ┘Е╪╡╪▒┘Б ┌Ж╪з█М ┘И ┘В┘З┘И┘З ┘И╪м┘И╪п ╪п╪з╪▒╪п:https://www.pewresearch.org/short-reads/2013/12/20/chart-of-the-week-coffee-and-tea-around-the-world/╪п╪▒ ╪з█М┘Ж ╪╡┘Б╪н┘З ┘Е█М╪▓╪з┘Ж ┘Е╪╡╪▒┘Б ┌Ж╪з█М ┘И ┘В┘З┘И┘З ╪п╪▒ ╪м┘З╪з┘Ж ╪▒┘И█М ┘Ж┘В╪┤┘З ╪м╪║╪▒╪з┘Б█М╪з ┘Ж╪┤╪з┘Ж ╪п╪з╪п┘З ╪┤╪п┘З. ╪з█М┘Ж ┘Ж┘В╪┤┘З ┘Е╪▒╪и┘И╪╖ ╪и┘З ╪│╪з┘Д 2011 ╪з╪│╪к. ╪и╪з╪к┘И╪м┘З ╪и┘З ┘Е╪╖╪з┘Д╪и ╪з█М┘Ж ╪╡┘Б╪н┘З ╪п╪▒┘Е█М╪з╪и█М┘Е ┌й┘З ╪з┘И┘Д╪з ┘Е█М╪▓╪з┘Ж ┘Е╪╡╪▒┘Б ┌Ж╪з█М ┘И ┘В┘З┘И┘З ┘Е█М╪к┘И╪з┘Ж╪п ┘И╪з╪и╪│╪к┘З ╪и┘З ╪╣┘И╪з┘Е┘Д ┘Б╪▒┘З┘Ж┌п█М ┘И ╪з┘В╪к╪╡╪з╪п█М ╪и╪з╪┤╪п. ╪и╪▒╪з█М ┘Е╪л╪з┘Д ╪п╪▒ ┌й╪┤┘И╪▒┘З╪з█М ╪╣╪╢┘И ╪з╪к╪н╪з╪п ╪м┘Е╪з┘З█М╪▒ ╪┤┘И╪▒┘И█М ╪│╪з╪и┘В ┘Е╪╡╪▒┘Б ┌Ж╪з█М ╪и╪▒ ┘Е╪╡╪▒┘Б ┘В┘З┘И┘З ╪║┘Д╪и┘З ╪п╪з╪▒╪п ┘И ╪п╪▒ ┌й╪┤┘И╪▒┘З╪з█М ╪║╪▒╪и█М ┘Е╪╡╪▒┘Б ┘В┘З┘И┘З ╪║┘Д╪и┘З ╪п╪з╪▒╪п. ┘З┘Е┌Ж┘Ж█М┘Ж ╪п╪▒┌й╪┤┘И╪▒█М ┘Е╪л┘Д ┘Б█М┘Д█М┘╛█М┘Ж ┌й┘З ╪▒┘И╪з╪и╪╖ ╪и█М╪┤╪к╪▒█М ╪и╪з ╪в┘Е╪▒█М┌й╪з ╪п╪з╪▒╪п ┘Е╪╡╪▒┘Б ┘В┘З┘И┘З ╪║┘Д╪и┘З ╪п╪з╪▒╪п. ╪п┘И┘Е╪з ┘Е█М╪▓╪з┘Ж ┘Е╪╡╪▒┘Б ┘В┘З┘И┘З ┘И ┌Ж╪з█М ╪и╪▒╪з╪│╪з╪│ ╪▓┘Е╪з┘Ж ╪к╪║█М█М╪▒ ┘Е█М┌й┘Ж╪п. ╪и╪▒╪з█М ┘Е╪л╪з┘Д ╪п╪▒ ┌й╪┤┘И╪▒┘З╪з█М ╪╣┘Е╪п┘З ╪к┘И┘Д█М╪п┌й┘Ж┘Ж╪п┘З ┘В┘З┘И┘З ╪п╪▒ ╪о╪з┘И╪▒┘Е█М╪з┘Ж┘З╪М ╪и╪к╪п╪▒█М╪м ┘Е╪╡╪▒┘Б ┌Ж╪з█М ╪║┘Д╪и┘З ┌й╪▒╪п┘З ╪з╪│╪к. ┘Б┘Д╪░╪з ╪з█М┘Ж ┌й┘З ┌Ж╪з█М ╪▒╪┤╪п ╪и█М╪┤╪к╪▒█М ╪п╪з╪▒╪п █М╪з ┘В┘З┘И┘З╪М ╪и╪│╪к┘З ╪и┘З ┘Е┘Ж╪╖┘В┘З ╪м╪║╪▒╪з┘Б█М╪з█М█М ┘И ╪▓┘Е╪з┘Ж╪М ┘╛╪з╪│╪о ┘Е╪к┘Б┘И╪з╪к█М ╪о┘И╪з┘З╪п ╪п╪з╪┤╪к.╪п╪▒╪з╪п╪з┘Е┘З╪М ╪и╪з ╪з╪│╪к┘Б╪з╪п┘З ╪з╪▓ ╪п╪з╪п┘З ┘З╪з█М ╪│╪з╪▓┘Е╪з┘Ж ╪м┘З╪з┘Ж█М ┘Б╪з╪ж┘И ╪п╪▒ ┘╛█М┘И┘Ж╪п ╪▓█М╪▒╪М ┘Е█М╪к┘И╪з┘Ж ┘Е█М╪▓╪з┘Ж ╪к┘И┘Д█М╪п ┘Е┘И╪з╪п ╪║╪░╪з█М█М ┘Е╪о╪к┘Д┘Б ╪п╪▒ ╪╖┘Е╪з┘Ж ┘З╪з█М ┘Е╪к┘Б╪з┘И╪к ╪▒╪з ╪и╪▒╪▒╪│█М ┌й╪▒╪п.https://www.fao.org/faostat/en/#data/QCL╪п╪▒ ┘Е┘В╪з█М╪│┘З ┘Е█М╪▓╪з┘Ж ╪к┘И┘Д█М╪п ┘В┘З┘И┘З ╪│╪и╪▓ ╪п╪▒ ┌й┘Д ╪м┘З╪з┘Ж ╪и█М┘Ж ╪│╪з┘Д┘З╪з█М 1961 ╪к╪з 2021 ╪к┘В╪▒█М╪и╪з 2.2 ╪и╪▒╪з╪и╪▒ ╪┤╪п┘З ╪з╪│╪к ╪п╪▒╪н╪з┘Д█М┌й┘З ╪к┘И┘Д█М╪п ╪и╪▒┌п ┌Ж╪з█М ╪п╪▒ ┘З┘Е█М┘Ж ┘Е╪п╪к 28 ╪и╪▒╪з╪и╪▒ ╪┤╪п┘З ╪з╪│╪к. ╪к┘И┘Д█М╪п ╪и╪▒┌п ┌Ж╪з█М ┘Б┘В╪╖ ╪п╪▒ ╪│╪з┘Д┘З╪з█М 1990 ╪к╪з 1991 ╪м┘З╪з╪▒ ╪и╪▒╪з╪и╪▒ ╪┤╪п┘З ╪з╪│╪к (╪╖╪и┘В ╪в┘Е╪з╪▒ ╪з╪╣┘Д╪з┘Е█М ┘Б╪з╪ж┘И).  ╪з┌п╪▒ ╪и┘З ╪в┘Е╪з╪▒ ┘В╪и┘Д ╪з╪▓ 1990 ╪┤┌й ┌й┘Ж█М┘Е╪М ╪и╪з╪▓┘З┘Е ╪и╪з█М╪п ╪к┘И╪м┘З ┌й┘Ж█М┘Е ┌й┘З ╪з╪▓ 1991 ╪к╪з 2021 ╪к┘И┘Д█М╪п ┌Ж╪з█М 2.6 ╪и╪▒╪з╪и╪▒ ╪┤╪п┘З ┘И┘Д█М ╪к┘И┘Д█М╪п ┘В┘З┘И┘З 1.6 ╪и╪▒╪з╪и╪▒ ╪┤╪п┘З ╪з╪│╪к. ╪з█М┘Ж ┘Ж╪┤╪з┘Ж ┘Е█М╪п┘З╪п ┌й┘З ┘Е╪╡╪▒┘Б ╪в┘Ж┘З╪з ┘Ж█М╪▓ ╪и╪з█М╪п ╪з┘Б╪▓╪з█М╪┤ █М╪з┘Б╪к┘З ╪и╪з╪┤╪п. ╪з┘Е╪з ╪з█М┘Ж┌й┘З ╪п╪▒ ┌й╪п╪з┘Е ┌й╪┤┘И╪▒ █М╪з ┘Ж╪з╪н█М┘З ╪п┘В█М┘В╪з ╪и┘З ┌Ж┘З ┘Е█М╪▓╪з┘Ж ╪з┘Б╪▓╪з█М╪┤ █М╪з┘Б╪к┘З╪М ┘Е╪к┘Б┘И╪з╪к ╪о┘И╪з┘З╪п ╪и┘И╪п."},{"question":"Topkap─▒ Saray─▒ M├╝ze Kart ka├з TL?","answer":"Sat─▒n ald─▒─Я─▒n─▒z ilk g├╝nden itibaren bir y─▒l boyunca ge├зerli olan M├╝zeKart'─▒n fiyat─▒ T├╝rk vatanda┼Яlar─▒ i├зin 60 TL'dir."},{"question":"рдмреМрджреНрдз рдзрд░реНрдо рд░ рдиреЗрдкрд╛рд▓ рдмреАрдЪрдХреЛ рдРрддрд┐рд╣рд╛рд╕рд┐рдХ рд╕рдореНрдмрдиреНрдзрдХреЛ рд╡рд░реНрдгрди рдЧрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реНред","answer":"рдиреЗрдкрд╛рд▓ рдмреМрджреНрдз рдзрд░реНрдордХрд╛ рд╕рдВрд╕реНрдерд╛рдкрдХ рдмреБрджреНрдзрдХреЛ рдЬрдиреНрдорд╕реНрдерд▓ рд╣реЛ, рд░ рдиреЗрдкрд╛рд▓рдорд╛ рдзреЗрд░реИ рдмреМрджреНрдз рдордард╣рд░реВ рдЫрдиреНред"},{"question":"┘Е╪з ┘З┘И ╪з┘Д╪е╪│┘Е ╪з┘Д╪╣┘Д┘Е┘К ╪з┘Д╪░┘К ┘К╪╖┘Д┘В ╪╣┘Д┘Й ╪г╪и╪╣╪п ┘Ж┘В╪╖╪й ┘Б┘К ┘Е╪п╪з╪▒ ╪з┘Д┘В┘Е╪▒ ╪╣┘Ж ╪з┘Д╪г╪▒╪╢╪Я","answer":"╪з┘Д╪г┘И╪м "},{"question":"╞Шir╞Щiri labarin don kanun labarai mai zuwa: Kannywood na kan hanyar durkushewa - Zaharadden","answer":"Daya daga cikin fitattun masu shirya fina-finan Hausa a Najeriya ya yi kira ga gwamnatin kasar da ta kai musu daukin gaggawa domin hana harkar fina-finan na Kannywood durkushewa. Zaharadden Sani ya ce Kannywood ta kama hanyar durkushewa kurmus, kuma tallafin hukumomi ne kawai zai iya tserar da su. \\"A yanzu babu riba a harkar fim, asara muke yi... Yawancin jarumai na rige-rigen kafa wasu sana'o'in daban,\\" in ji shi. A kwanakin nan dai wasu manyan jaruman Kannywood sun kara bazama wurin fadada hanyoyin samun kudadensu. Jarumi Ali Nuhu ya bude wani shagon sayar da kaya a Kano, yayin da Sani Danja da Yakubu Muhammad suka bude gidan hoto. Zaharadden ya ce: \\"Na samu labarin cewa gwamnati na shirin yin wani abu kan wannan matsalar, amma ina bayar da shawarar cewa ka da a tallafawa tsirarun mutane domin hakan ba zai kawar da matsalar ba sai dai ya azirta wasu 'yan kalilan\\", kamar yadda ya shaida wa Premium Times. Ya kara da cewa duk lokacin da aka bayar da kudi irin wadannan, \\"to wasu mutane ne kawai za su wawure domin amfanin kansu\\". Sannan ya yi kira da gwamnati da ta gina gidajen kallon fim a arewacin kasar. Tuni dama jarumai mata kamar Rahama Sadau da Hadiza Gabon suka fara sayar da kayayyakin kwalliya da kuma yin tallace-tallace ga kamfanoni. Yayin da wasu kuma kamar su Adam A Zango suka kara kaimi a fagen waka da kuma shirya tarukan wakoki musamman a lokutan bukukuwa kamar na sallah da sauransu. Da ma wasu masu sharhi sun fara alakanta irin wannan fadada harkokin da wasu jaruman ke yi da karancin armashin da fina-finan suke kara yi. Zaharadden ya ce a yanzu aikinsu shi ne su shirya fim su sayar ga DSTV ko Arewa TV, saboda babu riba. \\"Na shirya fim (Abu Hassan) kwanaki, inda na tafka asara saboda na kashe kudade amma na buge da sayar da shi ga DSTV a arha. Wannan shi ne abin da muke yi yanzu,\\" in ji jarumin, wanda har ila yau ya kware wurin shirya fina-finai. Masu shirya fim sun dade suna kokawa kan satar fasahar da suka ce ana yi musu. Sannan kuma a yanzu suna fuskantar barazana daga fina-finan China da Amurka da Turkiyya da ake fassara wa zuwa harshen Hausa, kuma ake samunsu a tashoshin tauran da'adam cikin sauki."},{"question":" Quс╗Сc hiс╗Зu n├аo sau ─С├вy ─С╞░с╗гc sс╗н dс╗еng h╞бn 700 n─Гm?A. ─Рс║бi NguB. ─Рс║бi Viс╗ЗtC. V─Гn Lang","answer":"C├вu trс║г lс╗Эi ─С├║ng: B. ─Рс║бi Viс╗ЗtQuс╗Сc hiс╗Зu ─Рс║бi Cс╗У Viс╗Зt ─С╞░с╗гc vua L├╜ Th├бnh T├┤ng ─Сс╗Хi th├аnh ─Рс║бi Viс╗Зt ngay sau khi l├кn ng├┤i v├аo n─Гm 1054, theo s├бch Giс║гn yс║┐u sс╗н Viс╗Зt Nam. Vс╗Ыi viс╗Зc ─Сс╗Хi t├кn n╞░с╗Ыc, vua nu├┤i ho├аi b├гo x├вy dс╗▒ng ─Сс║еt n╞░с╗Ыc v─Гn minh, h├╣ng mс║бnh.Quс╗Сc hiс╗Зu ─Рс║бi Viс╗Зt tс╗Уn tс║бi khoс║гng 723 n─Гm (tс╗л n─Гm 1054 ─Сс║┐n 1804), trс║гi qua c├бc triс╗Бu L├╜, Trс║зn, Hс║нu L├к, Mс║бc v├а nh├а T├вy S╞бn nh╞░ng bс╗Л gi├бn ─Сoс║бn trong 7 n─Гm thс╗Эi nh├а Hс╗У v├а 20 n─Гm thс╗Эi thuс╗Щc Minh. D╞░с╗Ыi thс╗Эi nh├а Hс╗У, t├кn n╞░с╗Ыc ta l├а ─Рс║бi Ngu."},{"question":"Qual a resposta correcta para esta pergunta: Em que ano Flappy Bird foi lan├зado?","answer":"A resposta correcta para a pergunta ├й 24 de maio de 2013."},{"question":"хЕлхНБцЬмчлЛуБжуАБчЩ╛цЬмчлЛуБжуБкуБйуБочиощбЮуБМуБВуВЛуАБшМ╢щБУуБзуАБуБКцК╣шМ╢уВТчлЛуБжуВЛцЩВуБлчФиуБДуВЙуВМуВЛщБУхЕ╖уВТф╜ХуБиуБДуБЖуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"шМ╢чнЕуБзуБЩуАВ"},{"question":"рк╡рк┐ркЭрк╛рк░рлНркбрк┐ркВркЧ рк╡рк┐рк╢рлНрк╡ рк╕ркорк╛ркЪрк╛рк░ рккрк░ ркЕрк╣рлЗрк╡рк╛рк▓ ркЖрккркдрк╛ ркЕркЦркмрк╛рк░ркирлБркВ ркирк╛рко рк╢рлБркВ ркЫрлЗ?","answer":"ркжрлИркирк┐ркХ рккрлНрк░рлЛрклрлЗркЯ"},{"question":"Nс║┐u a + c = b + c th├м c├вu n├аo ─С├║ng trong c├бc c├вu sau?A. a = b     B. a < b     C. a > b     D. Cс║г A, B, C ─Сс╗Бu sai.","answer":"Chс╗Нn ─С├бp ├бn A.Ta c├│: Nс║┐u a + c = b + c th├м a = b."},{"question":"р╢║р╖Фр╢пр╖Щр╖Ар╖К р╢╖р╖Пр╖Вр╖Пр╖А р╢▒р╖Тр╢╜ р╢╖р╖Пр╖Вр╖Пр╖А р╖Ар╢▒ р╢Ср╢Ър╢╕ р╢╗р╢з р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢║р╖Фр╢пр╖Щр╖Ар╖К р╢╖р╖Пр╖Вр╖Пр╖А р╢▒р╖Тр╢╜ р╢╖р╖Пр╖Вр╖Пр╖А р╖Ар╢▒ р╢Ср╢Ър╢╕ р╢╗р╢з р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Кр╖Бр╖КтАНр╢╗р╖Пр╢║р╢╜р╢║ р╢╗р╢зр╢║р╖Т."},{"question":"Quelle est la meilleure surface pour courir ?","answer":"La course ├а pied est un excellent exercice, mais toutes les surfaces de course ne sont pas ├йgales. Traditionnellement, ceux qui courent ┬л coureurs ┬╗ courent 5 ├а 7 jours par semaine. Les coureurs parcourront en moyenne entre 3 miles par course et 20 miles par course. Bien que la course ├а pied soit un excellent exercice et tr├иs efficace pour br├╗ler des calories, elle peut ├кtre difficile pour le corps. Plus pr├йcis├йment les articulations des jambes. Le coureur moyen heurtera la surface sur laquelle il court 1 480 fois par mile. Donc, si vous courez 10 milles, cela repr├йsente un peu moins de 15 000 pieds. Ces coups r├йp├йtitifs peuvent d├йt├йriorer les articulations du corps avec le temps. Par cons├йquent, le type de surface sur laquelle un coureur court peut avoir un impact ├йnorme sur le corps. Certaines surfaces sont plus dures que dтАЩautres, plus la surface est dure, plus elle est dure pour le corps, les jambes et les articulations. Le b├йton est plus dur que l'asphalte, l'asphalte est plus dur qu'un chemin de terre et un chemin de terre est plus dur qu'une surface de piste de lyc├йe. Par exemple, le b├йton peut ├кtre une surface 30 % plus dure que lтАЩasphalte. La course ├а pied est un excellent exercice et des millions de personnes aiment courir. Mais si vous souhaitez courir longtemps, comme pendant longtemps, choisissez votre surface de course pour le long terme. Parce que la surface sur laquelle vous choisissez de courir peut avoir une corr├йlation directe avec la dur├йe de vie des articulations de votre corps et de vos jambes.   "},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риХрйЗридрйЗ риХри╣ри┐ риХри╣ри┐ риЙриари┐ риЙриари┐ риЬри╛ри╣ри┐ рее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 5 ридрйЛриВ ри▓риИ риЧриИ риЗрй▒риХ ридрйБриХ рижри╛ ри╡ри╛риХ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риири╛риириХ рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╕ римри╛ригрйА рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕рижри╛ риоридри▓рим риЗри╣ ри╣рйИ,\\"римрйЗриЕрй░рид риЬрйАри╡ риЕрй░рижри╛рйЫри╛ ри▓ри╛ ри▓ри╛ риХрйЗ риЗри╕ риЬриЧрид ридрйЛриВ ридрйБри░рйЗ риЬри╛ ри░ри╣рйЗ ри╣рииред\\""},{"question":"р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢┤р╖Эр╢║  р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒. ","answer":"р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖К р╢Ър╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢нр╖К р╢Лр╢нр╖Фр╢╕р╖К р╢┤р╖Эр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖Тр╢▒р╢║ р╖Др╖Рр╢│р╖Тр╢▒р╖Кр╖Ар╖Тр╢║ р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║. р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢╕ р╢Ър╖Пр╢╗р╖Фр╢лр╖Тр╢Ъ р╖Гр╖Рр╢пр╖Рр╖Др╖Рр╢нр╖Т р╢пр╖Пр╢║р╢Ър╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢п р╢Лр╢пр╖Пр╢╗ р╢┤р╖Юр╢╗р╖Пр╢лр╖Тр╢Ъ р╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢Йр╢зр╖Ф р╢Ър╢╗р╢▒ р╢┤р╖Эр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╢╜р╖Щр╖Г р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢┤р╖Фр╢╗ р╢┤р╖Гр╖Ер╖Ьр╖Гр╖Кр╖Ар╢Ър╖К р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖Ар╖Г р╖Гр╢╜р╢Ър╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ. р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╢║ р╢Жр╢╗р╢Ър╖Кр╖Вр╖П р╖Ар╖Ур╢╕р╢з, р╢Ьр╖Фр╢л р╢░р╢╗р╖Кр╢╕ р╖Ар╢╗р╖Кр╢░р╢▒р╢║р╢з р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢Ьр╖Тр╖Др╖Тр╢║р╖Пр╢нр╖К р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ер╢▒р╖КтАНр╢║р╖Эр╢▒р╖КтАНр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░р╢нр╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╢нр╖Тр╢╢р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢Ьр╖Тр╖Др╖Т р╢┤р╖Рр╖Ар╖Тр╢пр╖Т р╢пр╖Щр╢┤р╢Ър╖Кр╖Вр╢║ р╢нр╖Фр╖Ер╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╖Ар╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢Ър╢╕р╖К р╢▒р╖Тр╢║р╢╕ р╢Ер╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Пр╖Ар╢▒р╖К р╖Др╖Т р╢▒р╖Тр╖Гр╖Т р╢╜р╖Щр╖Г р╢Йр╢зр╖Ф р╖Ар╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Ф р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖Тр╢▒р╢║ р╢╖р╖Тр╢Ър╖КтАНр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╖Др╖П р╢Ьр╖Тр╖Др╖Тр╢║р╖П р╢Ер╢нр╢╗р╢нр╖К р╢Ер╢▒р╖КтАНр╢║р╖Эр╢▒р╖КтАНр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░р╢нр╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Тр╖А р╢Ьр╖Тр╖Др╖Т р╢┤р╖Рр╖Ар╖Тр╢пр╖Т р╢пр╖Щр╢┤р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢║ р╢нр╖Фр╖Ер╖Тр╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢Ър╢╕р╖К р╢Йр╢зр╖Ф р╖Ар╖Щр╢▒ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╢│р╖Др╢▒р╖К р╢Ър╖Е р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║.р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖Тр╢┤р╢нр╖Кр╢нр╖Т р╖Ар╢╜р╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢з р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕р╢з р╢пр╖Тр╢▒ р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╖К р╢▒р╖Тр╢║р╢╕ р╖А р╢Зр╢н. р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Г р╢┤р╖Гр╖Фр╖Ар╖Г р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Т р╢пр╖Тр╢▒ р╢пр╖Щр╢Ъ р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒р╖Ф р╢╜р╢╢р╖Ъ. р╢Зр╖Гр╖Е р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖Эр╢║ р╢Ър╖Ьр╢з, р╢Зр╖Гр╖Е р╢Ер╖Ар╢┤р╖Ср╖Ер╖Ар╖Тр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖П р╢┤р╖Эр╢║ р╢Ър╖Ьр╢з р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╖Ар╢┤р╖Ср╖Ер╖Ар╖Тр╢║ р╢пр╖П р╢┤р╖Гр╖Ф р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢Ер╖Ар╖Фр╢╗р╖Фр╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╢Ср╖Ер╢╣р╖Щр╢▒ р╖Др╖Ър╢╕р╢▒р╖Кр╢н р╢Ьр╖Тр╢╕р╖Кр╖Др╖Пр╢▒ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒ р╢║р╢▒ р╢Нр╢нр╖Ф р╢нр╖Фр╢▒р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Ъ р╢Лр╢пр╖Пр╢╗р╢нр╢╗ р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╖Тр╢Ъ р╢Ър╖Пр╢╗р╖КтАНр╢║р╖КтАНр╢║р╢║р╢▒р╖К р╢▒р╖Тр╢║р╢╕ р╖А р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒ р╢Нр╢нр╖Фр╖Ар╢з р╢║р╖Т. р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒ р╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╖Тр╢н р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╢▒р╖К р╖Др╖Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖П р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╖Др╖Э р╢┤р╖Гр╖Фр╖Ар╖Гр╖К р╖Др╖Э р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╢Ер╢▒р╖Тр╖Ар╖Пр╢╗р╖Кр╢║р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕ р╢Ър╖Е р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢Ср╢║ р╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╢║ р╢║р╖Т. р╢╕р╖Ъ р╢пр╖Щр╢пр╖Тр╢▒р╖Щр╢▒р╖К р╢Ср╢Ър╖К р╢пр╖Тр╢▒р╢Ъ р╖Др╖Э р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╢▒р╖Ь р╢Ър╖Е р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Фр╖Ар╢з р╢▒ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ, р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╢В р╢▒ р╢Лр╢┤р╢Ьр╢▒р╖Кр╢нр╢╢р╖Кр╢╢р╢В, р╢║р╖Ь р╢▒ р╢Лр╢┤р╢Ьр╢ар╖Кр╢бр╖Щр╢║р╖КтАНр╢║ р╢Жр╢┤р╢нр╖Кр╢нр╖Т р╢пр╖Фр╢Ър╖Кр╢Ър╢зр╖Гр╖Кр╖ГтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т, р╖Ар╖Гр╖К р╢▒р╖Ь р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢▒р╖Ь р╖Ар╖Ъ. р╢║р╢╕р╖Щр╢Ър╖К р╖Ар╖Гр╖К р╢▒р╖Ь р╢Ср╖Ер╢╣р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К, р╢пр╖Фр╢Ър╖Фр╖Ер╖П р╢Зр╖Ар╖Рр╢нр╖К р╖Ар╖ЪтАЭ р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╢╕р╖Др╖П р╖Ар╢Ьр╖Кр╢Ьр╢║р╖Ъ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Цр╢┤р╢▒р╖Пр╢║р╖Тр╢Ър╢Ър╖Кр╢Ыр╢▒р╖Кр╢░р╢Ър╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢пр╖У р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╖Др╖Ф р╖Ар╢пр╖Пр╢╗р╖П р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖П р╖Д. р╢Т р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╖Ъ р╢пр╖Ур╢нр╖К р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ър╖Е р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢┤р╖Гр╖Ф р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢║р╢╕р╖Кр╢Ър╖Тр╖Гр╖Т р╢Ър╢╗р╢пр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕р╢з р╢▒р╖Ь р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╖Ар╖Ц р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢лр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖Т. р╢Ър╢ир╖Тр╢▒ р╢ар╖Ур╖Ар╢╗ р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╖Ъ р╢Ер╢║р╖Тр╢нр╖Тр╢║ р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Рр╖Г р╢╕р╖Др╖П р╢┤р╖Ар╖Пр╢╗р╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Ар╖Пр╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢┤р╢╕р╢лр╢Ър╖Т. р╢Т р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕р╢нр╖К р╢Ьр╖Гр╖К р╢║р╢з, р╢Ср╖Ер╖Т р╢╕р╖Др╢▒р╖Кр╖Ар╢╜, р╢бр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢║р╢з, р╢╗р╖Фр╢Ър╖К р╖Ар╖Щр╖Ер╖Щр╢┤р╖Кр╖Д, р╢Ьр╖Гр╖К р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╢╗р╖Щр╖Др╖Т, р╖Гр╖Ьр╖Др╖Ьр╢▒р╖К р╢Ър╖Тр╖Ер╖Тр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢Жр╢пр╖У р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒ р╖Ар╢╜ р╢▒р╖Ь р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. тАЬр╢▒ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╢Ер╖Гр╖Ър╢▒р╖Пр╖Гр╢▒р╖Тр╢Ър╖Щр╢▒ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╢В р╢Лр╢┤р╢Ьр╢▒р╖Кр╢нр╢╢р╖Кр╢╢р╢В, р╢║р╖Ь р╢Лр╢┤р╢Ьр╢ар╖Кр╢бр╖Щр╢║р╖КтАНр╢║ р╢Жр╢┤р╢нр╖Кр╢нр╖У р╢пр╖Фр╢Ър╖Кр╢Ър╢зр╖Гр╖Кр╖ГтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т! р╖Гр╖Щр╢▒р╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╢▒р╖Рр╢нр╖Кр╢нр╖Др╖Ф р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Гр╖К р╢▒р╖Ь р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢║р╢╕р╖Щр╢Ър╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К, р╢пр╖Фр╢Ър╖Фр╖Ер╖П р╢Зр╖Ар╖Рр╢нр╖К р╖Ар╖ЪтАЭ р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╢пр╖Ър╖Бр╢▒р╖П р╢Ър╖Ьр╢з р╢Зр╢н. р╖Ар╖Др╖Ер╢Ър╖К р╖Др╖П р╢пр╖Ьр╢╗р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╖Гр╖Щр╢▒р╖Гр╖Фр╢▒р╢Ър╖К р╢╕ р╖Гр╖Ьр╢║р╖П р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╖Тр╢н р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Фр╖А р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖Е р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╢з р╖Гр╖Щр╢▒р╖Гр╖Фр╢▒р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╖Ар╖П р╢пр╖Щр╢▒ р╢пр╖Пр╢║р╢Ъ р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╖Пр╢пр╖У р╢Ър╖Щр╢▒р╖Щр╢Ър╖Фр╢▒р╖К р╢▒р╖Рр╢нр╖Тр╢▒р╢╕р╖К р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢║р╢▒р╖К р╖Гр╖Ьр╢║р╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ тАНр╖Др╖Э р╖Гр╖Щр╢▒р╖Гр╖Фр╢▒р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╖Ар╖П р╢Ьр╢н р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢╢р╖Ар╢нр╖К р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢║р╢▒р╖К р╢п р╖Гр╖Ьр╢║р╖П р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢▒р╖Ь р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢▒р╢╕р╖К р╢нр╢╕р╖П р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢╕ р╖Др╖Э р╖Гр╢Ър╖Гр╖К р╢Ър╢╗р╢Ьр╖Щр╢▒ р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢╢р╖Ар╢нр╖К р╖Ар╢пр╖Пр╢╗р╖П р╢Зр╢н. р╢Ър╖Ьр╢нр╢╗р╢╕р╖К р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╖Щр╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢╕р╖Ъ р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖Тр╢┤р╢нр╖Кр╢нр╖Т р╢╗р╖Рр╢Ър╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢п р╢║р╢▒р╖Ф р╢╕р╖Ъ р╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Рр╖Др╖Тр╢пр╖Тр╢╜р╖Т р╖Ар╖Щр╢║р╖Т.р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╖Ъ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖р╢║р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢╢р╖Эр╢░р╖Тр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢╖р╖Пр╢Ьр╖КтАНр╢║р╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ер╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢▒р╖Ь р╢┤р╢▒р╖Ар╢▒ р╢╜р╢пр╖У. р╢пр╢╕р╖Кр╖Гр╢Ър╖К р╢┤р╖Рр╖Ар╢нр╖Фр╢╕р╖К р╖Гр╖Цр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢пр╖Ър╖Бр╢▒р╖Пр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Гр╖Ф р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╢╗р╢вр╖Пр╢лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢┤р╖Гр╖Кр╖Ар╢Ь р╢╕р╖Др╢лр╖Фр╢▒р╖К р╖Гр╢╕р╢Ь р╢╕р╖Тр╢Ьр╢пр╖Пр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢Йр╖Гр╖Тр╢┤р╢нр╢▒р╖Пр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Ар╖Гр╖К р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╢Ьр╢н р╢Ър╖Ер╖Д. р╢Т р╖Ар╖Рр╖Гр╖Т р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╢Ср╖Гр╖Ъ р╢Ср╢Ър╖К р╢нр╖Рр╢▒р╢Ъ р╢Ьр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢пр╢╣р╢пр╖Тр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Пр╢Ьр╖К р╢╢р╖Юр╢пр╖Кр╢░ р╢║р╖Фр╢Ьр╢║р╖Ъ р╖Гр╖Тр╢з р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢н р╢Ж р╖Гр╖Тр╢╗р╖Тр╢нр╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Жр╖Ар╖Ър╢лр╖Тр╢Ъ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Тр╖Г р╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ер╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢▒р╖Ь р╖Ар╖Ур╢║. р╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Ф р╖Гр╢╕р╖Пр╢вр╢║ р╖Ар╖Тр╢Ър╖Пр╖Бр╢▒р╢║р╢з р╢┤р╢нр╖К р╖Ар╖Щр╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╖Др╖Ф р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒ р╢Нр╢нр╖Фр╖Ар╖Ър╢нр╖К р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╢ар╢╗р╢лр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢║р╖Щр╢пр╖Щр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢пр╢╣р╢пр╖Тр╖А р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Т р╢┤р╖Юр╢╗р╖Пр╢лр╖Тр╢Ъ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢Лр╢╜р╖Кр╢╜р╢Вр╢Эр╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Ар╖Цр╖Д. р╢╕р╖Щр╢║ р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╖Цр╢║р╖Ъ р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╢╗р╢вр╖Пр╢лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢╗р╢вр╢Ьр╖Д р╢▒р╖Фр╖Ар╢╗ р╖Ар╖Ър╖Ер╖Фр╖Ар╢▒р╖Пр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Рр╢й р╖Ар╖Щр╖Гр╖Щр╢▒ р╖Гр╢╕р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢║. р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖П р╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖Ъ р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢Лр╢╜р╖Кр╢╜р╢Вр╢Эр╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢╜р╢╢р╢▒ р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢Ъ р╢ар╢╗р╢лр╢║ р╢пр╖Фр╢зр╖Ф р╢╕р╖Д р╢вр╢▒р╢║р╖П р╢Лр╢пр╖Кр╢Эр╖Эр╖Вр╢лр╢║ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Ар╖Цр╖Д. тАЬр╢нр╖Ур╢╗р╖Кр╢ор╢Ър╢║р╢▒р╖К р╢┤р╖Ар╖П р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖У р╢Зр╢нр╖Т р╢╕р╖Ъ р╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Бр╖КтАНр╢╗р╢╕р╢л р╖Бр╖Пр╢Ър╖КтАНр╢║р╢┤р╖Фр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Ур╢║р╢║р╖Э р╖Др╖Ър╢╕р╢▒р╖Кр╢нр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢п, р╢Ьр╖Тр╢╕р╖Кр╖Др╖Пр╢▒р╢║р╖ЩтАНр╖Др╖Т р╢п, р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢п р╢▒р╖Тр╢╜р╖К р╢нр╢л р╢╕р╢йр╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖П р╢Ьр╢╕р╢▒р╖Тр╢▒р╖К р╢Тр╢Ър╖Ур╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║ р╢вр╖Ур╖Ар╖Тр╢н р╢┤р╖Щр╖Ер╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢Ър╖Фр╢йр╖П р╖Гр╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╢▒р╖Пр╖Бр╢║р╢з р╢┤р╢╕р╖Фр╢лр╖Фр╖Ар╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╖Ар╖Щр╖Др╖Т р╖Др╖Рр╖Гр╖Тр╢╗р╖Щр╢нр╖Т. р╢Ер╢▒р╖КтАНр╢║ р╢нр╖Ур╢╗р╖Кр╢ор╢Ъ р╢┤р╢╗р╖Тр╢╢р╖КтАНр╢╗р╖Пр╢вр╢Ър╖Пр╢пр╖Ур╖Др╖Ф р╢Ср╢Ър╖Кр╢нр╖Рр╢▒р╖К р╖А р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╢Зр╢╜р╖У р╖Ар╖Щр╖Гр╖Щр╢нр╖Т. р╢Ър╖Фр╢╗р╖Фр╢╜р╖Кр╢╜р╖Э р╢п р╢Ьр╖Гр╖К р╢╕р╖Фр╢пр╖Фр╢▒р╖К р╖Др╖Т р╢Ър╖Цр╢йр╖Ф р╖Гр╖Пр╢пр╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ р╖Ар╖Рр╖Гр╖Т р╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢Т р╢Ър╖Цр╢йр╖Ф р╖Ар╢╜ р╢Зр╢╜р╖У р╖Ар╖Щр╖Гр╖Щр╢нр╖Т. р╢Ьр╖Ьр╢пр╖Фр╢╗р╖Ф р╖Гр╖Щр╖Ар╖Ур╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╢Лр╢нр╖Кр╖Гр╖Пр╖Д р╢▒р╖Рр╢нр╖Т р╖А р╢▒р╖Тр╢нр╢╗ р╢Ср╢Ър╖Кр╢нр╖Рр╢▒р╖К р╖А р╖Ар╖Гр╢нр╖Т. р╢Ср╖Др╖Щр╢нр╖К р╢╕р╖Ъ р╖Бр╖КтАНр╢╗р╢╕р╢л р╖Бр╖Пр╢Ър╖КтАНр╢║ р╢╕р╖Фр╢▒р╖Т р╢┤р╖Фр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Ур╢║р╢║р╖Э р╖Др╖Ър╢╕р╢▒р╖Кр╢нр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢п р╢Ьр╖Тр╢╕р╖Кр╖Др╖Пр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢п р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢п р╢▒р╖Тр╢╜р╖К р╢нр╢л р╢╕р╢йр╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Тр╢Ър╖Ур╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗р╖Ур╢║ р╢вр╖Ур╖Ар╢║р╢▒р╖К р╢┤р╖Щр╖Ер╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢Ър╖Фр╢йр╖П р╖Гр╢нр╖Фр╢▒р╢▒р╖К р╖Ар╖Пр╢▒р╖Бр╢║р╢з р╢┤р╢╕р╖Фр╢лр╖Фр╖Ар╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖Ар╢╗ р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╢Ър╖К р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╖Ар╖Щр╖Др╖Т р╖Др╖Рр╖Гр╖Тр╢╗р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Пр╖Др╖Ф р╢пр╖РтАЭр╢║р╖Т р╢Ер╖Ар╢╕р╢▒р╖К р╢Ър╖Щр╢╗р╖Щр╢нр╖Т. р╢▒р╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖П р╢Ър╖Щр╢╗р╖Щр╢нр╖Т. р╢пр╖Ьр╖Гр╖К р╢Ър╖Тр╢║р╢нр╖Т. р╢Ер╖Ар╢╕р╢▒р╖К р╢Ър╢╗р╢▒ р╢▒р╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢пр╖Ьр╖Гр╖К р╢Ър╖Тр╢║р╢▒ р╢Т р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖Фр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢╢р╖Гр╖К р╢Зр╖Гр╖Ц р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╖Др╖Ф р╢Т р╢Ър╖Пр╢╗р╢лр╢║ р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╢▒р╖К р╖Др╢з р╢пр╖Рр╢▒р╖Кр╖Ар╖Цр╖Д.р╢╕р╖Ъ р╢▒р╖Тр╢╕р╖Тр╢нр╖Т р╢Ър╖Ьр╢з р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢╖р╖Пр╢Ьр╖КтАНр╢║р╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢з тАЬр╢Ер╢▒р╖Фр╢вр╖Пр╢▒р╖Пр╢╕р╖Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒р╖Щ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╢В р╢Лр╢┤р╢Ьр╢▒р╖Кр╢нр╖Фр╢ВтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т, р╢╕р╢╕ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒ р╢Нр╢нр╖Фр╖Ар╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╢пр╢▒р╖Тр╢╕р╖ТтАЭр╢║р╖Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╢Зр╢╕р╢нр╖Ц р╖Гр╖Ър╢Ъ. р╢Ср╢Ър╢╜р╖К р╖Др╖Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢з р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕р╖К р╢Ър╖Щр╢нр╖Щр╢Ър╖К р╢пр╖Р р╢║р╖Т р╖Ар╖Тр╢╕р╢нр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╖Ар╖Тр╢║. р╢Ср╢║ р╢╖р╖Пр╢Ьр╖КтАНр╢║р╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Др╢з р╢пр╢▒р╖Кр╖Ар╖П р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢║ р╖Д. р╢Йр╢Ър╖Кр╢╢р╖Тр╢нр╖Т р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╢╗р╢вр╖Пр╢лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ тАЬр╢пр╖Кр╖Ар╖Щ р╢╕р╖П р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Цр╢┤р╢▒р╖Пр╢║р╖Тр╢Ър╖П р╢┤р╖Цр╢╗р╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╖П р╢┤р╢ар╖Кр╢бр╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╖П р╢а р╢Ер╢┤р╢╗р╢вр╖Кр╢вр╖Фр╢Ьр╢нр╖Пр╢║ р╢Жр╖Гр╖Пр╖Ер╖Кр╢╖р╖Тр╢║р╖П р╢┤р╖Фр╢╗р╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╖П р╢Лр╢┤р╢Ьр╢▒р╖Кр╢нр╢╢р╖Кр╢╢р╖П. р╢╕р╖Пр╖Гр╢Ьр╢нр╖Пр╢║ р╢Жр╖Гр╖Пр╖Ер╖Кр╖Др╖Тр╢║р╖П р╢┤р╢ар╖Кр╢бр╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╖П р╢Лр╢┤р╢Ьр╢▒р╖Кр╢нр╢╢р╖Кр╢╢р╖П. р╢Йр╢╕р╖Пр╢Ыр╖Ь р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╢пр╖Щр╖А р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Цр╢┤р╢▒р╖Пр╢║р╖Тр╢Ър╖ПтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т, р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╢┤р╖Гр╖Фр╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╢║р╖Р р╢║р╖Т р╢╕р╖Ъ р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕р╖К р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╖Т. р╢Зр╖Гр╖Е р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Щр╖Пр╢║р╢з р╢┤р╖Гр╖Ф р╢пр╖Тр╢▒, р╢Ср╢▒р╢╕р╖К р╢Ер╖Ар╢┤р╖Ср╖Ер╖Ар╖Тр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢Зр╖Гр╖Е р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Ьр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Гр╢Ър╖К р╢Йр╢Ър╖Кр╢╕ р╢Ьр╖Тр╢║ р╢Ър╢╜р╖Кр╖Др╖Т р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢Ер╖Ар╢┤р╖Ср╖Ер╖Ар╖Тр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖Гр╖Фр╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т, р╢╕р╖Ъ р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕р╖К р╢пр╖Щр╢ЪтАЭр╢║р╖Т р╖Ар╢пр╖Пр╖Ер╖Д. р╢╕р╖Щр╢нр╖Рр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢з р╢пр╢╣р╢пр╖Тр╖А р╢нр╖Ур╢╗р╖Кр╢ор╢Ъ р╢┤р╢╗р╖Тр╢╢р╖КтАНр╢╗р╖Пр╢вр╢Ър╖Пр╢пр╖Ур╢▒р╖К р╢нр╖Фр╖Е р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Т р╢Ср╢▒р╢╕р╖К, р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Пр╢Ьр╖К р╢╢р╖Юр╢пр╖Кр╢░ р╢║р╖Фр╢Ьр╢║р╖Ъ р╖Гр╖Тр╢з р╢пр╢╣р╢пр╖Тр╖А р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Т р╢Жр╖Ар╖Ър╢лр╖Тр╢Ъ р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢░р╢╗р╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢╢р╖Юр╢пр╖Кр╢░ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖П р╢Ьр╖Ъ р╢п р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ер╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢╢р╖Ар╢з р╢┤р╢нр╖К р╖Ар╖Тр╢║. р╢╕р╖Ъ р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╖Гр╢╜р╢Ър╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╢╢р╖Юр╢пр╖Кр╢░ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖П р╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╖Ъ р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╖Тр╢Ъ р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╖Ъ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖р╢║ р╢╕р╖Др╢вр╢▒ р╢Лр╢пр╖Кр╢Эр╖Эр╖Вр╢лр╢║р╢Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖Тр╢╡р╢╜р╢║р╢Ър╖К тАНр╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Зр╢нр╖Т р╖Ар╖Цр╖Ар╢Ър╖К р╢╢р╖А р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║.р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Пр╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢║р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖р╢║р╖Ъ р╢пр╖У р╢Зр╖Гр╖Е р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Эр╢║р╢з р╢┤р╖Гр╖Ф р╢Ер╖Ар╢┤р╖Ср╖Ер╖Ар╖Тр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╢┤р╖Рр╖Ар╢нр╖Фр╢лр╖Т. р╢Ср╖Др╖Щр╢нр╖К р╢Ср╢║ р╖Ар╖Рр╢йр╖Т р╢Ър╢╜р╢Ър╖К р╢▒р╖Ь р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢║. р╢Зр╖Гр╖Е р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Щр╢▒р╖Ф р╢пр╢Ър╖Тр╢▒р╖Ф р╢Ър╖Рр╢╕р╢нр╖Т р╖Ар╖Ц р╢╢р╖Тр╢╕р╖Кр╢╢р╖Тр╖Гр╖Пр╢╗ р╢╗р╢вр╢нр╖Фр╢╕р╖П р╢Ср╖К р╢╢р╖А р╢пр╖Цр╢нр╢║р╢Ър╖Ф р╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢Ьр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢пр╖Рр╢▒р╖Кр╖Ар╖У р╢║. р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╖Др╖Ф р╢╖р╖Пр╢Ьр╖КтАНр╢║р╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢з р╢╕р╖Ъ р╖Ар╢Ь р╖Гр╖Рр╢╜ р╢Ър╖Е р╖Д. р╢Ср╢║ р╢Зр╖Гр╖Ц р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╢╗р╢вр╖Пр╢лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╢Ер╢╕р╢нр╖П тАЬр╢Ер╢▒р╖Фр╢вр╖Пр╢▒р╖Пр╢╕р╖Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╢╗р╖Пр╢вр╖Фр╢▒р╢В р╢Ер╢▒р╖Фр╖Ар╢нр╖Кр╢нр╖Тр╢нр╖Фр╢ВтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т, р╢╗р╢вр╖Фр╢▒р╖Кр╢з р╢Ср╢Ър╢Я р╖А р╢┤р╖Ар╢нр╖Тр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╢пр╢▒р╖Тр╢╕р╖ТтАЭ р╢║р╖Т р╖Ар╢пр╖Пр╖Е р╖Гр╖Ър╢Ъ. р╢Ср╢нр╖Рр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢з р╢Зр╖Гр╖Е р╢┤р╖Фр╢▒р╖Ф р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖П р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╖Д. р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╢╗р╢вр╖Пр╢лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╢▒р╖Ар╢▒ р╢╜р╢п р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ер╢┤р╖Кр╢нр╖Т р╢╢р╖Ьр╖Др╖Ьр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢╕ р╢Т р╢Т р╢╗р╢зр╖Ар╢╜ р╢пр╖Ър╖Бр╢Ьр╖Фр╢лр╢║ р╖Др╖П р╢┤р╢╗р╖Тр╖Гр╢╗р╢║ р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╖Гр╢Ър╖Гр╖К р╖Ар╖Цр╖Ар╢Ър╖Т. р╢Ср╢╢р╖Рр╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╢╕р╢░р╖КтАНр╢║ р╢╕р╢лр╖Кр╢йр╢╜р╢║р╢з р╢┤р╢▒р╖Ар╢▒ р╢╜р╢п р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ер╢┤р╖Кр╢нр╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢н р╢пр╖Ър╖Бр╖Ар╢╜ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╖Ар╖Щр╢║р╖Т. р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Тр╢Ъ р╖Гр╖Пр╢зр╖Тр╢Ър╢║ р╖Др╖Щр╖Ар╢нр╖К р╖Ар╖Рр╖Гр╖Тр╖Гр╖Ер╖Фр╖А р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Гр╢▒ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Гр╖Кр╖Ар╖Гр╢▒ р╢пр╖Тр╢▒р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢╕ р╢Ер╢░р╖Тр╖Вр╖Кр╢ир╖Пр╢▒ р╢Ър╖Ьр╢з р╖Ар╖Гр╖К р╖Гр╖Пр╢╗ р╢╕р╖Пр╖Гр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╢╗р╖Тр╖Др╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╖Е р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╖Гр╖Тр╖Ар╖Фр╢╗р╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢▒р╖Тр╢║р╢╕ р╢Ър╖Ьр╢з р╢Зр╢н. р╢▒р╖Пр╢▒ р╢Ър╢йр╢║ р╢║р╢▒ р╢▒р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒ р╢╕р╖Ъ р╢ар╖Ур╖Ар╢╗р╢║ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╖Ар╖Пр╢Ьр╖К р╖Ар╖Тр╢ер╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Фр╖А р╢п р╢Йр╢╜р╖Кр╢╜р╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ р╢┤р╢╗р╖Тр╖Др╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╖Е р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖КтАНр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╢╜р╢Ър╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ. р╢╕р╖Щр╢║ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢з р╢┤р╖Др╖Гр╖Фр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕ р╢Зр╢нр╖Тр╢Ър╢╗ р╢пр╖Щр╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Пр╢Ыр╖П р╢Лр╢┤р╖Пр╖Гр╖Тр╢Ър╖Пр╖А р╢Ьр╖Ъ р╢Йр╢╜р╖Кр╢╜р╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╢║. р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╢ар╢╗р╢лр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢▒р╖Ь р╢║р╖Щр╢пр╖Фр╢лр╢нр╖К р╢┤р╖Тр╢лр╖Кр╢йр╢┤р╖Пр╢н р╖Гр╖Щр╖Ар╖Ур╢╕р╖Пр╢пр╖У р╢Ър╢зр╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╖Ар╢╜ р╢пр╖У р╖Ар╖Рр╖Гр╖Кр╖Гр╖Щр╢▒р╖К р╢нр╖Щр╢╕р╖Щр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Ур╢йр╖П р╖Ар╖Тр╢│р╖Тр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╖Тр╢║. р╢╕р╖Щр╢║ р╢пр╖Фр╢зр╖Ф р╖Ар╖Тр╖Гр╖Пр╢Ыр╖П р╢Лр╢┤р╖Пр╖Гр╖Тр╢Ър╖Пр╖А тАЬр╢Йр╢ар╖Кр╢бр╖П р╢╕р╖Др╢В р╢╖р╢▒р╖Кр╢нр╖Щ р╖Гр╢Вр╢Эр╖Гр╖Кр╖Г р╢║р╖Пр╖Ар╢вр╖Ур╖Ар╢В р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Тр╢Ъ р╖Гр╖Пр╢зр╖Тр╢Ър╢В р╢пр╖Пр╢нр╖Фр╢ВтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╖Гр╖Кр╖Ар╖Пр╢╕р╖Ур╢▒р╖Т! р╢╕р╢╕ р╢вр╖Ур╖Ар╖Тр╢нр╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╢║ р╢пр╢Ър╖Кр╖Ар╖П р╖Гр╢Вр╢Эр╢║р╖Пр╢з р╖Ар╖Рр╖Гр╖Т р╖Гр╖Ер╖Ф р╢┤р╖Фр╢пр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢Ър╖Рр╢╕р╖Рр╢нр╖Кр╢нр╖Щр╢╕р╖ТтАЭр╢║р╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Ър╖Пр╖Б р╢Ър╖Ер╖П р╢║. р╢Зр╢║ р╢Ьр╖Ъ р╢╢р╖Гр╢з р╢Ър╢▒р╖К р╢пр╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╢р╖Фр╢пр╖Фр╢╗р╢вр╖Пр╢лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ тАЬр╢Ер╢▒р╖Фр╢вр╖Пр╢▒р╖Пр╢╕р╖Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Тр╢Ър╖Гр╖Пр╢зр╖Тр╢Ър╢В р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢▒р╢В р╢ар╖Пр╢нр╖Фр╢В р╢╕р╖Пр╖Гр╢В р╢Ер╢░р╖Тр╢зр╖Кр╢ир╖Пр╢нр╖Фр╢В р╢нр╢нр╖Ьр╢┤р╢╗р╢В р╖Ар╖Тр╢Ър╢┤р╖Кр╢┤р╖Щр╢нр╖Фр╢ВтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т, р╖Ар╖Гр╖К р╖Гр╖Пр╢╗р╢╕р╖Пр╖Гр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Рр╖Гр╖Т р╖Гр╖Ер╖Фр╖А р╢Ер╢░р╖Тр╖Вр╖Кр╢ир╖Пр╢▒ р╢Ър╖Ьр╢з р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢║р╖Эр╢вр╢▒р╢║р╢з р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╢зр╢нр╖К р╢Ср╢║р╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Гр╖Ф р╖Ар╖Тр╢Ър╢┤р╖Кр╢┤р╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒р╢зр╢нр╖К р╢Ер╢▒р╖Фр╢пр╖Рр╢▒ р╖Ар╢пр╖Пр╢╗р╢╕р╖ТтАЭр╢║р╖Т р╖Ар╢пр╖Пр╖Е р╖Д. р╢╕р╖Ъ р╖Ар╖Рр╖Гр╖Т р╖Гр╖Ер╖Ф р╖Гр╖Рр╢пр╖Рр╖Др╖Рр╢нр╖Т р╢пр╖Пр╢║р╢Ър╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢з р╢┤р╖Цр╢вр╖П р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ар╖Пр╢нр╖К р╖Гр╢╕р╢Я р╢╕ р╢Лр╢нр╖Фр╢╕р╖К р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╖Тр╢Ъ р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢п р╢Йр╢зр╖Ф р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢║. тАЬр╖Гр╖Кр╖Ар╖Пр╢╕р╖Ур╢▒р╖Т, р╢╕р╖Ъ р╖Ар╖Гр╖К р╖Гр╖Пр╢╗ р╢╕р╖Пр╖Гр╢║ р╢нр╖Фр╖Е р╢Ер╢┤р╖Т р╢▒р╖Фр╢╣ р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢з р╖Гр╖Тр╖Ар╖Ф р╢┤р╖Гр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Бр╢Ър╖Кр╢нр╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Пр╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Лр╢┤р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒р╖Щр╢╕р╖Ф. р╢Ер╢┤ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Щр╖Др╖Т р╢Ер╢▒р╖Фр╢Ър╢╕р╖Кр╢┤р╖Пр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Ур╢╕ р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢╕р╖Рр╢▒р╖Рр╖Ар╖РтАЭр╢║р╖Т р╖Гр╖Рр╢пр╖Рр╖Др╖Рр╖Ар╢нр╖К р╢пр╖Пр╢║р╢Ъ р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╖Пр╢пр╖Ур╖Др╖Ф р╖Ар╖Рр╖Гр╖Т р╖Гр╖Ер╖Ф р╖Др╖П р╢пр╖Рр╖Др╖Рр╢нр╖К р╢Ьр╖Ьр╢зр╖Ф р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢▒р╢╕р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╢Вр╢Эр╢║р╖Пр╢з р╢Жр╢╗р╖Пр╢░р╢▒р╖П р╢Ър╢╗р╢нр╖Т. р╢Ср╢║р╖Тр╢▒р╖К р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╢нр╖К р╢пр╖Пр╢║р╢Ър╢║р╢▒р╖К р╢Ьр╖Ъ р╢Жр╢╗р╖Пр╢░р╢▒р╢║р╢нр╖К р╢пр╖Щр╢Ъ р╢╕ р╢Йр╢зр╖Фр╖Ар╖Щр╢║р╖Т.р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣ р╖Ар╖Рр╢й р╖Ар╖Щр╖Гр╖Щр╢▒ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖П р╢Т р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢зр╢н р╢║р╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Др╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╖П р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╖Ар╖Щр╢нр╖К. тАЬр╢Ер╢▒р╖Фр╢вр╖Пр╢▒р╖Пр╢╕р╖Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╢▒р╖Кр╢▒р╢В р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д р╢Ър╢╗р╢лр╖Ур╢║р╖Щр╢▒ р╢┤р╢╖р╖Тр╢нр╖Щ р╢Ьр╢▒р╖Кр╢нр╖Фр╢ВтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╢╕р╖Др╢лр╖Щр╢▒р╖Т! р╢┤р╢лр╖Тр╖Ар╖Фр╢й р╢Ср╖Ар╖Ц р╢Ър╢╜р╖Кр╖Др╖Т р╖Гр╢нр╖К р╢пр╖Щр╢▒р╖Щр╢Ър╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Щр╢нр╢з р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д р╢Ър╢╗р╢лр╖Ур╢║р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢Ер╢▒р╖Ф р╢пр╢▒р╖Тр╢╕р╖ТтАЭр╢║р╖Т р╢пр╖Ър╖Бр╢▒р╖П р╢Ър╖Ьр╢з р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д. р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д р╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╖Ср╢╕ р╢▒р╢╕р╖К р╖Гр╢нр╖К р╢пр╖Тр╢▒р╢Ър╖К р╢Йр╢Ър╖Кр╢╕ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢┤р╖Щр╢╗ р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║р╢з р╢┤р╖Рр╢╕р╖Тр╢л р╢Т р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖У р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢Ер╢╗р╖Фр╢л р╢▒р╖Рр╢Ьр╖Ур╢╕ р╢║р╖Т. р╢Т р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д р╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Кр╢Ър╖Ъ р╖Гр╢нр╖К р╢пр╖Щр╢▒р╖Щр╢Ър╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Щр╢н р╢┤р╢╕р╢лр╖Т. р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Фр╖А - р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Фр╢лр╖Тр╢║ - р╖Бр╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╢╕р╖Пр╢▒р╖Пр╖А - р╖Гр╖Пр╢╕р╢лр╖Ър╢╗ - р╖ГтАНр╖Пр╢╕р╢лр╖Ър╢╗р╖Тр╢║ - р╢╕р╖А р╢║ - р╢┤р╖Тр╢║р╖П р╢║ р╢║р╢▒ р╢╕р╖Ьр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╖Гр╢нр╖К р╢пр╖Щр╢▒р╖П р╢Лр╢пр╖Щр╖Гр╖П р╢Жр╢╗р╖Пр╢░р╢▒р╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╢Зр╢н р╢п р╢▒р╖Рр╢н р╢п р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Др╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢┤р╖Фр╖Ер╖Фр╖Ар╢▒. р╢Ср╖Др╖Щр╢нр╖К р╖Гр╢нр╖Тр╢║ р╢Йр╢Ър╖Кр╢╕р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╢з р╢┤р╖Рр╢╕р╖Тр╢лр╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢╕р╖Ъ р╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╢║ р╢║р╖Т.р╢Ср╖Гр╖Ъ р╢╕ р╢Ьр╖Тр╢╜р╢▒р╖К р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Фр╖Ар╢Ър╖К р╢╗р╖Эр╢Ьр╖У р╖А р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╢Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Фр╖Ар╢з р╢┤р╖Др╖Гр╖Фр╖Ар╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╢╗р╢╜р╖Ур╢╕р╢зр╢нр╖К р╖Гр╖Гр╖Кр╢▒р╖Щр╖Др╖Т р╢Ър╢╜р╢Ър╖Тр╢╗р╖У р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢▒ р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Фр╖Ар╢Ър╢з р╢Ер╖Ар╖Ар╖Пр╢п р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢┤р╖Тр╢лр╖Тр╖Гр╢нр╖К, р╢Лр╢┤р╢▒р╖К р╢║р╢╕р╖К р╢Ър╖Фр╢Ър╖Фр╖Гр╖К р╢Зр╢нр╖Кр╢▒р╢╕р╖К р╢Ср╢║ р╢пр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢┤р╖Тр╢лр╖Тр╖Гр╢нр╖К, р╢Лр╢┤р╢▒р╖К р╢╕р╖Тр╢ор╖КтАНр╢║р╖П р╢╕р╢нр╢║р╢▒р╖К р╢пр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢┤р╖Тр╢лр╖Тр╖Гр╢нр╖К, р╢┤р╢╗р╖Тр╖Ар╖Пр╖Г р╢╕р╖Цр╢╜р╖Пр╢║ р╢┤р╢зр╖Тр╢Ър╖Гр╖Кр╖Гр╢▒ - р╢╕р╖Пр╢▒р╢нр╖Кр╢н - р╢Ер╢╢р╖Кр╢╖р╖Пр╢▒ р╢нр╢вр╖Кр╢вр╢▒р╖Ур╢║ р╢▒р╖Тр╢║р╖Гр╖Кр╖Г - р╢┤р╢╢р╖Кр╢╢р╖Пр╢вр╢▒р╖Ур╢║ р╢┤р╢зр╖Тр╖Гр╖Пр╢╗р╢▒р╖Ур╢║ р╢Лр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Щр╢┤р╢▒р╖Ур╢║ р╢║р╢▒ р╢╕р╖Ъ р╖Гр╢Вр╢Э р╢Ър╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖Пр╢нр╖К р╢╕р╖Ар╖Ф р╢┤р╖Тр╢║ р╖Гр╖Др╖Эр╢пр╢╗ р╢ер╖Пр╢нр╖Ур╢▒р╖К р╢╗р╖Эр╢Ьр╖Ур╖А р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╢пр╖Рр╢Ър╖Ур╢╕ р╢┤р╖Тр╢лр╖Тр╖Гр╢нр╖К р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д р╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║.р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╢ар╖Кр╢бр╖Ър╢пр╢║р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢Т р╢Т р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╖Др╖Т р╢║р╢╕р╖К р╢║р╢╕р╖К р╢Лр╖Ар╢пр╖Фр╢╗р╖Фр╖Ар╢╜р╢з р╢╕р╖Фр╖Др╖Фр╢л р╢┤р╖Пр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д р╢Ър╢╗р╢лр╢║р╢Ър╖К р╢▒р╖Рр╢нр╖Т р╖А р╖Гр╖Фр╢пр╖Фр╖Гр╖Ф р╢Жр╢╗р╢Ър╖Кр╖Вр╢Ъ р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║р╢Ър╢з р╢║р╖П р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║. р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╢ар╖Кр╢бр╖Ър╢пр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ср╢▒р╢╕р╖К, р╖Ар╖Гр╖К р╢╢р╖Тр╢│р╖Ур╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╖Ар╖Щр╢▒ р╢Зр╖Ар╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢▒р╖Тр╢пр╖Др╖Г р╢Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢нр╖Тр╢╢р╖Ъ. р╢▒р╢║р╖Т, р╢┤р╖ЬтАНр╖Ер╖Ьр╢В, р╢Жр╢пр╖У р╖Ар╖Тр╖Вр╢Эр╖Эр╢╗ р╖Гр╢╗р╖Кр╢║р╢▒р╖Кр╢Ьр╖Щр╢▒р╖К, р╢║р╢Ър╖Кр╖Вр╖Пр╢пр╖Ур╢▒р╖Кр╢Ьр╖Щр╢▒р╖К, р╢Ьр╖Тр╢▒р╖Кр╢▒р╖Щр╢▒р╖К, р╢вр╢╜р╢║р╖Щр╢▒р╖К, р╢Ер╢▒р╖Кр╢нр╢╗р╖П р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╢╜р╖Кр╖Др╖Т р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╖Д р╢Ър╢╗р╢лр╢║ р╢▒р╖Рр╢нр╖Т р╖А р╢Йр╖Ар╢н р╢║р╖П р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║. р╢Ср╖Гр╖Ъ р╢╕ р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖Т р╢Ьр╢╕ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╖Ар╖Цр╖Ар╖Ьр╢нр╖К р╢Ьр╢╕р╖Кр╖Ар╖Рр╖Гр╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢Ьр╖Тр╢║ р╢нр╖Рр╢▒р╢з р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢Йр╢й р╢Зр╢н. р╢Ьр╢╕ р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╢з р╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Ц р╖Ар╖Тр╢з р╖Гр╖Рр╢пр╖Рр╖Др╖Рр╢нр╖Т р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╖Г р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢▒ р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║р╢з р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢┤р╖Фр╖Ер╖Фр╖Ар╢▒. р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢║р╖Рр╢┤р╖Щр╢▒ р╢┤р╢╕р╢л р╢┤р╖Тр╢лр╖Кр╢йр╢┤р╖Пр╢н р╢▒р╖Ь р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К р╢┤р╢ор╖КтАНр╢║ р╢╢р╖Щр╖Др╖Щр╢нр╖К р╢Жр╢пр╖Тр╢║ р╢▒р╖Ь р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К, р╖Гр╖Фр╢пр╖Фр╖Гр╖Ф р╢Ър╖Рр╢┤р╢Ър╢╗р╖Ф р╢Жр╢пр╖Ур╢▒р╖К р╢▒р╖Ь р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К р╖Гр╢Вр╢Э р╢╖р╖Ър╢пр╢║р╢Ър╢з р╖Др╖Э р╖Гр╖Ур╢╜р╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╢╗р╢║р╢з р╢Йр╢й р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ц р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║. р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╢ар╖Кр╢бр╖Ър╢пр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Т р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖Кр╢з р╢Зр╖Ар╖Рр╢нр╖К р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╢▒р╖Ьр╖Ар╖Ъ.р╢╕р╖Щр╢╢р╢│р╖Ф р╢▒р╖Щр╢║р╖Щр╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╖Ф р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖К р╢Ър╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢нр╖К р╢┤р╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕ р╢╜р╢Вр╢Ър╖Пр╖Ар╢з р╢┤р╖Рр╢╕р╖ТтАНр╢лр╖Тр╢║р╖Ъ р╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╢║ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖Фр╖Ар╖П р╢╜р╖Ур╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Гр╖Фр╖А р╢║. р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╢╗р╖Тр╢▒р╖Тр╢╗р╖Кр╖Ар╖Пр╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢пр╖Щр╖Гр╖Тр╢║ р╖Гр╢нр╖Тр╖Гр╖К р╖Ар╖Рр╢▒р╖Кр╢▒р╖Щр╖Др╖Т р╢╜р╢Ър╖Кр╢пр╖Тр╖Ар╢з р╖Ар╖Рр╢йр╢╕ р╢Ър╖Е р╢Ер╢▒р╖Фр╢╢р╖Фр╢пр╖Ф р╢╕р╖Тр╖Др╖Тр╢│р╖Ф р╢╕р╖Пр╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢пр╖Цр╢нр╖К р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╖Гр╢нр╖К р╢Ер╢╗р╖Тр╖Вр╖Кр╢и р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢╗р╖Др╢нр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╖Гр╢┤р╢▒р╖Гр╢Ър╖К р╢╗р╖Др╢нр╢▒р╖К р╢п р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╖Ф р╢пр╖Щр╖Гр╖Рр╢зр╢Ър╖К р╢╗р╖Др╢нр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖П р╢пр╖Щр╖Ар╢▒ р╢┤р╖Ср╢нр╖Тр╖Гр╖К р╢▒р╖Тр╢╗р╖Тр╢│р╖Фр╢▒р╖К р╢Ьр╖Ъ р╢Жр╢╗р╖Пр╢░р╢▒р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ср╢нр╖Фр╢╕р╖П р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╢╗р╖Ар╖П р╢┤р╖Цр╢вр╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╢Ер╢з р╖Гр╖Рр╢з р╢╜р╖Щр╢▒р╖Кр╖Ар╢╜ р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║ р╖Д. р╢╕р╖Щр╢║ р╢╜р╢Ър╖Кр╢пр╖Тр╖А р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╖Ар╖Ц р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Ар╖Гр╖Кр╖Гр╖Цр╢┤ р╢Ьр╢╕р╢▒р╢║ р╢║р╖Т. р╢╕р╖Щр╢нр╖Рр╢▒р╖К р╢┤р╢зр╢▒р╖К р╢╕р╖Ъ р╢Лр╢нр╖Фр╢╕р╖К р╖Бр╖Пр╖Гр╢▒р╖Тр╢Ъ р╢ар╖Пр╢╗р╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢Ер╖Ар╖Фр╢╗р╖Фр╢пр╖Ф р╢пр╖Др╖Гр╖К р╢Ьр╢лр╢▒р╢Ър╖К р╢╕р╖Фр╖Ер╖Фр╢╜р╖Кр╢╜р╖Щр╖Др╖Т р╢╢р╖Юр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╖Тр╖Тр╢▒р╖Кр╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╢╗р╢╕р╖Кр╢┤р╢╗р╖Пр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╢╗р╢╕р╖Кр╢┤р╢╗р╖Пр╖Ар╢з р╢▒р╖Ь р╖Гр╖Тр╢│ р╢┤р╖Ар╢нр╖Кр╖Ар╖П р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Ср╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ.р╖Ар╖Гр╖К р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╢Ср╖Ер╢╣р╖Щр╢нр╖К р╢╕ р╢Т р╢Т р╖Ар╖Тр╖Др╖Пр╢╗р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║р╢▒р╖Кр╢з р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░ р╢пр╖Пр╢║р╢Ъ р╢┤р╖Тр╢▒р╖Кр╖Ар╢нр╖Кр╖Др╖Ф р╢пр╖Рр╖Др╖Рр╢нр╖К р╢Ьр╖Ьр╢зр╖Ф р╖Др╖П р╖Ар╖Рр╖Гр╖Т р╖Гр╖Ер╖Ф р╢╗р╖Рр╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Жр╢╗р╖Пр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢Ър╢╗р╖П р╢Ьр╖Ьр╖Гр╖К р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢з р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╢з р╢Жр╢╗р╖Пр╢░р╢▒р╖П р╢Ър╢╗р╢нр╖Т. р╖Ар╖Гр╖К р╖Гр╖Тр╖Ар╖Ф р╢╕р╖Г р╖Гр╖Тр╖Ар╖Фр╢┤р╖Гр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Лр╢┤р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒ р╢Ър╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Др╖П р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖Тр╢┤р╢нр╖Кр╢нр╖Т р╢┤р╖Цр╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖П р╢Ър╢╗р╢нр╖Т. р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢нр╖К р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖В р╢Ьр╖Фр╢л р╢пр╖Др╢╕р╖К р╢╗р╢Ър╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢нр╢╕р╢▒р╖Кр╢з р╖Гр╖Тр╖Ар╖Фр╢┤р╖Гр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╢Вр╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Д р╢Ър╢╗р╢▒ р╢пр╖Пр╢║р╢Ър╢║р╢▒р╢з р╢░р╢╗р╖Кр╢╕ р╢пр╖Пр╢▒р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖КтАНр╢║р╖Фр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╢Ър╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢й р╖Ар╖Щр╖Гр╖Щр╢нр╖Т. тАНр╢Ср╢╢р╖Рр╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Ур╢╕ р╢пр╖Щр╢┤р╢Ър╖Кр╖Вр╢║р╢з р╢╕ р╖Ар╖Рр╢й р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Щр╢Ър╖Т. р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╖Вр╖Цр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖П р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢Йр╢Ьр╖Щр╢▒р╖Ур╢╕р╖Щр╖Др╖Тр╢нр╖К р╢╖р╖Пр╖Ар╢▒р╖П р╢Ър╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢▒р╖Кр╖Др╖Тр╢нр╖К р╢║р╖Щр╢пр╖У р╖Ар╖Пр╖Гр╢║ р╢Ър╢╗р╢нр╖Т. р╢Лр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢╜р╖Пр╢з р╢Лр╢┤р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢пр╖Пр╢║р╢Ър╢║р╖Э р╢п р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢┤р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╢Ър╢╗ р╢Ьр╢▒р╖Тр╢нр╖Т. тАЬр╢║р╢В р╢╖р╖Тр╢Ър╖Кр╢Ыр╖Ар╖Щ р╖Гр╖Ур╢╜р╖Ар╢▒р╖Кр╢нр╖Ь р╢┤р╢╢р╖Кр╢╢р╢вр╖Тр╢нр╖П. р╢Ьр╖Пр╢╕р╢В р╖Ар╖П р╢▒р╖Тр╢Ьр╢╕р╢В р╖Ар╖П р╢Лр╢┤р╢▒р╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╖Пр╢║ р╖Ар╖Тр╖Др╢╗р╢▒р╖Кр╢нр╖Т р╢нр╢нр╖Кр╢о р╢╕р╢▒р╖Фр╖Гр╖Кр╖Гр╖П р╢нр╖Ур╖Др╖Т р╢ир╖Пр╢▒р╖Щр╢▒р╖Др╖Т р╢╢р╖Др╖Ф р╢┤р╖Фр╢др╖Кр╢др╢В р╢┤р╖Гр╖Ар╢▒р╖Кр╢нр╖Т р╢Ър╖Пр╢║р╖Щр╢▒, р╖Ар╖Пр╢ар╖Пр╢║ р╢╕р╢▒р╖Гр╖ПтАЭ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К тАЬр╖Гр╖Тр╢╜р╖Кр╖Ар╢нр╖К р╢┤р╖Рр╖Ар╖Тр╢пр╖Т р╢Лр╢нр╖Фр╢╕р╖Э тАНр╢║р╢╕р╖К р╢Ьр╢╕р╢Ър╖К р╖Др╖Э р╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╖К р╢Ьр╢╕р╢Ър╖К р╖Др╖Э р╢Зр╖Гр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Ър╢╗р╢Ьр╖Щр╢▒ р╖Ар╖Рр╢й р╖Ар╖Щр╖Гр╖Щр╢нр╖К р╢▒р╢╕р╖К р╢Ср╖Др╖Т р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╖Ф р╢Ър╢║р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╢ар╢▒р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢║р╢▒ р╢нр╖КтАНр╢╗р╖Тр╖Ар╖Тр╢░ р╢пр╖Кр╖Ар╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢▒р╖К р╢╗р╖Рр╖Гр╖К р╢Ър╖Щр╢╗р╖Щр╢нр╖ТтАЭ р╢║р╖Т р╢нр╢ор╖Пр╢Ьр╢нр╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╖Ар╢пр╖Пр╢╗р╖П р╢нр╖Тр╢╢р╖Ъ.р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╖Тр╢║р╢╕р╖Др╖П р╢Ър╖Пр╖Бр╖КтАНр╢║р╢┤ р╢╕р╖Д р╢╗р╖Др╢нр╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢Ьр╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒р╢нр╖Кр╖Ар╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╢▒р╖Кр╖Гр╖Тр╢║р╢║р╢Ър╖К р╢╗р╖Др╢нр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Ар╢нр╖Кр╖Ар╢▒ р╢╜р╢п тАЬр╢┤р╢др╖Кр╢ар╖Гр╢нр╖Тр╢Ър╖П р╖Ар╖Тр╢▒р╢║р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╖ТтАЭ р╢▒р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢пр╖Рр╢Ър╖Кр╖Ар╖Щр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╖Тр╢║ р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢Ер╖Ар╢┤р╖Ср╖Ер╖Ар╖Тр╢║р╢пр╖П р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖ р╢Ър╖Ьр╢з р╖Гр╢нр╖К р╢╕р╖Гр╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢▒р╖Тр╢╕ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖У. р╢Зр╖Гр╖Е р╢┤р╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖П р╢╗р╢вр╢Ьр╖Д р╢▒р╖Фр╖Ар╢╗р╢з р╖Ар╖Рр╢йр╢╕ р╢Ър╖Е р╢╕р╖Д р╢Ър╖Гр╖Фр╢┤р╖К р╢╕р╖Пр╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╖Ф р╢┤р╢▒р╖Кр╖Гр╖Тр╢║р╢║р╢Ър╖К р╢пр╖Щр╢▒р╖П р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢Зр╖Гр╖Е р╢╕р╖Г р╢Ер╖А р╢┤р╖Ср╖Ер╖Ар╖Тр╢║ р╢пр╖П р╖Ар╖Гр╖К р╢Ср╖Ер╢╣р╖Тр╢║р╖Д. р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢╕р╖Пр╖Гр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Тр╖Др╖Пр╢╗р╖Пр╢╗р╖Пр╢╕ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╖Гр╢Ър╢╗ р╢Ър╢╗р╖Ар╖П р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢╕р╖Г р╢Ер╖Ар╢пр╖Тр╢║р╖Ар╢Ър╖Кр╢пр╖П (р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╢╗р╖Тр╢▒р╖Тр╢╗р╖Кр╖Ар╖Пр╢лр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╖Ар╖Фр╖Ар╢▒ р╢╕р╖Г р╢пр╖Щр╖Ар╢▒ р╢пр╖П) р╢╗р╢вр╢Ьр╖Д р╢▒р╖Фр╖Ар╢╗ р╖Ар╖Ър╖Др╖Пр╢╗ р╢┤р╢╗р╖КтАНр╖Ар╢нр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╖Гр╢┤р╖Кр╢нр╢┤р╢╗р╖Кр╢лр╖У р╢Ьр╖Фр╖Др╖Пр╢пр╖Кр╖Ар╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢пр╖У р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╖Тр╢║ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖ р╢Ър╖Ьр╢з р╖Гр╢нр╖К р╢╕р╖Гр╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢▒р╖Тр╢╕ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖У.р╢Жр╢▒р╢▒р╖Кр╢п р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢╗р╖Др╢нр╖К р╖Ар╖Ур╢╕р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╖Тр╢║р╢з р╢░р╢╗р╖КтАНр╢╕р╖Гр╢Вр╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Пр╖Др╢Ър╢║р╢▒р╖К р╢нр╖Эр╢╗р╢▒ р╢╕р╖Др╖П р╢Ър╖Пр╖Бр╖КтАНр╢║р╢┤ р╢╕р╖Пр╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╖Э р╢Ср╢Ър╖К р╢▒р╢╕р╢Ър╖К р╢Ер╢йр╖Ф р╢┤р╢▒р╖Кр╖Гр╖Тр╢║р╢║р╢Ър╖К р╢╕р╖Д р╢╗р╖Др╢нр╖Фр╢▒р╖К р╢нр╖Эр╢╗р╖П р╢Ьр╢нр╖Кр╖Д. р╢Йр╢нр╖Тр╢╗р╖Т р╢Ер╖Гр╖Фр╢▒ р╢Жр╢▒р╢▒р╖Кр╢п р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢з р╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖У. р╖Гр╖Щр╢Ыр╖А р╖Гр╖Тр╢зр╖Т р╢Жр╢▒р╢▒р╖Кр╢п р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╖Э р╢░р╢╗р╖КтАНр╢╕ р╖Гр╢Вр╢Ьр╖Ур╢нр╖Тр╢║р╢з р╢┤р╖Ер╢╕р╖Ф р╢пр╖П р╢╗р╖Пр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╖Ар╖Ър╢╜р╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╖Ар╖Тр╢пр╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╢йр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╢Ър╖Кр╢╕р╢▒р╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╢Ьр╢н р╢Ър╖Ер╢нр╖К р╢Ер╢░р╖Тр╢Ьр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Гр╢╕р╢нр╖К р╢▒р╖Ь р╖Ар╖Цр╖Д. р╖Ар╖Ур╢╗р╖КтАНр╢║р╖КтАНр╢║ р╖Гр╢╕р╢нр╖Пр╖А р╢▒р╖Ь р╢╜р╖Рр╢╢ р╖Бр╢╗р╖Ур╢╗р╢║ р╢Нр╢нр╖Ф р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Кр╖Ар╖Ур╢╕ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢Ер╢╜р╖Фр╢║р╢╕р╖К р╖Ар╖Ър╢╜р╖Щр╖Др╖Т р╖Гр╢Ър╖Кр╢╕р╢▒р╖К р╢╕р╖Ер╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢╢р╖Рр╖Г р╢┤р╖П р╢пр╖Ьр╖Ар╖П р╖Ар╖Тр╖Др╖Пр╢╗р╢║р╢з р╖Ар╖Рр╢п р╢╕р╢пр╢Ър╖К р╖Ар╖Тр╖Ар╖Ър╢Ъ р╢Ьр╖Щр╢▒ р╖Ар╖Тр╢йр╖П р╖Гр╢▒р╖Кр╖Гр╖Тр╢│р╖Фр╖Ар╖П р╖Гр╖Тр╢╗р╖Фр╢╗ р╢║р╖Др╢▒р╢з р╢Ср╖Ер╖Ар╖Ц р╖Д. р╢пр╖Щр╢┤р╖П р╢┤р╖Ьр╖Ер╖Ьр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Тр╢пр╖Тр╢▒. р╖Др╖Тр╖Г р╢Ър╖Ьр╢зр╖Кр╢зр╢║р╢з р╢▒р╖Ь р╢┤р╖Рр╢╕р╖Тр╢лр╖Тр╢║р╖Ъ р╢║. р╢╕р╖Ъ р╢Ер╢нр╢╗р╢нр╖Фр╢╗ р╢пр╖У р╢Жр╢▒р╢▒р╖Кр╢п р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢║р╖Э р╖Гр╖Тр╢║р╢╜р╖Ф р╢Ър╖Щр╢╜р╖Щр╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╢▒р╖Гр╖П р╢╗р╖Др╢нр╖К р╖Ар╖Ц р╖Д. р╢Лр╢▒р╖Кр╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ъ р╢Ьр╖Ъ р╢╗р╖Др╢нр╖К р╢╡р╢╜р╢║ р╖Гр╖Тр╖Ар╖Ф р╢Йр╢╗р╖Тр╢║р╖Ар╖Кр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢нр╖Ьр╢╗р╖А р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╖Тр╢║. р╢Ср╢║ р╢▒р╖Тр╢Ър╖Тр╢лр╖Т р╢┤р╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╖Ьр╖Др╖Эр╢пр╖П р╢Ер╢╜р╖Фр╢║р╢╕ р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╖Тр╢║."},{"question":"Awс╗Нn olugbe ilu Ilс╗Нrin yari, wс╗Нn lawс╗Нn o sanwo ina mс╗Н","answer":"Awс╗Нn olugbe agbegbe Kankatu, Okelele, Jagun, Alawс╗Нnla, Dada ati Ayegbami niluu Ilс╗Нrin, ipinlс║╣ Kwara, ti tutс╗Н soke, wс╗Нn si ti foju gba a, wс╗Нn lawс╗Нn o sanwo ina fun ileeс╣гс║╣ apina IBEDC mс╗Н, latari ina to n daku-daji lojoojumс╗Н.Gbogbo awс╗Нn olugbe agbegbe ti a ti darukс╗Н loke yii ni wс╗Нn ti fi ipinnu wс╗Нn han fun ileeс╣гс║╣ apinna mс╗Нnamс╗Нna (Ibadan Ditribution Company) IBEDC pe awс╗Нn o sanwo ina mс╗Н, tori pe bi eeyan ba fowo ra ooyi, o yс║╣ ko kс╗Н ni loju ni, с╣гugbс╗Нс╗Нn eyi ko ri bс║╣с║╣ lori с╗Нrс╗Н ina ti wс╗Нn n mu wa sawс╗Нn agbegbe naa.Wс╗Нn ni lс║╣yin ti ileeс╣гс║╣ naa ti kuna lati fun awс╗Нn ni ina, awс╗Нn naa o ni i san owo ina mс╗Н lati wakati yii lс╗Н. Awс╗Нn olugbe agbegbe naa ni с╗Нpс╗Н igba lawс╗Нn maa n wa ninu okunkun birimu birimu, sugbс╗Нn с╣гe ni awс╗Нn oс╣гiс╣гс║╣ ajс╗Н naa yoo maa pin biili kaakiri bi oс╣гu ba ti tс║╣nu bс╗Нpo. Awс╗Нn eeyan naa ni wс╗Нn o gbс╗Нdс╗Н pin biili de agbegbe awс╗Нn, bi bс║╣с║╣ kс╗Н, awс╗Нn yoo fi imu wс╗Нn fс╗Нn fere.с║╕ni to jс║╣ alaga с║╣gbс║╣ idagbasoke agbegbe Ayegbami, Malam Issa Salihu, to ba akс╗Нroyin wa sс╗Нrс╗Н sс╗Н pe с╣гe ni gbogbo adugbo maa с╣гokunkun batakun, ti wс╗Нn o ni i muna wa, sugbс╗Нn to ba to akoko ti wс╗Нn fс║╣с║╣ gbowo ina, wс╗Нn le muna wa fun wakati mс║╣ta, ti wс╗Нn o si ni i pa a rara.Alaga с║╣gbс║╣ agbegbe Ibagun /Okelele (IPU) Alhaji Kuranga Morogun, naa fi с║╣dun с╗Нkan rс║╣ han lori bi ileesс║╣ IBEDC с╣гe n sс╗Н wс╗Нn sinu okunkun ni tс╗Нsan-toru lati igba pipс║╣, ti awс╗Нn oс╣гiс╣гс║╣ ileesс║╣ apinna si kс╗Нti ikun si gbogbo arс╗Нwa ti awс╗Нn eniyan agbegbe naa n pa fun wс╗Нn. O tс║╣siwaju pe awс╗Нn ti nawo-nara lori с║╣rс╗Н to n peс╣гe ina lagbegbe naa, с╣гugbс╗Нn pabo ni gbogbo rс║╣ ja si. Ohun ti awс╗Нn eniyan agbegbe naa kс╗Н si ara ogiri wс╗Нn ni тАЬno light, no payтАЭ ko sina, ko sowo.Nigba ti awс╗Нn alaс╣гс║╣ IBEDC с║╣ka ti ilu Ilс╗Нrin n sс╗Нrс╗Н lori igbeс╣гс║╣ ti awс╗Нn eniyan agbegbe naa gbe, o ni awс╗Нn ti n gbiyanju agbara awс╗Нn lati ri i pe ina n tan ni ilu Ilс╗Нrin ati agbegbe rс║╣ ni tс╗Нsan toru, sugbс╗Нn igbeс╣гс║╣ ti awс╗Нn agbegbe ti wс╗Нn ni awс╗Нn ko sanwo ina mс╗Н gbe yii, agbara awс╗Нn ko kaa, afi ki awс╗Нn kс╗Нwe si olu ileesс║╣ awс╗Нn nтАЩIbadan ko too le niyanju."},{"question":"╪з╪п┘К┘Ж┘К ┘Е╪л╪з┘Д ┘Д┘Е╪╣┘Д┘И┘Е╪й ┘Б┘К ╪з┘Д┘Б╪ж╪й ╪п┘К: ╪г┘Д╪╣╪з╪и ╪з┘Д┘Б┘К╪п┘К┘И.","answer":"╪│┘Д╪│┘Д╪й ╪г┘Д╪╣╪з╪и ┘Е╪│╪з╪▒╪з╪к ╪з┘Д╪│┘Е╪з╪б ╪╕┘З╪▒╪к ╪и╪╣╪п ╪│┘Ж╪й 2003."},{"question":"─Рoс║бn v─Гn sau ─Сang n├│i vс╗Б vс║еn ─Сс╗Б g├м? Tс╗Сi ng├аy 31.7, Top 30 c├┤ g├бi t├аi n─Гng nhс║еt cuс╗Щc thi \\"Hoa hс║нu Thс╗Г thao Viс╗Зt Nam 2022\\" b╞░с╗Ыc v├аo ─С├кm chung kс║┐t. \\"Miss Fitness Vietnam 2022\\" thu h├║t sс╗▒ quan t├вm cс╗зa fan sс║пc ─Сс║╣p tс╗л nhс╗пng ng├аy ─Сс║зu. Trс║гi qua phс║зn lс╗▒a chс╗Нn tс╗л Ban gi├бm khс║гo, Top 10 \\"Hoa hс║нu Thс╗Г thao Viс╗Зt Nam 2022\\" ─С├г ch├нnh thс╗йc lс╗Щ diс╗Зn vс╗Ыi nhс╗пng c├бi t├кn: Diс╗Еm Tr├вn, Gi├бng Ti├кn, Vi Anh, Ho├аi Sang ,Mс╗╣ Thoa , Thu Thс╗зy,┬аXu├вn Anh, Thiс║┐u Lan, Ph╞░╞бng Thс║гo v├а Chu Thс╗Л ├Бnh. Phс║зn tr├мnh diс╗Еn bikini l├а mс╗Щt trong nhс╗пng phс║зn tr├мnh diс╗Еn ─С╞░с╗гc y├кu th├нch nhс║еt bс╗Яi lс║╜ ─С├вy l├а l├║c c├бc th├н sinh c├│ thс╗Г ph├┤ diс╗Еn h├мnh thс╗Г chuс║йn chс╗Йnh cс╗зa m├мnh. C├бc c├┤ g├бi c┼йng rс║еt s├бng tс║бo khi m├┤ phс╗Пng lс║бi t╞░ thс║┐ tс║нp luyс╗Зn cс╗зa c├бc m├┤n thс╗Г thao trong phс║зn thi trang phс╗еc thс╗Г thao. B╞░с╗Ыc qua phс║зn thi tr├мnh diс╗Еn dс║б hс╗Щi, c├бc th├н sinh┬аxuс║еt hiс╗Зn trong c├бc thiс║┐t kс║┐ hс║зu hс║┐t c├│ phom d├бng ├┤m trс╗Нn c╞б thс╗Г l├аm bс║нt l├кn nhс╗пng ─С╞░с╗Эng cong mс╗╣ miс╗Бu. Kh├┤ng nhс╗пng thс║┐, trong tс╗лng trang phс╗еc, c├бc chi tiс║┐t ─С╞░с╗гc thiс║┐t bс║пt mс║пt c├▓n khiс║┐n sс╗▒ xuс║еt hiс╗Зn cс╗зa c├бc th├н sinh th├кm phс║зn thu h├║t h╞бn d╞░с╗Ыi ├бnh ─С├иn s├вn khс║еu. Sau phс║зn thi, top 5 cuс╗Щc thi ─С├г ch├нnh thс╗йc lс╗Щ diс╗Зn: Gi├бng Ti├кn Vi Anh, Thu Thс╗зy, Chu Thс╗Л ├Бnh, L├к Ph╞░╞бng Thс║гo. Vс║нy l├а L├к Xu├вn Anh (L├к Bс╗Сng) ─С├г ch├нnh thс╗йc dс╗лng ch├вn tс║бi Top 5 nh╞░ng sс╗▒ nс╗Ч lс╗▒c cс╗зa hot tiktoker ─С╞░с╗гc c├бc huс║еn luyс╗Зn vi├кn ─С├бnh gi├б cao. B╞░с╗Ыc v├аo phс║зn thi с╗йng xс╗н, Top 5 c├бc thi sinh phс║гi trс║г lс╗Эi nhс╗пng c├вu hс╗Пi tс╗л ban gi├бm khс║гo. Tс║бi ─С├вy, th├н sinh Chu Thс╗Л ├Бnh nhс║нn ─С╞░с╗гc c├вu hс╗Пi li├кn quan ─Сс║┐n sс╗йc khс╗Пe. Tuy nhi├кn, c├┤ kh├┤ng c├│ m├аn thс╗Г hiс╗Зn chс╗Йn chu nhс║еt, с║еp ├║ng v├а kh├┤ng ─С╞░a ra ├╜ ch├нnh cho c├вu hс╗Пi d├╣ nhс║нn ─С╞░с╗гc sс╗н cс╗Х v┼й cс╗зa rс║еt ─С├┤ng kh├бn giс║г.. Sau phс║зn thi, Top 3 \\"Hoa hс║нu Thс╗Г thao Viс╗Зt Nam 2022\\" gс╗Нi t├кn: ─Рo├аn Thu Thс╗зy, Chu Thс╗Л ├Бnh v├а L├к Ph╞░╞бng Thс║гo. Phс║зn c├┤ng bс╗С th├н sinh ─С─Гng quang khiс║┐n nhiс╗Бu kh├бn giс║г hс╗Уi hс╗Щp khi cс║г ba th├н sinh ─Сс╗Бu xс╗йng ─С├бng. Kс║┐t th├║c cuс╗Щc thi, Chu Thс╗Л ├Бnh ─С├г gi├аnh ─С╞░с╗гc ├Б hс║нu 2, ├Б hс║нu 1 thuс╗Щc vс╗Б L├к Ph╞░╞бng Thс║гo v├а danh hiс╗Зu \\"Hoa hс║нu Thс╗Г Thao Viс╗Зt Nam 2022 gс╗Нi t├кn ─Рo├аn Thu Thс╗зy.","answer":"─Рo├аn Thu Thс╗зy ─С─Гng quang Hoa hс║нu Thс╗Г thao Viс╗Зt Nam, nhс║нn giс║гi th╞░с╗Яng 3,8 tс╗Й"},{"question":"Iza no mpanakanto Meksikana malaza malaza amin'ny sariny sy ny sary hosodoko aingam-panahy amin'ny fanaintainana sy ny vehivavy ?","answer":" Ilay mpanakanto Meksikana malaza fantatra amin'ny sariny sy ny sary hosodoko aingam-panahy amin'ny fanaintainana sy ny maha-vehivavy dia Frida Kahlo."},{"question":"Wanene ya kirkiri kamfanin Apple mai kera wayoyi?","answer":"An kafa Apple a matsayin Kamfanin Kwamfuta na Apple a ranar 1 ga Afrilu, 1976, ta Steve Wozniak, Steve Jobs (1955-2011)"},{"question":"╞Шir╞Щiri kanun labarai dan wannan labari mai zuwa: Raphinha, sabon dan kwallon da Barcelona ta dauka a bana, shi ne ya ci Real Madrid a wasan sada zumunta a Las Vegas din Amurka. Karawar ta El Clasico, ita ce ta farko da kungiyoyin Sifaniya suka fara a bana tun kan fara kakar tamaula da za a fara a cikin watan Agusta. Dan kwallon tawagar Brazil, ya koma kungiyar Camp Nou daga Leeds United kan kwantiragin da ta kai fam miliyan 55 a farkon watan nan. Kawo yanzu dan wasan ya ci wa Barcelona kwallo biyu kenan a wasannin atisayen da take yi a Amurka. Raphinha ya zura kwallo a ragar Real Madrid a minti na 27 a wasan farko da Robert Lewandowski ya yi wa sabuwar kungiyarsa Barcelona tamaula. Real Madrid, wadda ta yi karawar ba tare da Karim Benzema ba, ba ta buga kwallo ya nufi raga ba ko sau daya a fafatawar.","answer":"Tabbas, ga kanun labarai don rubutun da aka bayar - Raphinha ya fara El Clasico da cin Real Madrid kwallo"},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢║р╖Щр╢пр╖Фр╢╕р╖Ъ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?р╢Ър╖Ьр╢╜р╖Ъ р╢Йр╢╗р╖Пр╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖А","answer":"р╢Ер╢┤р╖Т р╢Ър╖Пр╢зр╖Др╢╗р╖Т р╢╕р╖Щр╖Др╖Щр╢╕  р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╖Щ  р╢╕р╖Ьр╢▒ р╢Ър╖Ьр╢╜р╢║р╢Ър╖К р╢Ьр╖Рр╢▒р╢п?  р╢Ер╢┤р╖Ъ р╢╕р╖Фр╢нр╖Фр╢▒р╖Кр╢╕р╖Тр╢нр╖Кр╢нр╢▒р╖К  р╢Жр╖Др╖Пр╢╗ р╢Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Щ р╢┤р╖Рр╢пр╖Фр╢╗р╢Ър╖К  р╢Ср╢╜р╢╜ р╢Т р╢╕р╢н р╢нр╖Тр╢║р╢┤р╖Ф р╢Ър╖Щр╖Гр╖Щр╢╜р╖К, р╢▒р╖Щр╢╜р╖Фр╢╕р╖К р╖Ар╢Ьр╖Ъ р╢Ър╖Ьр╢╜р╢║р╢Ър╖К р╢Лр╢йр╢з р╢╢р╢нр╖К р╢╢р╖Щр╢пр╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ . р╢Йр╢нр╖Тр╢▒р╖К  р╢╕р╖Ъ р╢Ър╖Ьр╢╜р╖Ъ р╢Йр╢╗р╖Фр╢лр╖Ьр╢нр╖К  р╢Ър╖Пр╢╜ р╖Др╢╕р╖Пр╢╗р╢║р╖Т! "},{"question":" Education is what remains after one has forgotten what one has learned in School. тАУ Albert Einstein.роорпКро┤ро┐рокрпЖропро░рпНрокрпНрокрпБ роЪрпЖропрпНроХ","answer":" рокро│рпНро│ро┐ропро┐ро▓рпН роХро▒рпНро▒рпБроХрпНроХрпКрогрпНроЯродрпИ рооро▒роирпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯро╛ро▓рпН, роХро▒рпНро▒ роХро▓рпНро╡ро┐ропро┐ройро╛ро▓рпН рокропройрпН роПродрпБ?  "},{"question":"Sheeg Salaada Aan Aadan Iyo Aqim Midna Laheyn?","answer":"Waa Salaada (CIIDA)."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : роирпАро░рпИ роЕро░рпБроирпНродро╛род роирпАро░рпН ро╡ро╛ро┤рпН роЙропро┐ро░ро┐ройроорпН роОродрпБ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: роЯро╛ро▓рпНрокро┐ройрпН"},{"question":"Title: р░ир░░р▒Зр░Вр░жр▒Нр░░ р░ор▒Лр░жр▒А р░лр▒Кр░Яр▒Лр░ир▒Б р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖р░Вр░▓р▒Лр░Хр░┐ р░кр░Вр░кр░ир▒Бр░ир▒Нр░и р░Зр░╕р▒Нр░░р▒Л -р░кр▒Нр░░р▒Жр░╕р▒Н р░░р░┐р░╡р▒Нр░пр▒ВnGiven the above title of an imaginary article, imagine the article.n","answer":"р░нр░╛р░░р░д р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖ р░кр░░р░┐р░╢р▒Лр░зр░ир░╛ р░╕р░Вр░╕р▒Нр░е(р░Зр░╕р▒Нр░░р▒Л) р░др▒Кр░▓р░┐р░╕р░╛р░░р░┐ р░жр▒Зр░╢р▒Ар░п р░кр▒Нр░░р▒Ир░╡р▒Зр░Яр▒Б р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░╛р░▓р░ир▒Б р░ир░┐р░Вр░Чр░┐р░▓р▒Лр░Хр░┐ р░кр░Вр░кр░ир▒Бр░Вр░жр░┐. р░Зр░Вр░жр▒Бр░▓р▒Лр░ир░┐ р░У р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░Вр░▓р▒Л р░кр▒Нр░░р░зр░╛р░ир░┐ р░ор▒Лр░жр▒А р░лр▒Кр░Яр▒Лр░др▒Л р░кр░╛р░Яр▒Б р░нр░Чр░╡р░жр▒Нр░Чр▒Ар░др░ир▒Б, 25 р░╡р▒Зр░▓ р░ор░Вр░жр░┐ р░кр▒Мр░░р▒Бр░▓ р░кр▒Зр░░р▒Нр░▓р░ир▒Б р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖р░Вр░▓р▒Лр░Хр░┐ р░кр░Вр░кр░ир▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░░р░ир░┐ р░Хр░ер░ир░Вр░▓р▒Л р░Ър▒Жр░кр▒Нр░кр░╛р░░р▒Б. р░И р░ир▒Жр░▓ 28р░и р░кр▒Ар░Ор▒НтАМр░╕р░Ор░▓р▒НтАМр░╡р▒А р░╡р░╛р░╣р░Х р░ир▒Мр░Х р░жр▒Нр░╡р░╛р░░р░╛ р░╕р░др▒Ар░╢р▒НтАМ р░зр░╛р░╡р░ир▒НтАМ р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░В(р░Ор░╕р▒Нр░бр▒А р░╢р░╛р░Яр▒НтАМ) р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖р░Вр░▓р▒Лр░Хр░┐ р░жр▒Вр░╕р▒Бр░Хр▒Жр░│р▒Нр░▓р░ир▒Бр░Вр░жр░┐. р░╡р░┐р░жр▒Нр░пр░╛р░░р▒Нр░ер▒Бр░▓р▒Нр░▓р▒Л р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖ р░╢р░╛р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р░Вр░кр▒И р░Йр░др▒Нр░╕р░╛р░╣р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░кр▒Жр░Вр░Ър▒Зр░Вр░жр▒Бр░Хр▒Б р░Хр▒Гр░╖р░┐ р░Ър▒Зр░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░и р░╕р▒Нр░кр▒Зр░╕р▒НтАМр░Хр░┐р░бр▒Нр░Ьр▒НтАМ р░Зр░Вр░бр░┐р░пр░╛ р░╕р░Вр░╕р▒Нр░е р░И р░мр▒Бр░▓р▒Нр░▓р░┐ р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░др░пр░╛р░░р▒Б р░Ър▒Зр░╕р░┐р░Вр░жр░┐. ''р░ор▒Зр░В р░др░пр░╛р░░р▒Б р░Ър▒Зр░╕р░┐р░и р░др▒Кр░▓р░┐ р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░В р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖р░Вр░▓р▒Лр░Хр░┐ р░╡р▒Жр░│р▒Нр░▓р░ир▒Бр░Вр░бр░бр░Вр░др▒Л р░Йр░др▒Нр░Хр░Вр░ар░Чр░╛ р░Йр░Вр░жр░┐. р░ор░╛ р░ор░┐р░╖р░ир▒НтАМ р░кр▒Вр░░р▒Нр░др░пр░┐р░и р░др░░р▒Нр░╡р░╛р░д р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖р░Вр░▓р▒Лр░Хр░┐ р░кр░Вр░кр▒Зр░Вр░жр▒Бр░Хр▒Б р░кр▒Зр░░р▒Нр░▓р▒Б р░кр░Вр░кр░╛р░▓р░ир░┐ р░Хр▒Лр░░р░╛р░В.р░╡р░╛р░░р░В р░░р▒Лр░Ьр▒Бр░▓р▒Нр░▓р▒Лр░ир▒З 25 р░╡р▒Зр░▓ р░ор░Вр░жр░┐ р░кр░Вр░кр░╛р░░р▒Б. р░Зр░Вр░жр▒Бр░▓р▒Л 1000 р░кр▒Зр░░р▒Нр░▓р▒Б р░╡р░┐р░жр▒Зр░╢р▒Ар░пр▒Бр░▓р░╡р░┐. р░Ър▒Жр░ир▒Нр░ир▒Ир░▓р▒Лр░ир░┐ р░У р░кр░╛р░ар░╢р░╛р░▓ р░др░и р░╡р░┐р░жр▒Нр░пр░╛р░░р▒Нр░ер▒Бр░▓р░Вр░жр░░р░┐ р░кр▒Зр░░р▒Нр░▓р░ир▒В р░кр░Вр░кр░┐р░Вр░жр░┐. р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖ р░╢р░╛р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р░Вр░кр▒И р░кр▒Нр░░р░Ьр░▓р▒Нр░▓р▒Л р░Ер░╡р░Чр░╛р░╣р░и р░кр▒Жр░Вр░Ър▒Зр░Вр░жр▒Бр░Хр▒З р░Зр░▓р░╛р░Вр░Яр░┐ р░кр▒Нр░░р░пр░др▒Нр░ир░В р░Ър▒Зр░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░В'' р░Ер░ир░┐ р░╕р▒Нр░кр▒Зр░╕р▒НтАМр░Хр░┐р░бр▒Нр░Ьр▒НтАМ р░Зр░Вр░бр░┐р░пр░╛ р░╡р▒Нр░пр░╡р░╕р▒Нр░ер░╛р░кр░Хр▒Бр░░р░╛р░▓р▒Б, р░╕р▒Ар░Ир░╡р▒Л р░╢р▒Нр░░р▒Ар░ор░др░┐ р░Хр▒Зр░╕р░ир▒НтАМ р░др▒Жр░▓р░┐р░кр░╛р░░р░ир░┐ р░Жр░Вр░зр▒Нр░░р░Ьр▒Нр░пр▒Лр░др░┐ р░░р░╛р░╕р░┐р░Вр░жр░┐. р░Зр░др░░ р░жр▒Зр░╢р░╛р░▓р▒Нр░▓р▒Л р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖ р░кр░░р░┐р░╢р▒Лр░зр░ир░╛ р░╕р░Вр░╕р▒Нр░ер░▓р▒Б р░╡р░╛р░░р░┐р░Хр░┐ р░кр░╡р░┐р░др▒Нр░░р░ор▒Ир░и р░мр▒Ир░мр░┐р░▓р▒НтАМ р░▓р░╛р░Вр░Яр░┐ р░Чр▒Нр░░р░Вр░ер░╛р░▓р░ир▒Б р░кр░Вр░кр░╛р░пр░ир░┐.. р░Ер░жр▒З р░др░░р░╣р░╛р░▓р▒Л р░ор░ир░Хр▒Б р░Ер░др▒Нр░пр░Вр░д р░кр░╡р░┐р░др▒Нр░░р░ор▒Ир░и р░нр░Чр░╡р░жр▒Нр░Чр▒Ар░др░ир▒Б р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖р░Вр░▓р▒Лр░Хр░┐ р░кр░Вр░кр░╛р░▓р░ир░┐ р░ир░┐р░░р▒Нр░гр░пр░┐р░Вр░Ър░╛р░ор░ир░┐ р░Хр▒Зр░╕р░ир▒НтАМ р░Ър▒Жр░кр▒Нр░кр░╛р░░р▒Б.р░кр▒Нр░░р░зр░╛р░ир░┐ р░ор▒Лр░жр▒А р░лр▒Кр░Яр▒Л, р░жр░╛р░ир░┐р░кр▒И р░Жр░др▒Нр░ор░ир░┐р░░р▒Нр░нр░░р▒НтАМ р░ор░┐р░╖р░ир▒НтАМ р░Ер░ир░┐ р░░р░╛р░╕р░┐ р░кр░Вр░кр░ир▒Бр░ир▒Нр░ир░Яр▒Нр░▓р▒Б р░╡р▒Жр░▓р▒Нр░▓р░бр░┐р░Вр░Ър░╛р░░р▒Б. р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░В р░Хр░┐р░Вр░жр░┐ р░нр░╛р░Чр░Вр░▓р▒Л р░Зр░╕р▒Нр░░р▒Л р░Ър▒Ир░░р▒Нр░ор░ир▒НтАМ р░Хр▒Ж.р░╢р░┐р░╡р░ир▒НтАМ, р░╕р▒Ир░Вр░Яр░┐р░лр░┐р░Хр▒НтАМ р░╕р▒Жр░Хр▒Нр░░р░Яр░░р▒А р░Жр░░р▒НтАМ.р░Йр░ор░╛р░ор░╣р▒Зр░╢р▒Нр░╡р░░р░ир▒НтАМ р░кр▒Зр░░р▒Нр░▓р▒Б р░Хр▒Вр░бр░╛ р░░р░╛р░╕р░┐р░ир░Яр▒Нр░▓р▒Б р░др▒Жр░▓р░┐р░кр░╛р░░р▒Б. р░Зр░╕р▒Нр░░р▒Л р░Ър░░р░┐р░др▒Нр░░р░▓р▒Л р░нр░╛р░░р░др▒Ар░п р░╕р▒Нр░Яр░╛р░░р▒Нр░Яр▒НтАМр░кр▒НтАМр░▓р▒Б р░др░пр░╛р░░р▒Б р░Ър▒Зр░╕р░┐р░и р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░╛р░▓р░ир▒Б р░ир░┐р░Вр░Чр░┐р░▓р▒Лр░Хр░┐ р░кр░Вр░кр░бр░В р░Зр░жр▒З р░др▒Кр░▓р░┐р░╕р░╛р░░р░┐ р░Ер░ир░┐ р░кр░др▒Нр░░р░┐р░Х р░Ър▒Жр░кр▒Нр░кр░┐р░Вр░жр░┐. р░И р░ир▒Жр░▓ 28р░и р░кр▒Ар░Ор░Ор░╕р▒НтАМр░Ор░▓р▒НтАМр░╡р▒А-р░╕р▒А51 р░жр▒Нр░╡р░╛р░░р░╛ р░мр▒Нр░░р▒Жр░Ьр░┐р░▓р▒НтАМр░Хр▒Б р░Ър▒Жр░Вр░жр░┐р░и р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░Вр░др▒Л р░кр░╛р░Яр▒Б р░нр░╛р░░р░д р░кр▒Нр░░р▒Ир░╡р▒Зр░Яр▒Б р░╕р░Вр░╕р▒Нр░ер░▓р▒Б р░░р▒Вр░кр▒Кр░Вр░жр░┐р░Вр░Ър░┐р░и р░╕р░др▒Ар░╢р▒НтАМ р░зр░╛р░╡р░ир▒НтАМ, р░Жр░ир░Вр░жр▒НтАМ, р░пр▒Вр░ир░┐р░Яр▒Ар░╢р░╛р░Яр▒НтАМ р░Йр░кр░Чр▒Нр░░р░╣р░╛р░▓р░ир▒Б р░Ер░Вр░др░░р░┐р░Хр▒Нр░╖р░Вр░▓р▒Лр░Хр░┐ р░кр░Вр░кр░ир▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░░р░ир░┐ р░Жр░Вр░зр▒Нр░░р░Ьр▒Нр░пр▒Лр░др░┐ р░╡р░┐р░╡р░░р░┐р░Вр░Ър░┐р░Вр░жр░┐.р░ор░зр▒Нр░п р░др░░р░Чр░др░┐р░Хр░┐ р░др░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡ р░зр░░р░▓р▒Л р░Зр░│р▒Нр░▓ р░╕р▒Нр░ер░▓р░╛р░▓р▒Бр░Жр░Вр░зр▒Нр░░р░кр▒Нр░░р░жр▒Зр░╢р▒НтАМ р░кр▒Нр░░р░нр▒Бр░др▒Нр░╡р░В р░ор░зр▒Нр░п р░др░░р░Чр░др░┐р░Хр░┐ р░др░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡ р░зр░░р░▓р░Хр▒З р░Зр░│р▒Нр░▓ р░╕р▒Нр░ер░▓р░╛р░▓р▒Б р░Ер░Вр░жр░┐р░Вр░Ър░╛р░▓р░ир░┐ р░ир░┐р░░р▒Нр░гр░пр░┐р░Вр░Ър░┐р░ир░Яр▒Нр░▓р▒Б р░Ир░ир░╛р░бр▒Б р░жр░┐р░ир░кр░др▒Нр░░р░┐р░Х р░Хр░ер░ир░В р░кр▒Нр░░р░Ър▒Бр░░р░┐р░Вр░Ър░┐р░Вр░жр░┐. р░░р░╛р░╖р▒Нр░Яр▒Нр░░р░Вр░▓р▒Лр░ир░┐ р░ор░зр▒Нр░п р░др░░р░Чр░др░┐ р░кр▒Нр░░р░Ьр░▓р░Хр▒Б р░╕р░░р░╕р░ор▒Ир░и р░зр░░р░▓р░Хр▒З р░Зр░│р▒Нр░▓ р░╕р▒Нр░ер░▓р░╛р░▓р▒Б р░Ер░Вр░жр░┐р░Вр░Ър▒З р░кр░ер░Хр░Вр░▓р▒Л р░нр░╛р░Чр░Вр░Чр░╛.. р░др▒Кр░▓р░┐ р░╡р░┐р░бр░др░▓р▒Л 12 р░кр░Яр▒Нр░Яр░гр░╛р░▓р▒Нр░▓р▒Л 18 р░▓р▒Зр░Ер░╡р▒Бр░Яр▒Нр░▓р▒Б р░Ер░нр░┐р░╡р▒Гр░жр▒Нр░зр░┐ р░Ър▒Зр░пр░╛р░▓р░ир░┐ р░кр▒Нр░░р░╛р░ер░ор░┐р░Хр░Вр░Чр░╛ р░ир░┐р░░р▒Нр░гр░пр░┐р░Вр░Ър░┐р░ир░Яр▒Нр░▓р▒Б р░ор▒Бр░Цр▒Нр░пр░ор░Вр░др▒Нр░░р░┐ р░╡р▒Ир░Ор░╕р▒НтАМ  р░др▒Жр░▓р░┐р░кр░╛р░░р▒Б "},{"question":"Apakah maksud \\"bagai punggur rebah\\"?","answer":"Ia bermaksud jatuhnya orang yang gemuk."},{"question":"2023 y─▒l─▒ kira gelir vergisi ne kadar?","answer":"2023 y─▒l─▒ i├зerisinde toplam konut kiras─▒ 72.000 TL olan bir ki┼Яinin, G├╢t├╝r├╝ Y├╢ntemi'ne g├╢re kira vergisi hesaplamas─▒ ┼Яu ┼Яekilde yap─▒l─▒r: 72.000 TL - 21.000 TL =51.000 TL (Kalan) 51.000 TL - 7.650 TL =43.350 TL (Vergiye Tabi Tutar) 43.350 TL * %15 = 6.503 TL (Hesaplanan Kira Vergisi)"},{"question":"Izay nahazo ny Superbowl tamin'ny 1989 ? ","answer":"San Francisco 49 ers no nahazo ny Superbowl tamin'ny 1989."},{"question":"с║╕gbс║╣ APC tu ile ka ni gbogbo ipinlс║╣, wс╗Нn fun igbimс╗Н afun-n-с╣гс╗Н wс╗Нn loс╣гu mс║╣fa mi-in","answer":"Igbimс╗Н alakooso apapс╗Н fun с║╣gbс║╣ oс╣гelu All Progressive Congress, APC, ti tu eto akoso wс╗Нn ni apapс╗Н, gbogbo ipinlс║╣, с║╣kun (zone), ati ibilс║╣ pata jake-jado orileede yii, titi kan Abuja ka, bс║╣с║╣ ni wс╗Нn tun faс╣гс║╣ si i pe ki igbimс╗Н afun-n-с╣гс╗Н to n tukс╗Н с║╣gbс║╣ naa с╣гi maa ba iс╣гс║╣ niс╣гo fun oс╣гu mс║╣fa si i.Nibi ipade kan tigbimс╗Н alakooso apapс╗Н naa с╣гe lтАЩAbuja, eyi ti pupс╗Н ninu awс╗Нn с╗Нmс╗Н с║╣gbс║╣ pesс║╣ si, tawс╗Нn mi-n si darapс╗Н lori atс║╣ ayelujara lс╗Нjс╗Н Iс╣гс║╣gun, Tusidee, с╗Нsс║╣ yii, ni wс╗Нn ti с╣гepinnu с╗Нhun. Aarс║╣ orileede wa, Muhammadu Buhari lo с╣гalaga ipade naa.Lara awс╗Нn to wa nipade naa ni Igbakeji Aarс║╣, с╗Мjс╗Нgbс╗Нn Yс║╣mi с╗Мс╣гinbajo, awс╗Нn gomina с║╣gbс║╣ APC ati awс╗Нn ijoye pataki с║╣gbс║╣ naa.Gomina ipinlс║╣ Kaduna, to bawс╗Нn oniroyin sс╗Нrс╗Н lс║╣yin ipade sс╗Н pe awс╗Нn ti fontс║╣ lu u pe ki igbimс╗Н afun-n-с╣гс╗Н ti Gomina Mai Buni tipinlс║╣ Yobe n tukс╗Н rс║╣ lo oс╣гu mс║╣fa mi-in si i lс║╣yin ti saa oс╣гu mс║╣fa akс╗Нkс╗Н ti wс╗Нn yс╗Нnda fun un ti pari.O ni eyi yoo mu ki igbimс╗Н naa tubс╗Н с╣гiс╣гс║╣ lori pipari awс╗Нn fa-a-ka-ja-a gbogbo to с╣гi ku ninu с║╣gbс║╣, ki wс╗Нn si с╣гeto apejс╗Н gbogbogboo, nibi ti wс╗Нn yoo ti yan awс╗Нn igbimс╗Н alakooso tuntun.Ipinnu mi-in ti wс╗Нn с╣гe nibi ipade naa ni ti jijawee kuro-lс║╣gbс║╣-wa fun Ntufam Hillida Eta, с║╣ni to ti figba kan jс║╣ Igbakeji alaga apapс╗Н ni с║╣kun Guusu, latari bi с╗Нgbс║╣ni naa с╣гe kс╗Н lati jawс╗Н ninu с║╣jс╗Н to pe ta ko igbimс╗Н-afun-n-с╣гс╗Н to wa lode yii."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ роорпБродро▓рпН рокро┐ро░рокроЮрпНроЪ роЕро┤роХро┐ ропро╛ро░рпН?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: роЪрпБро╖рпНрооро┐родро╛ роЪрпЖройрпН"},{"question":"Tambaya: wace kasida ce Caroline ta zo a cikin asali?","answer":"Amsa: Sabuwar Duniya Mai Kyau"},{"question":"What does \\"bhoxa\\" mean in english?","answer":"\\"Bhoxa\\" means to disturb."},{"question":"Provide the answer to this question: Is the Republic of Ireland part of the United Kingdom?","answer":"No, the Republic of Ireland is not part of the United Kingdom."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:роЗроирпНродрокрпН рокродрпНродро┐ропро┐ройрпН родрпКроЯро░рпНроЪрпНроЪро┐ропрпИ роОро┤рпБродрпБроЩрпНроХро│рпН - роХро╕рпНродрпВро░ро┐рокро╛ роЖроЪро┐ро░роороорпН роОройрпНро▒рпБ роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроорпН рокроЩрпНроХро│ро╛родрпЗро╖рпН ро╡ро┐роЯрпБродро▓рпИрокрпН рокрпЛро░ро┐ройрпНрокрпЛродрпБ","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:роХро╛ро▓ройро┐ ро╡роЩрпНроХро╛ро│ ро╡ро┐родро╡рпИроХро│рпБроХрпНроХро╛рой роЕроХродро┐ роорпБроХро╛роорпИропрпБроорпН роЗроирпНрод рокроХрпБродро┐ ро╡рпИродрпНродро┐ро░рпБроирпНродродрпБ. 1960 роЖроорпН роЖрогрпНроЯро┐ро▓рпН, роЗроирпНродро┐ропрокрпН рокро┐ро░ро┐ро╡ро┐ройрпИроХрпНроХрпБрокрпН рокро┐ро▒роХрпБ, рокро▓ роЖрогрпНроЯрпБроХро│ро╛роХ роЪрпЖропро▓рпНрокроЯрпНроЯ рокро┐ройрпНройро░рпН роороХрпНроХро│рпН роЪроЩрпНроХродрпНродро┐ройрпН роКро┤ро┐ропро░рпНроХро│рпН (1921 роЗро▓рпН ро▓ро╛роХрпВро░ро┐ро▓рпН ро▓ро╛ро▓ро╛ ро▓роЬрпНрокродрпН ро░ро╛ропрпН роЕро╡ро░рпНроХро│ро╛ро▓рпН роиро┐ро▒рпБро╡рокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ) роОроорпН.рокро┐. ро▓ро╛ро▓ро╛ роЕроЪрпНроЪро┐роирпНродрпН ро░ро╛рооро┐ройрпН роЗро▓рпНро▓родрпНродро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ ро▓роЬрпНрокродрпН рокро╡ройрпН роОройрпНро▒ рокрпБродро┐роп роХроЯрпНроЯро┐роЯродрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ рооро╛ро▒рпНро▒рокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ."},{"question":"р╢Фр╢▒р╖Кр╢ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╖П р╖Ар╖Пр╢╗р╢╕р╖К р╢Ър╖Ар╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢Ь","answer":"р╢Фр╢▒р╖Кр╢ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╖П р╖Ар╖Пр╢╗р╢╕р╖К р╢Ър╖Ар╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢┤р╖Др╢н р╢пр╖Рр╢Ър╖Кр╖Ар╖Ъ.\\"р╖А р╢зр╖К р╢зр╖Ф р╖Гр╢нр╢╗ р╖Др╖П р╢╜р╖У р╢пр╢мр╖Ф р╖Ар╖Рр╢╜р╖К р╢Ьр╖Щ р╢▒р╢Ър╖Т р╢зр╖К р╢зр╖Ф р╢▒р╖Ьр╢Ър╢╗ р╢Ср╖Др╖Т р╢╢р╢│р╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢нр╖Рр╢▒ р╢нр╖Р р╢▒р╢Ф р╢зр╖К р╢зр╖Ф р╢Ър╢╗р╢нр╖Т р╖Гр╖Рр╢╕ р╢пр╖Щр╢▒ р╢╕р╢Ь р╢║р╢▒ р╢С р╢▒р╢Ьр╖Р р╢зр╖К р╢зр╖Ф р╢▒р╖Рр╢нр╖Фр╖А р╢Ер╢┤р╖Т р╢┤р╢пр╖Тр╢╕р╖Фр╖А р╢Ер╢з р╢пр╖Щ р╢▒\\""},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е╪з ┘З┘К ╪з┘Д╪п┘И┘Д╪й ╪з┘Д╪в╪│┘К┘И┘К╪й ╪з┘Д╪к┘К ╪о╪з╪╢╪к ╪│╪и╪╣ ╪н╪▒┘И╪и ┘Е┘Ж ╪г╪╣┘Ж┘Б ╪╣╪┤╪▒ ╪н╪▒┘И╪и ┘Б┘К ╪к╪з╪▒┘К╪о ╪з┘Д╪и╪┤╪▒┘К╪й ╪М ┘И┘Г╪з┘Ж ╪и╪╣╪╢┘З╪з ╪г┘Г╪л╪▒ ╪п┘Е┘И┘К╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪н╪▒╪и ╪з┘Д╪╣╪з┘Д┘Е┘К╪й ╪з┘Д╪г┘И┘Д┘Й╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ╪з┘Д╪╡┘К┘Ж"},{"question":"Gemma Chan","answer":"Gemma Chan jс║╣╠Б ├▓с╣гer├й sinim├б ├аgb├йl├йw├▓ с╗Нmс╗Н or├нlс║╣╠А ├иd├и Gс║╣╠Ас║╣╠Бs├м. Ipa t├н ├│ k├│ n├нn├║ sinim├б ├аgb├йl├йw├▓ kan t├н ├аkс╗Н╠Бl├й rс║╣╠А ┼Д jс║╣╠Б Crazy Rich Asians lс╗Н╠Бd├║n 2018 l├│ sс╗Н ├│ di gbaj├║mс╗Н╠А ├▓с╣г├иr├й ├мl├║mс╗Н╠Ас╗Н╠Бk├а k├б├аkiri gbogbo ├аgb├бy├й.Wс╗Н╠Бn b├н Gemma Chan s├м ├мl├║ London с╣г├╣gbс╗Н╠Бn ├│ d├аgb├а s├н ├мl├║ Kent. ├У k├аw├й n├н il├й ├мw├й ├аwс╗Нn ob├мnrin Newstead Wood School for Girls, ├│ s├мn t├║n lс╗Н kс║╣╠Бkс╗Н╠Ас╗Н╠Б g├нga n├н Worcester College, n├н ├мl├║ Oxford, ibс║╣╠А gboy├и n├нpa ├мmс╗Н╠А ├▓fin. B├н ├│ ti jс║╣╠Б amс╗Н╠Аfin t├│, k├▓ fi с╣гiс╣гс║╣╠Б, k├аk├а bс║╣╠Бс║╣╠А ├│ fara mс╗Н╠Б iс╣гс║╣╠Б ├иr├и sinim├б ├аgb├йl├йw├▓ lс║╣╠Бy├мn t├н ├│ t├║n kс║╣╠Бkс╗Н╠Ас╗Н╠Б si n├н il├й ├мw├й Drama Centre n├н London. ├У w├а n├нn├║ on├нr├║ur├║ ├иre or├н с║╣╠Аrс╗Н am├│h├╣nm├аw├▓r├бn b├нi Doctor Who special \\"The Waters of Mars\\", Secret Diary of a Call Girl (2011), Fresh Meat (2011) ├аti Bedlam (2011). с╗М╠Аpс╗Н╠Аlс╗Нpс╗Н╠А er├и sinim├б ├аgb├йl├йw├▓ l├│ ti k├│pa t├н ├│ s├м t├║n gba ├аm├мn с║╣╠Аyс║╣ l├│r├нс╣гir├нс╣гi."},{"question":"Gabdhaha quruxda badan maxa ka dhigay kuwa ugu nasiibka xun?","answer":"GABDHAHA QURQURUXDA BADAN MAXAA KA DHIGAY KUWA NASIIB XUN.(CILMI-NAFSI).inta badan suaashani waxay noqotaa mid badi,ay dadku iswaydiyaan,weliba sanadihii ina soodhaafay waxay kamid ahyd su'aalaha ugu badan ee google la waydiiyo.Waxa jira dumarka qurquruxda badani in lagaga fiicanyahay dhinaca xidhiidhka iyo jacaylada oo uu markaba hore ka idlaado xidhiidhkeedu,ama ay isfahmiwayaan ninka halka gabadhaha kale ee dhexdhexaadka ah,ay ka nasiib badan yihiin kuwa qurquruxda badan.Hadaba 4 tan qodob ayaan ku sheegayaa,jawaabta ee akhristo.1: Inta badan gabadha quruxda badan waxay ragu ka aaminsanyihiin,gabadh xidhiidh leh,markaa waxa yaraanaya ama meesha ka baxaysa isku in gabadhaas ragu xidhiidh usoo bandhigtaan,madaama ay aamineen in ganadhan quruxda badani aanay bilaa suuq ahay \\"bilaa xidhiidh\\".2: Qodobkan labaad waxay dheheen,aragtida rag badan ayaa aaminsan in gabadha,quruxda badani,ay ka baahi nadantahay gabadha kale,tusaale ahaan,in ay gabadha quruxda badani leedahay,anigu gabadhaa waan ka qurxoon nahay,markaa waa inaan ka qarash bataa,dumarka qurquruxda badani way ka baahi badan-yihiin dumarka kale,baahidu maaha tii aan waxla haysan,se waxay rabaan,agab iyo alaabo qaaliya,markaa waxyaabahaas ayaa horseeda in ragu ugu soo dhiiran wayaan,inay xidhiidh la galaan.3: Qodobkanina wuxu leeyahay,gabadha quruxda badan ragu iskuma halayn karkaan mudada lagu jiro haasawaha,wuxu aaminayaa waa gabadh qurux-badan armaa ninkale yimadaa oo kala baxaa,markaa halkaasna waxa ka imanaysa,in hinaase iyo dulqaadkii wiilku yaraado,deedna uu xidhiidhkii markiiba soo geba gebaysmo.4: Qodobkani waa ka u danbeeyay wuxu leeyahay.ragu waxay inta badan diirada saraan,gabadha inta aanay xidhiidhka la samayn quruxdeeda dusha,laakiin marka ay xidhiidhka la galaan waxay si qota dheer uga baadi donaan quruxdeeda gudaha,micnaha aqoonteeda gabadha iyo afkaareheeda,markaa waxa laga yabaa inay gabadhii quruxda badnayd noqoto,mid aqoon ahaan,noloshii bulshada aan fahansanayn,markaanna waxa dhaca inay wiilkii iyo inantii is fahmi wayaan,deedna ninkii sidaa inanta xidhiidh ka kaga baxo.Maxaad qormadan kaaga baxay se maxaad ka faiiday.?"},{"question":"р░░р░╛р░Ьр░зр░╛р░ир░┐ р░ир░Чр░░р░ор░Вр░Яр▒З р░Пр░ор░┐р░Яр░┐? р░░р░╛р░Ьр░зр░╛р░ир░┐ р░ир░Чр░░р░╛р░ир░┐р░Хр░┐, р░ор░╛р░ор▒Вр░▓р▒Б р░ир░Чр░░р░╛р░▓р░Хр▒Б р░Чр░▓ р░др▒Зр░бр░╛ р░Кр░╣р░┐р░Вр░Ър░┐ р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐.","answer":"р░Тр░Х р░░р░╛р░╖р▒Нр░Яр▒Нр░░р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Хр░╛р░ир▒А, р░жр▒Зр░╢р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Хр░╛р░ир▒А р░кр░░р░┐р░кр░╛р░▓р░┐р░Вр░Ър▒З р░кр░╛р░▓р░Х р░╡р▒Нр░пр░╡р░╕р▒Нр░е р░Хр▒Зр░Вр░жр▒Нр░░р▒Ар░Хр▒Гр░др░ор▒И р░Йр░Вр░бр▒З р░ир░Чр░░р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░░р░╛р░Ьр░зр░╛р░ир░┐ р░ир░Чр░░р░В р░Ер░Вр░Яр░╛р░░р▒Б.р░░р░╛р░Ьр░зр░╛р░ир░┐ р░ир░Чр░░р░В\\tр░ор░╛р░ор▒Вр░▓р▒Б р░ир░Чр░░р░В1) р░Ер░др▒Нр░пр▒Бр░ир▒Нр░ир░д р░╕р▒Нр░ер░╛р░пр░┐ р░кр░░р░┐р░кр░╛р░▓р░Хр▒Бр░▓р▒Б, р░Ер░зр░┐р░Хр░╛р░░р▒Бр░▓р▒Б р░ир░┐р░╡р░╛р░╕р░В р░Йр░Вр░Яр░╛р░░р▒Б.\\t1) р░кр░╛р░▓р░Хр▒Бр░▓ р░кр▒Нр░░р░др░┐р░ир░┐р░зр▒Бр░▓р▒Б, р░Хр▒Нр░░р░┐р░Вр░жр░┐р░╕р▒Нр░ер░╛р░пр░┐ р░Ер░зр░┐р░Хр░╛р░░р▒Бр░▓р▒Б р░Йр░Вр░Яр░╛р░░р▒Б.2) р░кр░░р░┐р░кр░╛р░▓р░ир░╛ р░Хр░╛р░░р▒Нр░пр░╛р░▓р░пр░╛р░▓р▒Б р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐.\\t2) р░Ър░┐р░ир▒Нр░и р░Хр░╛р░░р▒Нр░пр░╛р░▓р░пр░╛р░▓р▒Б р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐.3) р░Ьр░ир░╛р░нр░╛ р░Ър░╛р░▓р░╛ р░Ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡ р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.\\t3) р░Ьр░ир░╛р░нр░╛ р░Хр▒Кр░Вр░д р░др░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡ р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.4) р░╕р░Вр░жр░░р▒Нр░╢р░Хр▒Бр░▓ р░╕р░Вр░Цр▒Нр░п р░Ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡.\\t4) р░╕р░Вр░жр░░р▒Нр░╢р░Хр▒Бр░▓ р░╕р░Вр░Цр▒Нр░п р░др░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡.5) р░░р░╛р░╖р▒Нр░Яр▒Нр░░р░В р░▓р▒Зр░жр░╛ р░жр▒Зр░╢р░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░ир░бр░┐р░мр▒Кр░бр▒Нр░бр▒Бр░и р░Ер░Вр░жр░░р░┐р░Хр▒А р░Ер░Вр░жр▒Бр░мр░╛р░Яр▒Бр░▓р▒Л р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.\\t5) р░Ор░Хр▒Нр░Хр░бр▒Ир░ир░╛ р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.6) р░нр░жр▒Нр░░р░д р░Ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡.\\t6) р░╕р░╛р░ор░╛р░ир▒Нр░пр░ор▒Ир░и р░нр░жр▒Нр░░р░д р░Хр░▓р░┐р░Чр░┐ р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.7) р░╡р░┐р░жр▒Нр░пр░╛, р░╡р▒Ир░жр▒Нр░п р░ор▒Кр░жр░▓р▒Ир░и р░╕р░жр▒Бр░кр░╛р░пр░╛р░▓р▒Б р░Жр░зр▒Бр░ир░┐р░Хр░Вр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐.\\t7) р░╕р░╛р░ор░╛р░ир▒Нр░пр░ор▒Ир░и р░╡р░┐р░жр▒Нр░пр░╛, р░╡р▒Ир░жр▒Нр░п р░╕р░жр▒Бр░кр░╛р░пр░╛р░▓р▒Бр░Вр░Яр░╛р░пр░┐.8) р░░р░╣р░жр░╛р░░р▒Бр░▓р▒Б р░кр░Яр░┐р░╖р▒Нр░Яр░Вр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐.\\t8) р░░р░╣р░жр░╛р░░р▒Бр░▓р▒Б р░╕р░╛р░ор░╛р░ир▒Нр░пр░Вр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐."},{"question":"╨в╨░╥г ╨║╨░╨╗╤Л╤И╤В╤Г╤Г ╤Д╨░╨║╤В╤Л ╨╢╨░╨╖╤Л╨┐ ╨▒╨╡╤А╨╡ ╨░╨╗╨░╤Б╤Л╥г╨▒╤Л?","answer":"╨У╨░╨▓╨░╨╕ ╨░╨╗╤Д╨░╨▓╨╕╤В╨╕ 12 ╤В╨░╨╝╨│╨░╨┤╨░╨╜ ╤В╤Г╤А╨░╤В."},{"question":" Waxaad Sheegtaa mid kamid ah xaasaskii nabiga (NNKH) oo hooyadeed g3eriyootay Iyaddoo aan islaamin?","answer":"Waa  Saynab Bintu Jaxsha Hooyadeed."},{"question":"р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╢Ьр╖Рр╢╣р╖Фр╢╗р╖Ф р╢╕ р╖Ар╖Тр╢╜ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п ?","answer":"р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╢Ьр╖Рр╢╣р╖Фр╢╗р╖Фр╢╕ р╖Ар╖Тр╢╜ р╢╗р╖Фр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╖Гр╢║р╖Тр╢╢р╖Ур╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖Т р╢╢р╢║р╖Тр╢Ър╢╜р╖К р╖Ар╖Тр╢╜р╢║р╖Т. р╢Ср╢║ р╢Жр╖Гр╢▒р╖Кр╢▒ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Ур╢зр╢╗р╖К 1,642 (р╢Ер╢йр╖Т 5,387) р╢Лр╢┤р╢╗р╖Тр╢╕ р╢Ьр╖Рр╢╣р╖Фр╢╗р╢Ър╢з р╖Ер╢Яр╖П р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗, р╢Ср╢║ р╢Ьр╖Рр╢╣р╖Фр╢╗р╖Фр╢╕ р╖Ар╖Тр╢╜ р╢┤р╢╕р╢лр╢Ър╖К р╢▒р╖Ьр╖А р╢┤р╖Шр╢ор╖Тр╖Ар╖Тр╢║р╖Ъ р╢┤р╖Рр╢╗р╢лр╖Тр╢нр╢╕ р╖Гр╖Д р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜р╢╕ р╢╕р╖Тр╢╗р╖Тр╢пр╖Тр╢║ р╖Ар╖Тр╢╜р╖Кр╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢Ср╢Ър╢Ър╖К р╢╢р╖Ар╢з р╢┤р╢нр╖К р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╢╢р╢║р╖Тр╢Ър╢╜р╖К р╖Ар╖Тр╢╜ р╢Ср╖Др╖Т р╖Гр╖Кр╢╡р╢зр╖Тр╢Ъ-р╢┤р╖Рр╖Др╖Рр╢пр╖Тр╢╜р╖Т р╢вр╢╜р╢║ р╖Гр╖Д р╢Ер╢пр╖Кр╖Ар╖Тр╢нр╖Ур╢║ р╢вр╖Ыр╖А р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░р╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Тр╢пр╖Кр╢░р╢║, р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╖Ар╖Щр╢▒р╢нр╖К р╢Ър╖Ьр╢нр╖Рр╢▒р╢Ър╖Ар╢нр╖К р╢пр╢Ър╖Кр╢▒р╢з р╢▒р╖Ьр╢╜р╖Рр╢╢р╖Щр╢▒ р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖В р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╖Фр╖А."},{"question":"Berikan jawapan untuk soalan yang rumit ini: Genus manakah yang mempunyai lebih banyak spesies, Malephora atau Kirengeshoma?","answer":"Genus Malephora mempunyai lebih banyak spesies."},{"question":"Maxay kala yihiin tiirarka islaamku?","answer":" Tiirarka islaamku waxay ka koobanyihiin;1) In la qiro in aanu jirin cid xaq lagu caabudoIlaahay mooyaane iyo in la qiro inuuMuxammed (SCW) yahay rasuulkii Alle62) In salaadda la tukado3) In sekada la bixiyo4) In la soomo bisha Ramadaan (Rabadaan=Ramadaan. Soomaalidu badiyaaba waxay ugudhawaaqdaa Rabadaan, halka carabtu ugudhawaaqdo Ramadaan.5) Iyo in qofkii awoodaa soo xajo"},{"question":"Sheeg qofka ugu horeeyey ee surwaal gishtey","answer":"Wuxu uu ahaa Nabi Ibraahim cs"},{"question":"р╢зр╖Эр╢╗р╖Гр╖К р╢Ър╢│р╖Ф р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П  р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢Ър╖Фр╢╕р╢▒ р╢╗р╢зр╖Ър╢п?","answer":"р╢зр╖Эр╢╗р╖Гр╖К р╢Ър╢│р╖Ф р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢нр╖Фр╢╗р╖Кр╢Ър╖Тр╢║р╖Ъ р╢║. р╢╕р╖Щр╢╕ р╢Ър╢│р╖Фр╖Ар╖Рр╢зр╖Тр╢║ р╢╕р╢░р╖Кр╢║р╢░р╢╗р╢лр╖У р╢╕р╖Фр╖Др╖Фр╢пр╢з р╖Гр╢╕р╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╢╗р╖А р╢нр╖Фр╢╗р╖Кр╢Ър╖Тр╢║р╖Ъ р╢пр╢Ър╖Фр╢лр╖Ф р╖Ар╖Щр╢╗р╖Е р╢нр╖Ур╢╗р╢║ р╢пр╖Тр╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Др╖Тр╢пр╖Ъ. . р╢Ър╢│р╖Фр╢Ър╢╗р╢║р╢з р╢Ур╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╖Тр╢Ъ р╖Др╖П р╖Гр╢Вр╖Гр╖Кр╢Ър╖Шр╢нр╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖Кр╢Ър╢╕р╢Ър╖К р╢п р╢Зр╢н, р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢┤р╖Фр╢╗р╖Пр╢л р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒ р╖Гр╖Д р╢▒р╢Ьр╢╗ р╢┤р╢╗р╖Пр╖Гр╢║ р╢нр╖Фр╖Е р╖Гр╖Д р╢Ер╖Ар╢з р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢н."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐роп ро╡роХрпИроХро│рпН ропро╛ро╡рпИ?","answer":" ро╡ро┐роЯрпИ:                           роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроорпН:роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроорпН роЕро│ро╡ро┐ро▓рпН (рокро╛роЯро▓рпН роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИ роЕро▓рпНро▓родрпБ роЕроЯро┐роХро│ро┐ройрпН роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИ) роЪрпБро░рпБроЩрпНроХро┐ропродро╛роХ роЕроорпИро╡родрпБ.роЕроХрокрпНрокрпКро░рпБро│рпН, роЕро▓рпНро▓родрпБ рокрпБро▒рокрпНрокрпКро░рпБро│ро┐ро▓рпН роПродрпЗройрпБроорпН роТро░рпБ родрпБро▒рпИропрпИрокрпН рокро▒рпНро▒ро┐ропродро╛роХ роЕроорпИропрпБроорпН. (роХрпЛро╡рпИ рокрпЛройрпНро▒ роЪро┐ро▓ роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроЩрпНроХро│рпН рокро▓ родрпБро▒рпИроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБ роЕроорпИро╡родрпБроорпН роЙрогрпНроЯрпБ.)рокро╛роЯрокрпНрокрпЖро▒рпБроорпН роХроЯро╡рпБро│рпН роЕро▓рпНро▓родрпБ рооройрпНройройрпН роЕро▓рпНро▓родрпБ ро╡ро│рпНро│ро▓рпН роЖроХро┐ропрпЛро░рпБроЯрпИроп ро╡ро╛ро┤рпНро╡ро┐ройрпН роТро░рпБ роЪро┐ро▒рпБ роХрпВро▒рпБ роороЯрпНроЯрпБроорпЗ ро╡ро┐ро│роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН. роОроЯрпБродрпНродрпБроХрпНроХро╛роЯрпНроЯро╛роХ: роЙро▓ро╛ роЗро▓роХрпНроХро┐ропроорпН родро▓рпИро╡ройрпН роЙро▓ро╛ро╡ро░рпБроорпН роХро╛роЯрпНроЪро┐ропрпИ роороЯрпНроЯрпБроорпЗ роЪро┐ро▒рокрпНрокро┐родрпНродрпБрокрпН рокро╛роЯрокрпНрокроЯрпБро╡родрпБ.роЕро▒роорпН, рокрпКро░рпБро│рпН, роЗройрпНрокроорпН, ро╡рпАроЯрпБ роОройрпБроорпН роиро╛ройрпНроХрпБ роЙро▒рпБродро┐рокрпН рокрпКро░рпБро│рпНроХро│рпБро│рпН роПродрпЗройрпБроорпН роТройрпНро▒рпИродрпН родро░рпБро╡родро╛роХ роЕроорпИро╡родрпБ роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроорпН.роЗро╡рпНро╡роХрпИропро┐ро▓рпН рокро│рпНро│рпБ, родрпВродрпБ, роЙро▓ро╛, рокро┐ро│рпНро│рпИродрпНродрооро┐ро┤рпН, роХро▓роорпНрокроХроорпН, роХрпЛро╡рпИ, роХрпБро▒ро╡роЮрпНроЪро┐ рокрпЛройрпНро▒ рокро▓ро╡роХрпИ роЗро▓роХрпНроХро┐ропроЩрпНроХро│рпН роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроорпН роОройрпНро▒ ро╡роХрпИроорпИропрпБро│рпН роЕроЯроЩрпНроХрпБроорпН.роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроЩрпНроХро│рпН ро╡роЯроорпКро┤ро┐ропро┐ро▓рпН рокро┐ро░рокроирпНродроЩрпНроХро│рпН роОройрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. рокро┐ро░рокроирпНродроорпН роОройрпНрокродрпБ роЗро▓роХрпНроХро┐роп ро╡роХрпИроХро│рпН рокро▓ро╡ро▒рпНро▒рпИроХрпН роХрпБро▒ро┐роХрпНроХрпБроорпН роТро░рпБ рокрпКродрпБрокрпНрокрпЖропро░рпН роЖроХрпБроорпН. роЪроороХрпНроХро┐ро░рпБродродрпНродро┐ро▓рпН рокро┐ро░рокроирпНродроорпН роОройрпНройрпБроорпН роЪрпКро▓рпН, \\"роХроЯрпНроЯрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ\\" роОройрокрпН рокрпКро░рпБро│рпНрокроЯрпБроорпН.роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроЩрпНроХро│ро┐ройрпН роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИ:роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропро╡роХрпИроХро│ро┐ройрпН роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИ родрпКрогрпНрогрпВро▒рпНро▒ро╛ро▒рпБ роОрой рооро░рокро╛роХ роХрпВро▒рокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ. роЗроирпНрод родрпКрогрпНрогрпВро▒рпНро▒ро╛ро▒рпБ ро╡роХрпИроХро│рпИропрпБроорпН родро╛рогрпНроЯро┐ рокро▓ро╡роХрпИ роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроЩрпНроХро│рпН ро╡ро│ро░рпНроирпНродрпБроорпН ро╡ро┐ро░ро┐роирпНродрпБроорпН родрпКрогрпНрогрпВро▒рпНро▒ро╛ро▒рпБ роОройрпНро▒ роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИроХрпН роХроЯроирпНродрпБ рокро┐ро▒рпНроХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роХрпВроЯро┐ро╡ро┐роЯрпНроЯродрпБ. роЗродройрпН роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИроХрпН роХрпБро▒ро┐родрпНродрпБ роЕро▒ро┐роЮро░рпНроХро│ро┐роЯрпИропрпЗ роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИ рооро╛ро▒рпБрокро╛роЯрпБ роЙро│рпНро│родрпБ. роЗроирпНрод роОрогрпНрогро┐роХрпНроХрпИропро╛ройродрпБ роХрпБро▒рпИроирпНродрокроЯрпНроЪроорпН 186 роОройрпНро▒рпБроорпН, 417 роОрой роЕродро┐роХрокрпНрокроЯрпНроЪрооро╛роХро╡рпБроорпН роХрпВро▒рокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ. роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐роп ро╡роХрпИроХро│рпН: рокро│рпНро│рпБ, родрпВродрпБ, роЙро▓ро╛, рокро┐ро│рпНро│рпИродрпНродрооро┐ро┤рпН, роХро▓роорпНрокроХроорпН, роХрпЛро╡рпИ, роХрпБро▒ро╡роЮрпНроЪро┐ рокрпЛройрпНро▒ рокро▓ро╡роХрпИ роЗро▓роХрпНроХро┐ропроЩрпНроХро│рпН роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроорпН роОройрпНро▒ ро╡роХрпИроорпИропрпБро│рпН роЕроЯроЩрпНроХрпБроорпН. роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐ропроЩрпНроХро│рпН ро╡роЯроорпКро┤ро┐ропро┐ро▓рпН рокро┐ро░рокроирпНродроЩрпНроХро│рпН роОройрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. 10 рокро╛роЯро▓рпНроХро│рпН роХрпКрогрпНроЯ роирпВро▓рпИрокрпН рокро┤роЩрпНроХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН 'рокродрпНродрпБ' роОройрпНро▒рпЗ рокрпЖропро░ро┐роЯрпНроЯрпБ ро╡ро┤роЩрпНроХро┐ройро░рпН. рокро┐ро▒рпНроХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН 'рокродро┐роХроорпН' роОройрпНро▒рпБ роЗродройрпИ ро╡ро┤роЩрпНроХро┐ройро░рпН. рокродро┐ро▒рпНро▒рпБрокрпНрокродрпНродрпБ роирпВро▓ро┐ро▓рпБро│рпНро│ 10 рокро╛роЯро▓рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБродрпН 'родрпКроХрпБрокрпНрокрпБро░рпИ' роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│ рокро╛роЯро▓рпИрокрпН 'рокродро┐роХроорпН' роОройрпНроХро┐ро▒рпЛроорпН. роЗроирпНродроЪрпН роЪрпКро▓рпН ро╡рпЗро▒рпБ. 10 рокро╛роЯро▓рпНроХро│рпН роХрпКрогрпНроЯ 'рокродро┐роХроорпН' роОройрпНройрпБроорпН роирпВро▓рпИроХрпН роХрпБро▒ро┐роХрпНроХрпБроорпН роЪрпКро▓рпН ро╡рпЗро▒рпБ.роЗройрпНройро╛ роиро╛ро▒рпНрокродрпБ рокрпЛройрпНро▒ роирпВро▓роХро│рпИропрпБроорпН роЗроЩрпНроХрпБ роиро┐ройрпИро╡рпБрокроЯрпБродрпНродро┐роХрпН роХрпКро│рпНро╡родрпБ роиро▓рпНро▓родрпБ.роРроЩрпНроХрпБро▒рпБроирпВро▒рпБ, роЕроХроиро╛ройрпВро▒рпБ роЖроХро┐роп роирпВро▓рпН рокрпЖропро░рпНроХро│рпН 'роирпВро▒рпБ' роОройрпНройрпБроорпН роЪрпКро▓рпНро▓ро╛ро▓рпЗропрпЗ ро╡ро┤роЩрпНроХрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. рокро┐ро▒рпНроХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН 'роЪродроХроорпН' роОройрпНройрпБроорпН ро╡роЯроЪрпКро▓рпН 100 рокро╛роЯро▓рпНроХро│рпИроХрпН роХрпБро▒ро┐роХрпНроХрокрпН рокропройрпНрокроЯрпБродрпНродро┐ройро░рпН.роЪро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓роХрпНроХро┐роп ро╡роХрпИроХро│рпБроХрпНроХрпБроЪрпН роЪро╛ройрпНро▒рпБ:роЕроХрокрпНрокрпКро░рпБроЯрпНроХрпЛро╡рпИроЕроЩрпНроХрооро╛ро▓рпИроЕроЯрпНроЯроороЩрпНроХро▓роорпНроЕро░роЪройрпНро╡ро┐ро░рпБродрпНродроорпНроЕро▓роЩрпНроХро╛ро░рокроЮрпНроЪроХроорпНроЕройрпБро░ро╛роХрооро╛ро▓рпИроЖро▒рпНро▒рпБрокрпНрокроЯрпИроЗрогрпИроорогро┐ рооро╛ро▓рпИроЗропройрпНроорпКро┤ро┐ ро╡ро╛ро┤рпНродрпНродрпБроЗро░роЯрпНроЯрпИроорогро┐рооро╛ро▓рпИроЗро░рпБрокро╛ роЗро░рпБрокродрпБроЙро▓ро╛рокро╡ройро┐роХрпНроХро╛родро▓рпНроЙро▓ро╛роороЯро▓рпНроЙро┤родрпНродро┐рокрпНрокро╛роЯрпНроЯрпБроЙро┤ро┐роЮрпИрооро╛ро▓рпИроЙро▒рпНрокро╡рооро╛ро▓рпИроКроЪро▓рпНроКро░рпН роирпЗро░ро┐роЪрпИроКро░рпНро╡рпЖрогрпНрокро╛роКро░ро┐ройрпНройро┐роЪрпИроОрогрпНроЪрпЖропрпНропрпБро│рпНроРроирпНродро┐рогрпИроЪрпН роЪрпЖропрпНропрпБро│рпН,роТро░рпБрокро╛ роТро░рпБрокродрпБроТро▓ро┐ропроирпНродро╛родро┐роХроЯрпИроиро┐ро▓рпИроХрогрпНрокроЯрпИроиро┐ро▓рпИроХро▓роорпНрокроХроорпНроХро╛роЮрпНроЪро┐рооро╛ро▓рпИроХро╛рокрпНрокрпБрооро╛ро▓рпИроХрпБро┤роороХройрпНроХрпБро▒родрпНродро┐рокрпНрокро╛роЯрпНроЯрпБроХрпЗроЪро╛родро┐рокро╛родроорпНроХрпИроХрпНроХро┐ро│рпИроХрпИропро▒рпБроиро┐ро▓рпИроЪродроХроорпНроЪро╛родроХроорпНроЪро┐ро▒рпБроХро╛рокрпНрокро┐ропроорпНроЪро┐ройрпНройрокрпНрокрпВроЪрпЖро░рпБроХрпНроХро│ро╡роЮрпНроЪро┐роЪрпЖро╡ро┐ропро▒ро┐ро╡рпБро▒рпВроЙродроЪро╛роЩрпНроХродрпНродропро▓рпНродроЪро╛роЩрпНроХрокрпНрокродрпНродрпБродрогрпНроЯроХрооро╛ро▓рпИродро╛рогрпНроЯроХроорпНродро╛ро░роХрпИрооро╛ро▓рпИродро╛ройрпИрооро╛ро▓рпИроОро┤рпБроХрпВро▒рпНро▒ро┐ро░рпБроХрпНроХрпИродрпБроорпНрокрпИрооро╛ро▓рпИродрпБропро┐ро▓рпЖроЯрпИ роиро┐ро▓рпИродрпВродрпБродрпКроХрпИроиро┐ро▓рпИроЪрпНроЪрпЖропрпНропрпБро│рпНроиропройрокрпНрокродрпНродрпБроиро╡роорогро┐рооро╛ро▓рпИроиро╛роорооро╛ро▓рпИроиро╛ро┤ро┐роХрпИро╡рпЖрогрпНрокро╛роиро╛ройрпНроорогро┐рооро╛ро▓рпИроиро╛ройро╛ро▒рпНрокродрпБроирпВро▒рпНро▒роирпНродро╛родро┐роирпКроЪрпНроЪро┐рооро╛ро▓рпИрокродро┐роХроорпНрокродро┐ро▒рпНро▒роирпНродро╛родро┐рокро░рогро┐рокро▓рпНроЪроирпНродрооро╛ро▓рпИрокройрпНроорогро┐рооро╛ро▓рпИрокро╛родро╛родро┐роХрпЗроЪроорпНрокро┐ро│рпНро│рпИроХрпНроХро╡ро┐рокрпБроХро┤рпНроЪрпНроЪро┐ рооро╛ро▓рпИрокрпБро▒роиро┐ро▓рпИрокрпБро▒роиро┐ро▓рпИро╡ро╛ро┤рпНродрпНродрпБрокрпЖропро░рпН роирпЗро░ро┐роЪрпИрокрпЖропро░ро┐ройрпНройро┐роЪрпИрокрпЖро░рпБроЩрпНроХро╛рокрпНрокро┐ропроорпНрокрпЖро░рпБроороХро┐ро┤рпНроЪрпНроЪро┐рооро╛ро▓рпИрокрпЖро░рпБроороЩрпНроХро▓роорпНрокрпЛро░рпНроХрпНроХрпЖро┤рпБро╡роЮрпНроЪро┐роороЩрпНроХро▓ро╡ро│рпНро│рпИроорогро┐рооро╛ро▓рпИроорпБродрпБроХро╛роЮрпНроЪро┐роорпБроорпНроорогро┐роХрпНроХрпЛро╡рпИроорпБроорпНроорогро┐рооро╛ро▓рпИроорпБро▓рпИрокрпНрокродрпНродрпБроорпЖропрпНроХрпНроХрпАро░рпНродрпНродро┐рооро╛ро▓рпИро╡роЪроирпНродрооро╛ро▓рпИро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпНро▒рпБ ро╡роЮрпНроЪро┐ро╡ро░рпБроХрпНроХроХрпН роХрпЛро╡рпИро╡ро░рпБроХрпНроХрооро╛ро▓рпИро╡ро│роороЯро▓рпНро╡ро╛роХрпИрооро╛ро▓рпИро╡ро╛родрпЛро░рогроороЮрпНроЪро░ро┐ро╡ро╛ропрпБро▒рпИро╡ро╛ро┤рпНродрпНродрпБро╡ро┐ро░рпБродрпНродро╡ро┐ро▓роХрпНроХрогроорпНро╡ро┐ро│роХрпНроХрпБроиро┐ро▓рпИро╡рпАро░ро╡рпЖроЯрпНроЪро┐рооро╛ро▓рпИро╡рпЖроЯрпНроЪро┐роХрпНроХро░роирпНродрпИроороЮрпНроЪро░ро┐ро╡рпЗройро┐ро▓рпН рооро╛ро▓рпИрооро▒рпНро▒рпБроорпНро╡рогрпНрогроорпНрокрпЛройрпНро▒ройро╡рпБроорпН роЙрогрпНроЯрпБ."},{"question":"с║╕ wo baba с╗Нdun mс║╣rinlelaaadс╗Нrin to ba с╗Нmс╗Н с╗Нdun meje lo pс╗Н nтАЩIpс║╣ru","answer":"Ileeс╣гс║╣ с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Ogun ti taari baba agbalagba с║╣ni с╗Нdun mejilelaaadс╗Нrin(72) torukс╗Н с║╣ n jс║╣ Ishс╗Нla Tijani, si с║╣ka to n ri si ifiyajс║╣ awс╗Нn с╗Нmс╗Нde. с╗Мmс╗Н с╗Нdun meje ni baba yii fipa ba lo pс╗Н lс╗Нjс╗Н kejilelogun oс╣гu kс║╣san-an yii, nтАЩIpс║╣ru.Alaye ti iya с╗Нmс╗Н naa с╣гe fawс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ni pe oun jade lс╗Н lс╗Нjс╗Н naa ni, oun si fi с╗Нmс╗Н oun obinrin, с╗Нmс╗Н с╗Нdun meje silс║╣ ninu ile.O ni nigba toun pada de loun ba с╗Нmс╗Н naa ninu inira gidi, nigba toun si beere ohun to n с╣гe e lс╗Нwс╗Н rс║╣, с╗Нmс╗Нbinrin naa sс╗Н pe Alagba Ishс╗Нla Tijani lo mu oun wс╗Нn yara rс║╣ to si ki kinni с║╣ bс╗Н toun, to ba oun с╣гere to mu inira wa naa.Kia ni iya с╗Нmс╗Н yii gba teс╣гan с╗Нlс╗Нpaa Ipс║╣ru lс╗Н lati fс║╣jс╗Н sun, с║╣sс║╣kс║╣sс║╣ naa si ni DPO ibс║╣ ti ko awс╗Нn ikс╗Н rс║╣ lс║╣yin lс╗Н sile ti iс╣гс║╣lс║╣ yii ti waye, wс╗Нn si mu baba agba to ba с║╣gbс║╣ с╗Нmс╗Н-с╗Нmс╗Н с║╣ lo pс╗Н naa.DSP Abimbс╗Нla Oyeyс║╣mi  to fi iс╣гс║╣lс║╣ yii to AKEDE AGBAYE leti, с╣гalaye pe baba naa ti jс║╣wс╗Н pe loootс╗Н loun ba с╗Нmс╗Н с╗Нdun meje yii sun. O ni gedegbe ni ayс║╣wo si fi han lс╗Нsibitu pe ibale ti sс╗Нnu lara с╗Нmс╗Нdebinrin yii .Nitori iс╣гс║╣lс║╣ yii, Kс╗Нmiс╣гanna с╗Нlс╗Нpaa nipinlс║╣ Ogun, CP Edward Ajogun, rс╗Н awс╗Нn obi lati maa mс╗Н с║╣ni ti wс╗Нn yoo fi с╗Нmс╗Н wс╗Нn с╣гс╗Н bi wс╗Нn ba n jade.O ni awс╗Нn ikooko to wс╗Нс╣гс╗Н aguntan lo pс╗Н laarin awujс╗Н wa, ti wс╗Нn n wa с╗Нmс╗Н kekere ti wс╗Нn yoo ba laye jс║╣."},{"question":"┘Е┘Ж ┘З┘И ╪з┘Д╪г╪и┘Ж ╪з┘Д╪г┘И┘Д ┘Д╪│┘К╪п┘Ж╪з ╪в╪п┘Е ╪╣┘Д┘К┘З ╪з┘Д╪│┘Д╪з┘Е ╪Я\\t","answer":"┘В╪з╪и┘К┘Д"},{"question":"с╣вс║╣gun to с╣гс║╣с╣гс║╣ tс║╣wс╗Нn de ti tun fс║╣с║╣ pada sibс║╣ bayii o","answer":"с╗Мwс╗Н awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ti tс║╣ с╗Нkunrin kan ti wс╗Нn n pe ni с╣вс║╣gun nibi to ti n ji iс╣гu oniс╣гu wa ninu oko kan lagbegbe Fagun niluu Ondo.Gс║╣gс║╣ bi ohun tтАЩALAROYE gbс╗Н, с╗Нjс╗Н pс║╣ ti с╗Нkunrin с╗Нmс╗Н bibi Ire ni ipinlс║╣ с╗Мsun naa ti n ja awс╗Нn eeyan agbegbe с╗Нhun lole ko too с╣гe eyi tс╗Нwс╗Н ti tс║╣ с║╣ lс╗Нjс╗Н Iс╣гс║╣gun, Tusidee с╗Нsс║╣ yii.Obinrin araadugbo kan to ka с╗Нkunrin yii mс╗Н ibi to ti n wa iс╣гu ninu oko с║╣nikan lalс║╣ с╗Нjс╗Н naa lo sare pe с╗Нkс╗Н rс║╣ lori foonu lati tete maa bс╗Н ko waa wo ohun toju oun ri.Tс╗Нkс╗Н-taya naa ko fu ole yii lara, с╣гe ni wс╗Нn sapamс╗Н sibi kan titi ti oloko funrarс║╣ ti wс╗Нn ranс╣гс║╣ pe fi de, lс║╣yin eyi ni wс╗Нn too pariwo ole ti wс╗Нn si wa gbogbo с╗Нna tс╗Нwс╗Н fi tс║╣ с║╣.Wс╗Нn ni с╣вс║╣gun jс║╣wс╗Н nigba ti wс╗Нn n fс╗Нrс╗Н wa a lс║╣nu wo ni teс╣гan awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa Fagun ti wс╗Нn mu un lс╗Н pe o pс║╣ diс║╣ toun ti n ji awс╗Нn ire awс╗Нn oko ti wс╗Нn n da si agbegbe naa.с╗Мkan ninu awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa tesan с╗Нhun sс╗Н fun wa pe, ko tii pс║╣ rara ti с╣вс║╣gun tс║╣wс╗Нn de bakan naa lo ni lati bii с╗Нjс╗Н diс║╣ sс║╣yin lawс╗Нn tun ti n wa a lori с╗Нkan-o-jс╗Нkan awс╗Нn с║╣sun ti wс╗Нn fi kan an.O ni awс╗Нn tс╗Нkс╗Нtaya kan to n gbe lagbegbe Sabo niluu Ondo ni wс╗Нn n ra awс╗Нn с║╣ru ole naa lс╗Нwс╗Н oun.Ohun ta a gbс╗Н ni pe awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ti n wa gbogbo с╗Нna lati fi panpс║╣ ofin gbe awс╗Нn onibaara rс║╣ с╣гugbс╗Нn ti wс╗Нn ko ti i ri wс╗Нn mu titi di asiko ta╠Бa fi n ko iroyin yii jс╗Н lс╗Нwс╗Н."},{"question":"─Рс╗Нc ─Сoс║бn v─Гn sau v├а ─С╞░a ra mс╗Щt ti├кu ─Сс╗Б phс╗е hс╗гp vс╗Ыi nс╗Щi dung: Nhс║пc ─Сс║┐n 'ng╞░с╗Эi y├кu c┼й' nhiс╗Бu ng╞░с╗Эi th╞░с╗Эng gс║пn liс╗Бn vс╗Ыi hai chс╗п '├бm quс║╗' quс║г kh├┤ng sai. Bс╗Яi kh├┤ng phс║гi ai c┼йng v─Гn minh, h├аnh xс╗н ─Сс║╣p khi chia tay, c├│ rс║еt nhiс╗Бu ng╞░с╗Эi th╞░с╗Эng xuy├кn soi m├│i v├аo mс╗Сi quan hс╗З mс╗Ыi cс╗зa ng╞░с╗Эi c┼й v├а t├мm c├бch 'ph├б ─С├бm'. C├┤ g├бi d╞░с╗Ыi ─С├вy l├а mс╗Щt tr╞░с╗Эng hс╗гp ─Сiс╗Гn h├мnh khi th╞░с╗Эng xuy├кn phс║гi с╗йc chс║┐ vс╗Ыi bс║бn g├бi c┼й cс╗зa ng╞░с╗Эi y├кu. C├┤ g├бi с║еm с╗йc kс╗Г: \\"Em n─Гm nay 22 tuс╗Хi, vс║лn ─Сang theo hс╗Нc ─Рс║бi hс╗Нc n─Гm cuс╗Сi, gia ─С├мnh c┼йng coi nh╞░ c├│ ch├║t kinh tс║┐. Anh ng╞░с╗Эi y├кu em 25 tuс╗Хi, ─Сang ─Сi l├аm rс╗Уi, c├┤ng viс╗Зc c┼йng с╗Хn ─Сс╗Лnh nh╞░ng m├а ├┤ng с║еy l├аm c├╣ng c├┤ng ty ng╞░с╗Эi y├кu c┼й. Chuyс╗Зn l├а thс║┐ n├аy, giс╗Э nghс╗Й tr╞░a h├┤m n├аo ch├║ng em c┼йng gс╗Нi ─Сiс╗Зn t├бm chuyс╗Зn vс╗Ыi nhau. Nh╞░ng mс║еy h├┤m gс║зn ─С├вy ng╞░с╗Эi y├кu c┼й cс╗зa ├┤ng с║еy ngс╗йa miс╗Зng, 2 ph├║t lс║бi xen v├аo cuс╗Щc tr├▓ chuyс╗Зn cс╗зa bс╗Нn em. - Anh T c├│ ng╞░с╗Эi y├кu mс╗Ыi rс╗Уi ├а? Bao l├вu nс╗пa lс║бi chia tay thс║┐. - T├мnh cс║гm lс║пm rс╗Уi lс║бi nh╞░ ch├║ng m├мnh hс╗Уi x╞░a ─Сс║еy anh с║б. Kh├│ chс╗Лu thс║нt, c├┤ ta 25 tuс╗Хi rс╗Уi, c├бi nс║┐t kh├┤ng lс╗Ыn l├кn c├╣ng ─С╞░с╗гc ├а? Em th├м em kh├┤ng muс╗Сn anh ng╞░с╗Эi y├кu kh├│ xс╗н v├а bс╗Л d├нnh thс╗Л phi n├кn l├║c с║еy chс╗Й c╞░с╗Эi, rс╗Уi bс║гo anh tс║пt m├бy ─Сi. C├вy muс╗Сn lс║╖ng m├а gi├│ chс║│ng dс╗лng. Chс╗Лu 1, 2 lс║зn em c├▓n chс╗Лu chс╗й nhiс╗Бu lс║зn th├м em \\"kh├┤ m├бu\\". Nay em vс╗Ыi anh ng╞░с╗Эi y├кu ─Сi tr├а sс╗пa, ─Сang uс╗Сng ─С╞░с╗гc nс╗нa cс╗Сc th├м b├а kia ─Сi v├аo. Em thс║еy bс║еt с╗Хn rс╗Уi. Liс╗Зu sс╗▒ nh╞░ thс║зn, b├а ─Сс║еy ─Сi ─Сс║┐n b├аn em, kh├┤ng th├иm hс╗Пi han g├м, ngс╗Уi xuс╗Сng, cс║зm cс╗Сc tr├а sс╗пa cс╗зa ng╞░с╗Эi y├кu em l├кn uс╗Сng. - Em ─Сс╗лng ngс║бi nha, x╞░a chс╗Л vс╗Ыi anh to├аn thс║┐. C├▓n h├┤n nhau rс╗Уi chс╗й ─Гn chung, uс╗Сng chung ─С├г l├а g├м. L├║c n├аy th├м m├бu ─Сi├кn trong em b├╣ng ch├бy. Em cс║зm cс╗Сc tr├а sс╗пa hс║пt v├аo mс║╖t c├┤ ta rс╗Уi gс║пt: - Chс╗Л c├│ uс╗Сng thс║┐ uс╗Сng m├гi c┼йng kh├┤ng thay ─Сс╗Хi ─С╞░с╗гc g├м ─С├вu. Ng╞░с╗Эi y├кu em kh├┤ng nhai lс║бi. Chс╗Л c┼йng vс╗Б nh├а d┼йa lс║бi nс║┐t ─Сi chс╗й c┼йng 25 tuс╗Хi rс╗Уi, cс╗й h├гm thс║┐ th├м chс║│ng ai ch╞бi c├╣ng ─С├вu. Anh ng╞░с╗Эi y├кu em ─С╞░с╗гc c├бi hiс╗Гu em, ─Сс╗йng y├кn xem rс╗Уi 2 ─Сс╗йa dс║пt nhau ra quс║зy phс╗еc vс╗е bс╗Уi th╞░с╗Эng qu├бn v├м l├аm ─Сс╗Х ─Сс╗У ra s├аn. Nh├вn vi├кn qu├бn ─С╞░с╗гc c├бi ─С├бng y├кu, kh├┤ng lс║еy tiс╗Бn em m├а bс║гo: \\"L├бt em dс║▒n mс║╖t c├┤ kia ra ─С├▓i\\". Em nghe m├а ─С├г!\\". Sau khi ─С─Гng tс║гi, b├аi chia sс║╗ cс╗зa c├┤ g├бi nhс║нn ─С╞░с╗гc sс╗▒ ─Сс╗Уng t├мnh cс╗зa c╞░ d├вn mс║бng: - \\"─Р├║ng l├а ng╞░с╗Эi y├кu c┼й l├а c├бi thс╗й g├м ─С├│ rс║еt h├гm. M├мnh c┼йng tс╗лng bс╗Л ng╞░с╗Эi y├кu c┼й cс╗зa bс║бn trai ch╞бi ─Сс╗Гu cho mс║еy vс╗С, ngh─й c─Гm m├а kh├┤ng l├аm g├м ─С╞░с╗гc, may m├а с║г ─С├г ─Сi lс║еy chс╗Уng rс╗Уi\\". - \\"Mс╗Щt lс║зn th├м c├▓n bс║гo v├┤ t├мnh chс╗й 2-3 lс║зn nh╞░ thс║┐ n├аy th├м chс╗Й l├а cс╗С t├мnh th├┤i. Vс╗Ыi kс║╗ tr╞б trс║╜n nh╞░ thс║┐ cс╗й phс║гi thс║│n, th├┤, thс║нt cho c├┤ ta nhс╗Ы ─Сс╗Эi. ─Р├║ng l├а 1 pha phс║гn ─С├▓n rс║еt ─Сс╗Йnh\\". - \\"Bс║бn xс╗йng ─С├бng l├а idol cс╗зa m├мnh ─Сс║еy. Nh╞░ng c├┤ng nhс║нn bс║бn ─С╞░с╗гc anh ng╞░с╗Эi y├кu vс╗Ыi bс║бn nh├вn vi├кn phс╗еc vс╗е kia trс╗г gi├║p ─Сс║пc lс╗▒c qu├б, nghe bс║бn kс╗Г lс║бi th├┤i m├а m├мnh c┼йng thс║еy hс║г dс║б thay. Thс║г tr─Гm like cho bс║бn!\\". - \\"Ui, em nh├вn vi├кn qu├бn dс╗Е th╞░╞бng thс║┐! T├мnh huс╗Сng xс╗н l├╜ hс║┐t sс╗йc... ─Сi v├аo l├▓ng ng╞░с╗Эi bс║бn nhс╗Й\\". Hiс╗Зn b├аi chia sс║╗ n├аy cс╗зa c├┤ g├бi vс║лn ─Сang nhс║нn ─С╞░с╗гc sс╗▒ ch├║ ├╜ cс╗зa ─С├┤ng ─Сс║гo c╞░ d├вn mс║бng. TH (Nguoiduatin.vn) https://doisongphapluat.nguoiduatin.vn/docbaovn/bi-nguoi-yeu-cu-cua-ban-trai-ca-khia-co-gai-lien-xu-dep-ngay-tai-quan-tra-sua-va-duoc-nhan-vien-quan-ung-ho-tintuc834592 Trang Th├┤ng tin ─Сiс╗Зn tс╗н Docbao.vn C├┤ng ty Cс╗Х phс║зn Quang Minh Viс╗Зt Nam Giс║еy ph├йp thiс║┐t lс║нp Trang th├┤ng tin ─Сiс╗Зn tс╗н tс╗Хng hс╗гp tr├кn Internet sс╗С 2372/GP-STTTT cс║еp ng├аy 29/8/2014. S─РT: 024. 666.40816 ─Рс╗Лa chс╗Й: P604, Tс║зng 6, T├▓a nh├а Golden Field, Khu ─С├┤ thс╗Л mс╗Ыi Mс╗╣ ─Р├мnh 1, ph╞░с╗Эng Cс║зu Diс╗Еn, quс║нn Nam Tс╗л Li├кm, H├а Nс╗Щi Chс╗Лu tr├бch nhiс╗Зm nс╗Щi dung: ─Рiс╗Бu Thс╗Л B├нch; ─РT: 0903.263.198; Email: docbao@kib.vn ─Рс╗Нc b├бo trс╗▒c tuyс║┐n hiс╗Зn tс║бi chс╗Й sс╗н dс╗еng t├кn miс╗Бn duy nhс║еt l├а docbao.vn; ─Сс╗Щc giс║г l╞░u ├╜ tr├бnh nhс║зm lс║лn. Ch├нnh s├бch bс║гo mс║нt RSS","answer":"Bс╗Л ng╞░с╗Эi y├кu c┼й cс╗зa bс║бn trai 'c├а khс╗Лa', c├┤ g├бi liс╗Бn xс╗н ─Сс║╣p ngay tс║бi qu├бn tr├а sс╗пa v├а ─С╞░с╗гc nh├вn vi├кn qu├бn с╗зng hс╗Щ"},{"question":"риЙрижри╡ри┐риХри╛ри╕ риирйВрй░ ри╕риориЭриг рижри╛ ри╕рйВридри░ рижрй▒ри╕рйЛ ред","answer":"риЙрижри╡ри┐риХри╛ри╕ риирйВрй░ риЕри╕рйАриВ ри╣рйЗриари╛риВ ри▓ри┐риЦрйЗ ри╕ридри░ риири╛ри▓ ри╕риориЭ ри╕риХрижрйЗ ри╣ри╛риВ-риЙрижри╡ри┐риХри╛ри╕ = риЧрйБригри╛ридриориХ рикри░ри┐ри╡ри░ридрии + ри░риЪриири╛ ри╡ри┐рй▒риЪ рикри░ри┐ри╡ри░ридрии + риири┐ри░рй░ридри░ридри╛ + рижри┐ри╕ри╝ри╛ ред"},{"question":"роХрпЗро│рпНро╡ро┐: рооро▓рпИрокроЯрпБроХроЯро╛роорпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокрпБ ро╡ро░рпИроХ.","answer":"рокродро┐ро▓рпН : рооро▓рпИрокроЯрпБроХроЯро╛роорпН (роХрпВродрпНродро░ро╛ро▒рпНро▒рпБрокрпНрокроЯрпИ)рокро╛роЯро┐ропро╡ро░рпН                  тАУ           роЗро░рогро┐ропроорпБроЯрпНроЯродрпНродрпБрокрпН рокрпЖро░рпБроЩрпНроХрпБройрпНро▒рпВро░рпНрокрпН рокрпЖро░рпБроЩрпНроХрпЖро│роЪро┐роХройро╛ро░рпНрокро╛роЯрокрпНрокроЯрпНроЯрпЛройрпН        тАУ           роиройрпНройройрпН ро╡рпЗрогрпНрооро╛ройрпНродро┐рогрпИ                      тАУ           рокро╛роЯро╛рогрпН родро┐рогрпИродрпБро▒рпИ                         тАУ             роЖро▒рпНро▒рпБрокрпНрокроЯрпИрокро╛ ро╡роХрпИ                    тАУ           роЕроХро╡ро▓рпНрокро╛ (роЖроЪро┐ро░ро┐ропрокрпНрокро╛)  роорпКродрпНрод роЕроЯро┐роХро│рпН      тАУ           583родрооро┐ро┤рпН роЙро░рпИ роирпВро▓рпНроХро│рпНрокродрпНродрпБрокрпНрокро╛роЯрпНроЯрпБ (2 рокроХрпБродро┐роХро│рпН) тАУ рокрпК. ро╡рпЗ. роЪрпЛроороЪрпБроирпНродро░ройро╛ро░рпН тАУ роЪрпИро╡ роЪро┐родрпНродро╛роирпНрод роирпВро▒рпНрокродро┐рокрпНрокрпБроХрпН роХро┤роХроорпН, роЪрпЖройрпНройрпИ.роироЪрпНроЪро┐ройро╛ро░рпНроХрпНроХро┐ройро┐ропро░рпН роЙро░рпИ тАУ роЙ. ро╡рпЗ. роЙ. ро╡рпЗ. роЪро╛рооро┐роиро╛родрпИропро░рпН роирпВро▓рпН роиро┐ро▓рпИропроорпН, роЪрпЖройрпНройрпИ.роХрпВродрпНродро░рпБроорпН рокро╛рогро░рпБроорпН рокрпКро░рпБроиро░рпБроорпН ро╡ро┐ро▒ро▓ро┐ропрпБроорпНроЖро▒рпНро▒ро┐роЯрпИроХрпН роХро╛роЯрпНроЪро┐ роЙро▒ро┤родрпН родрпЛройрпНро▒ро┐рокрпНрокрпЖро▒рпНро▒ рокрпЖро░рпБро╡ро│роорпН рокрпЖро▒ро╛ро░рпНроХрпНроХрпБ роЕро▒ро┐ро╡рпБро▒рпАроЗроЪрпНроЪрпЖройрпНро▒рпБ рокропройрпН роОродро┐ро░роЪрпН роЪрпКройрпНрой рокроХрпНроХроорпБроорпН  (родрпКро▓рпНроХро╛рокрпНрокро┐ропроорпН, рокрпБро▒родрпНродро┐рогрпИропро┐ропро▓рпН 29).роЖро▒рпНро▒рпБрокрпНрокроЯрпИ:  роЖро▒рпНро▒рпБрокрпНрокроЯрпИ роОройрпНрокродрпБ роТро░рпБ роХрпКроЯрпИропро╛ро│ро┐ропро┐роЯроорпН родро╛роорпН рокрпЖро▒рпНро▒ рокрпЖро░рпБроЮрпНроЪрпЖро▓рпНро╡родрпНродрпИ роОродро┐ро░рпН ро╡роирпНрод ро╡ро▒ро┐ропрпЛро░рпНроХрпНроХрпБ роЕро╡рпНро╡ро│рпНро│ро▓ро┐роЯроорпН роЪрпЖройрпНро▒рпБ родро╛роорпН рокрпЖро▒рпНро▒ро╡ро╛ро▒рпБ роЕро╡ро░рпНроХро│рпН рокрпЖро▒рпБрооро╛ро▒рпБ ро╡ро┤ро┐рокрпНрокроЯрпБродрпНродро▓рпН.  роЗрокрпНрокро╛роЯро▓ро┐ро▓рпН, роТро░рпБ рокро╛рогро░рпН рооро▒рпНро▒рпКро░рпБ рокро╛рогро░ро┐роЯроорпН, родро╛ройрпН рокро░ро┐роЪрпБ рокрпЖро▒рпНро▒ рооройрпНройройро┐роЯроорпН роЪрпЖройрпНро▒рпБ рокро░ро┐роЪрпБ рокрпЖро▒рпБроорпН роорпБро▒рпИропрпИроХрпН роХрпВро▒рпБроХро┐ройрпНро▒ро╛ро░рпН.  роЪроЩрпНроХ роирпВро▓рпНроХро│рпН рокродро┐ройрпЖроЯрпНроЯро┐ро▓рпН роиро╛ройрпНроХрпБ роирпВро▓рпНроХро│рпН рокро╛рогро░рпНроХро│рпН рокро▒рпНро▒ро┐ роЗро░рпБрокрпНрокродрпБ, роЪроЩрпНроХ роХро╛ро▓родрпНродрпБрокрпН рокро╛рогро░рпНроХро│ро┐ройрпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпИ ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокроЯрпБродрпНродрпБроХро┐ройрпНро▒родрпБ.рооро▓рпИрокроЯрпБроХроЯро╛роорпН:   тАШрооро▓рпИроХрпНроХрпБ ропро╛ройрпИропрпИ роЙро╡рооро┐родрпНродрпБ роЕродройрпНроХрогрпН рокро┐ро▒роирпНрод роУроЪрпИропрпИроХрпН роХроЯро╛роорпЖройроЪрпН роЪро┐ро▒рокрпНрокро┐родрпНродродройро╛ро▓рпН роЗрокрпНрокро╛роЯрпНроЯро┐ро▒рпНроХрпБ рооро▓рпИрокроЯрпБроХроЯро╛роорпЖройрпНро▒рпБ рокрпЖропро░рпН роХрпВро▒ро┐ройро╛ро░рпНтАЩ, роОройроХрпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпНроЯрпБро│рпНро│ро╛ро░рпН роироЪрпНроЪро┐ройро╛ро░рпНроХрпНроХро┐ройро┐ропро░рпН.  роХрпВродрпНродро░ро╛ро▒рпНро▒рпБрокрпНрокроЯрпИ роОройрпНро▒ роТро░рпБ рокрпЖропро░рпБроорпН роЗрокрпНрокро╛роЯрпНроЯро┐ро▒рпНроХрпБ роЙрогрпНроЯрпБ. рокрпБро▓ро╡ро░рпН:   роХрпЖро│роЪро┐роХройрпН роОройрпНрокродрпБ роЗро╡ро░родрпБ роЗропро▒рпНрокрпЖропро░рпН.   роЗрокрпНрокрпБро▓ро╡ро░рпН рокрпЖро░рпБрооро╛ройро┐ройрпН рокрпЖропро░ро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роЗро░рогро┐ропроорпБроЯрпНроЯроорпН роОройрпНрокродрпБ рокро╛рогрпНроЯро┐роп роиро╛роЯрпНроЯро┐ройрпНроХрогрпН ропро╛ройрпИрооро▓рпИ роорпБродро▓ро┐роп роЗроЯроЩрпНроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯ роТро░рпБ роЪро┐ро▒ро┐роп роиро╛роЯро╛роХрпБроорпН. роЗро╡ро░рпБроЯрпИроп роКро░рпН роХрпБройрпНро▒рпВро░рпН. роЗро╡ро░рпН роЕроирпНродрогро░рпН роОройрпНро▒рпБ роЗро│роорпНрокрпВро░рогро░рпН родройрпН родрпКро▓рпНроХро╛рокрпНрокро┐роп роЙро░рпИропро┐ро▓рпН роХрпВро▒ро┐ропрпБро│рпНро│ро╛ро░рпН. роЗро╡ро░рпН роЗроЪрпИродрпН родрооро┐ро┤рпН роЙрогро░рпНро╡рпБроЯрпИропро╡ро░рпН.  ропро╛ро┤рпН роорпБродро▓ро┐роп роЗроЪрпИроХрпНроХро░рпБро╡ро┐роХро│рпИ роирпБрогрпБроХрпНроХрооро╛роХ роЕро▒ро┐роирпНродро╡ро░рпН. роиройрпНройройро┐ройрпН роиро╡ро┐ро░ рооро▓рпИропрпИропрпБроорпН роЕроЩрпНроХрпБро│рпНро│ро╡ро▒рпНро▒рпИропрпБроорпН роиройрпНроХрпБ роЕро▒ро┐роирпНродро╡ро░рпН роОройрпНрокродрпИ роЕро╡ро░рпБроЯрпИроп ро╡ро┐ро╡ро░ро┐рокрпНрокрпБроХро│рпН роорпВро▓роорпН роЕро▒ро┐роХро┐ройрпНро▒рпЛроорпН.  роЗро╡ро░рпН роиро▒рпНро▒ро┐рогрпИ 44, 139 роЖроХро┐роп рокро╛роЯро▓рпНроХро│рпИропрпБроорпН роОро┤рпБродро┐ропрпБро│рпНро│ро╛ро░рпН.рокро╛роЯрпНроЯрпБроЯрпИродрпН родро▓рпИро╡ройрпН:  роЗроорпНрооройрпНройройрпН ро╡рпЗро│ро┐ро░рпН роХрпБроЯро┐ропрпИроЪрпН роЪро╛ро░рпНроирпНродро╡ройрпН.  роЗро╡ройрпБроЯрпИроп родроирпНродрпИропро┐ройрпН рокрпЖропро░рпБроорпН роиройрпНройройрпН.  роиро╡ро┐ро░  рооро▓рпИропро┐ройрпНроХрогрпН  роЙро▒рпИропрпБроорпН роЪро┐ро╡рокрпЖро░рпБрооро╛ройро┐ройрпН роорпАродрпБ рокрпЗро░ройрпНрокрпБ роХрпКрогрпНроЯро╡ройрпН.  роиройрпНройройрпН роОройрпНро▒ рокрпЖропро░ро┐ро▓рпН рокро▓ рооройрпНройро░рпНроХро│рпН роЪроЩрпНроХ роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродройро░рпН.  роиройрпНройройрпН роЪрпЖроЩрпНроХрогрпНрооро╛ роОройрпНройрпБроорпН роироХро░ро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ роЖроЯрпНроЪро┐ рокрпБро░ро┐роирпНродро╛ройрпН.  роЗродрпБ родро┐ро░рпБро╡рогрпНрогро╛рооро▓рпИроХрпНроХрпБ роорпЗро▒рпНроХрпБродрпН родро┐роЪрпИропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│родрпБ роОрой роЕро▒ро┐роЮро░рпНроХро│рпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпБроХро┐ройрпНро▒ройро░рпН.  роЗро╡ройрпБроЯрпИроп роиро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН роЪро┐ро╡рокрпЖро░рпБрооро╛ройрпН роЙро▒рпИропрпБроорпН роиро╡ро┐ро░рооро▓рпИ роЙро│рпНро│родрпБ.  роЪрпЗропро╛ро▒рпБ роОройрпНро▒ роЖро▒рпБ роЗроорпНрооро▓рпИропро┐ро▓рпН рокро┐ро▒роХрпНроХро┐ройрпНро▒родрпБ.  роЗроорпНрооройрпНройройро┐ройрпН рокро┐ро▒роирпНрод роиро╛ро│рпН родрооро┐ро┤ро░рпНроХро│ро╛ро▓рпН рокрпЖро░ро┐родрпБроорпН роХрпКрогрпНроЯро╛роЯрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ роОройрпНрокродрпИ роородрпБро░рпИроХрпНроХро╛роЮрпНроЪро┐ропро┐ройрпН роЗроирпНрод ро╡ро░ро┐роХро│рпН роорпВро▓роорпН роиро╛роорпН роЕро▒ро┐роХро┐ройрпНро▒рпЛроорпН тАУ рокрпЗро░ро┐роЪрпИ роиройрпНройройрпН рокрпЖро░рпБроорпНрокрпЖропро░рпН роиройрпНройро╛ро│рпН роЪрпЗро░ро┐ ро╡ро┐ро┤ро╡ро┐ройрпН роЖро░рпНрокрпНрокрпБ роОро┤рпБроирпНродро╛роЩрпНроХрпБ (роородрпБро░рпИроХрпНроХро╛роЮрпНроЪро┐ 618-619).роХродрпИроЪрпНроЪрпБро░рпБроХрпНроХроорпН:   роТро░рпБ рокро╛рогро░рпН роЗройрпНройрпКро░рпБ рокро╛рогро░рпИ рооройрпНройройро┐роЯроорпН роЪрпЖро▓рпНро▓рпБрооро╛ро▒рпБ роЕройрпНрокрпБроЯройрпН роКроХрпНроХрпБро╡ро┐роХрпНроХро┐ройрпНро▒ро╛ро░рпН. роЗрокрпНрокро╛роЯро▓ро┐ро▓рпН рокрпЗро░ро┐ропро╛ро┤рпН рокро▒рпНро▒ро┐роп роЪро┐ро▒рокрпНрокро╛рой ро╡ро┐ро╡ро░ро┐рокрпНрокрпБ роЙро│рпНро│родрпБ. роиройрпНройройрпН роиро╛роЯрпНроЯро┐ройрпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБ, роЕро╡ройрпБроЯрпИроп роиро▒рпНрокрогрпНрокрпБроХро│рпН, роЕро╡ройрпБроЯрпИроп рокрпЛро░рпНродрпНродро┐ро▒ройрпН, роиро╡ро┐ро░ рооро▓рпИропро┐ройрпН ро╡ро│роорпН, роХро╛ройро╡ро░рпН роХрпБроЯро┐ропро┐ройрпН ро╡ро┐ро░рпБроирпНродрпЛроорпНрокро▓рпН, ро╡ро┤ро┐ропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роХрпБроЯро┐ропро┐ройро░ро┐ройрпН ро╡ро┐ро░рпБроирпНродрпЛроорпНрокро▓рпН, ро╡ро┤ро┐ропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ рокро╛роорпНрокрпБроХро│рпИродрпН родро╡ро┐ро░рпНродрпНродро▓рпН, родро┐ройрпИроХрпН роХро╛ро╡ро▓ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роХро╡рогро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ родрокрпНрокрпБродро▓рпН, ро╡ро┤рпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЯроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роХро╡ройрооро╛роХ роЗро░рпБродрпНродро▓рпН, рооро▓рпИропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роХроЯро╡рпБро│рпИ ро╡ро┤ро┐рокроЯрпБродро▓рпН, роЗро░ро╡ро┐ро▓рпН роХрпБроХрпИропро┐ро▓рпН родроЩрпНроХрпБродро▓рпН, роХро╛ройро╡ро░ро┐ройрпН роЙродро╡рпБроорпН родройрпНроорпИ, рооро▓рпИропро┐ро▓рпН роОро┤рпБроорпН ро╡рпЖро╡рпНро╡рпЗро▒рпБ роТро▓ро┐роХро│рпН (роЕро░рпБро╡ро┐, роЖро▒рпБ, роХро╛ройро╡ро░рпН, роХро╛ройро╡ро░ро┐ройрпН роороХро│ро┐ро░рпН, ро╡ро┐ро▓роЩрпНроХрпБроХро│рпН, роХрпБро░ро╡рпИроХрпН роХрпВродрпНродрпБ роЖроЯрпБроорпНрокрпКро┤рпБродрпБ роХрпКроЯрпНроЯрокрпНрокроЯрпБроорпН рокро▒рпИ), роЪрпЖро▓рпНро▓рпБроорпН ро╡ро┤ро┐ропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роироЯрпБроХро▒рпНроХро│рпН, роХрпЛро╡ро▓ро░ро┐ройрпН ро╡ро┐ро░рпБроирпНродрпЛроорпНрокро▓рпН, рооро▒ро╡ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роЙродро╡рпБроорпН рокрогрпНрокрпБ, рооро░рпБрод роиро┐ро▓ роороХрпНроХро│ро┐ройрпН ро╡ро┐ро░рпБроирпНродрпЛроорпНрокро▓рпН, роиройрпНройройро┐ройрпН роорпВродрпВро░рпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБ, роЕро╡ройрпН роЕро░рогрпНрооройрпИ ро╡ро╛ропро┐ро▓ро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ рокрпКро░рпБроЯрпНроХро│рпН, роЕро╡ройрпИрокрпН рокрпБроХро┤рпБроорпН роорпБро▒рпИ, роЕро╡ройрпН роЕро░роЪ роЕро╡рпИроХрпНроХрпБроЪрпН роЪрпЖро▓рпНро▓рпБродро▓рпН, роиройрпНройройро┐ройрпН роХрпКроЯрпИроЪрпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБ роЖроХро┐ропро╡ро▒рпНро▒рпИ роиро╛роорпН роЗрокрпНрокро╛роЯро▓ро┐ро▓рпН роХро╛рогро▓ро╛роорпН. "},{"question":"Rubuta dubu  uku da  goma sha-uku a matsayin lambar?","answer":"Amsa: 3013."},{"question":"┘Е╪з┘З┘И ╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д ┘Д: \\"╪г┘Г╪и╪▒ ╪│╪к╪з┘Д╪з╪м┘Е┘К╪к ┘Б┘К ╪з┘Д╪╣╪з┘Д┘Е ╪╣╪з┘Д ┘И ┘Е┘И╪м┘И╪п ┘Б┘К ┘Г┘З┘Б ┘Г┘К┘И┘Б╪з ┘Е╪з╪▒╪к┘Ж ╪е┘Ж┘Б┘К╪▒┘Ж┘И╪М ┘Г┘И╪и╪з\\".╪Я ╪з┘Д┘Е┘И╪╢┘И╪╣ ┘З┘И ╪│╪к╪з┘Д╪з╪м┘Е┘К╪к.","answer":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: \\"┘Б┘Й ╪г┘К ╪и┘Д╪п ┘З┘И ╪г┘Г╪и╪▒ ╪│╪к╪з┘Д╪з╪м┘Е┘К╪к╪Я\\""},{"question":"Raha jerena ireto fehezanteny roa ireto:Fehezanteny A: \\"Taorian'ny ezaka mafy dia nahavita nifampiraharaha tamin'ny fifanarahana tsara aho tamin'ny farany.\\"Fehezanteny B: \\"Nandritra ny fifampiraharahana maharitra dia nahavita fifanarahana mahasoa aho.\\"Mitovy ve ny dikany?","answer":"Tsia, samy hafa ny dikany ireo fehezanteny ireo roa."},{"question":"роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХро▓рпИроХрпНроХрпЛро╡ро┐ро▓рпНроХро│рпН рокро▒рпНро▒ро┐роХрпН роХрпВро▒рпБроХ ?","answer":"роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ро▓рпН роороХро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░ рооро╛роиро┐ро▓родрпНродро┐ро▓рпБро│рпНро│ роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ро╡ро┐ро▓рпН роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│ роХрпБроХрпИроХрпНроХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│ро┐ро▓рпН роЗродрпБро╡рпБроорпН роТройрпНро▒рпБ. рокрпЖро░ро┐ропродрпКро░рпБ рооро▓рпИропрпИроХрпН роХрпБроЯрпИроирпНродрпБ роЗро╡рпИ роЕроЯрпБродрпНродроЯрпБродрпНродрпБ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой. роЗро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░роХрпВроЯ роЕро░роЪройрпН роорпБродро▓ро╛роорпН роХро┐ро░рпБро╖рпНрогройрпН роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роЗро╡рпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрой. роЗроХрпНроХрпЛропро┐ро▓рпН рооро▓рпИродрпНродро│ро┐ ро╡роХрпИропрпИроЪрпН роЪро╛ро░рпНроирпНродродрпБ.роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ (роОро│рпНро│рпВро░рпН) ([1] роЗроирпНродро┐роп рооро╛роиро┐ро▓рооро╛рой роороХро╛ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░ро╛ро╡ро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роТро░рпБ родрпКро▓рпНро▓ро┐ропро▒рпН роХро│рооро╛роХрпБроорпН. роЗродрпБ роЕро╡рпБро░роЩрпНроХро╛рокро╛родрпН, роороХро╛ро░ро╛роЯрпНроЯро┐ро░роорпН роироХро░ро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ 90 роХро┐роорпА (18.6 роорпИро▓рпНроХро│рпН) родрпКро▓рпИро╡ро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│родрпБ. ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░роХрпВроЯ рооро░рокро┐ройро░ро┐ройрпН роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓родрпНродрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНрод роЗроХрпН роХро│роорпН рокрпБроХро┤рпН рокрпЖро▒рпНро▒ роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБ ро╡ро┐ро│роЩрпНроХрпБроХро┐ро▒родрпБ. роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роТро░рпБ роЙро▓роХ рокро╛ро░роорпНрокро░ро┐ропроХрпН роХро│роорпН роЖроХрпБроорпН.роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роЗроирпНродро┐ропроХрпН роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИроХрпН роХроЯрпНроЯро┐роЯроХрпНроХро▓рпИропро┐ройрпН роорпБройрпНройрпЛроЯро┐ роЖроХ ро╡ро┐ро│роЩрпНроХрпБроХро┐ро▒родрпБ. роЪро░рогроирпНродро┐ро░ро┐роХрпН роХрпБройрпНро▒рпБроХро│ро┐ройрпН роиро┐ро▓рпИроХрпНроХрпБродрпНродро╛рой рокро╛ро▒рпИроХро│ро┐ро▓рпН роХрпБроЯрпИропрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│ 34 роХрпБроХрпИроХро│рпН роЗроЩрпНроХрпЗ роЙро│рпНро│рой. роЗроХрпН роХрпБроХрпИроХро│ро┐ро▓рпЗ рокрпМродрпНрод, роЗроирпНродрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЪроорогроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпБроорпН, родрпБро▒ро╡рпБ роороЯроЩрпНроХро│рпБроорпН роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│рой. роЗро╡рпИ роХро┐.рокро┐. 5 роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХрпНроХрпБроорпН 10 роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЯрпИропро┐ро▓рпН роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╡рпИ. 12 рокрпМродрпНрод роХрпБроХрпИроХро│рпН (роХрпБроХрпИроХро│рпН 1-12), 17 роЗроирпНродрпБроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпН (роХрпБроХрпИроХро│рпН 13-29) рооро▒рпНро▒рпБроорпН 5 роЪроорогроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпН (роХрпБроХрпИроХро│рпН 30-34) роЕро░рпБроХро░рпБроХрпЗ роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│родро╛ройродрпБ роЕроХрпНроХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роиро┐ро▓ро╡ро┐роп роЪрооропрокрпН рокрпКро▒рпИропрпИ роОроЯрпБродрпНродрпБроХрпН роХро╛роЯрпНроЯрпБро╡родро╛роХроХрпН роХро░рпБродрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒родрпБ.[1] роЗродрпБ роЗроирпНродро┐ропродрпН родрпКро▓рпНро▓ро┐ропро▓рпН роЖропрпНро╡роХродрпНродро┐ройрпН роХрпАро┤рпН рокро╛родрпБроХро╛роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯроЪрпН роЪро┐ройрпНройрооро╛роХрпБроорпН .[2]рокрпМродрпНродроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпНрокрпМродрпНродроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпЗ роЗроЩрпНроХрпБ роорпБродро▓ро┐ро▓рпН роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╡рпИропро╛роХрпБроорпН.[роЪро╛ройрпНро▒рпБ родрпЗро╡рпИ]роЗро╡рпИ роРроирпНродро╛роорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХрпНроХрпБроорпН роПро┤ро╛роорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЯрпИрокрпНрокроЯрпНроЯ роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роЪрпЖродрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╡рпИ. роЗро╡ро▒рпНро▒рпБро│рпН рокрпЖро░рпБроорпНрокро╛ро▓ро╛ройро╡рпИ рокрпМродрпНродродрпН родрпБро▒ро╡ро┐роХро│рпБроХрпНроХро╛рой роороЯроЩрпНроХро│рпН. рокро▓ роЕроЯрпБроХрпНроХрпБроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯ роЗроорпНроороЯроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН родрпБро▒ро╡ро┐роХро│рпН родроЩрпНроХрпБроорпН ро╡ро┐роЯрпБродро┐роХро│рпН, рокроЯрпБроХрпНроХрпИропро▒рпИроХро│рпН, роЪроорпИропро▒рпНроХрпВроЯроЩрпНроХро│рпН роорпБродро▓ро╛рой роЕро▒рпИроХро│рпН роЙро│рпНро│рой.роЗроХрпНроХрпБроХрпИроХро│рпН роЪро┐ро▓ро╡ро▒рпНро▒ро┐ро▓рпН рокрпБродрпНродро░рпН, рокрпЛродро┐роЪродрпНродрпБро╡ро░рпН рокрпЛройрпНро▒рпЛро░ро┐ройрпН роЙро░рпБро╡роЩрпНроХро│рпН рооро░родрпНродро╛ро▓рпН роЪрпЖропрпНродро╛ро▒рпН рокрпЛройрпНро▒рпБ родрпЛро▒рпНро▒рооро│ро┐роХрпНроХрпБроорпН ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН роЪрпЖродрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой.роЗроирпНродрпБроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпНроОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роЗроирпНродрпБ роХрпБроХрпИроХро│рпНроироЯро░ро╛роЬро░рпН роЪро┐ро▒рпНрокроорпН, роХрпБроХрпИ роОрогрпН 19, роХрпИро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроироЯро░ро╛роЬро░рпН роЪро┐ро▒рпНрокроорпН, роХрпБроХрпИ роОрогрпН 19, роХрпИро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓рпН роЪро┐ро╡ройрпН тАУ рокро╛ро░рпНро╡родро┐ родро┐ро░рпБроорогроорпНроЪро┐ро╡ройрпН тАУ рокро╛ро░рпНро╡родро┐ родро┐ро░рпБроорогроорпНроЪро┐ро╡ройрпБроорпН рокро╛ро░рпНро╡родро┐ роЕрооро░рпНроирпНрод роХрпИропро╛ро▓роп рооро▓рпИропрпИ родрпВроХрпНроХрпБроорпН роЗро░ро╛ро╡рогройройрпНроЪро┐ро╡ройрпБроорпН рокро╛ро░рпНро╡родро┐ роЕрооро░рпНроирпНрод роХрпИропро╛ро▓роп рооро▓рпИропрпИ родрпВроХрпНроХрпБроорпН роЗро░ро╛ро╡рогройройрпН роХрпИро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓ро┐ройрпН ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокрпБро▒родрпН родрпЛро▒рпНро▒роорпН.роХрпИро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓ро┐ройрпН ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокрпБро▒родрпН родрпЛро▒рпНро▒роорпН.роЗроЩрпНроХрпБро│рпНро│ роЗроирпНродрпБроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпН роХро┐.рокро┐ 7 роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБродрпН родрпКроЯроХрпНроХродрпНродро┐ро▓рпН роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╡рпИ. роЗро╡рпИ роЪро┐ро▒рокрпНрокро╛рой ро╡роЯро┐ро╡роорпИрокрпНрокрпИропрпБроорпН, ро╡рпЗро▓рпИродрпН родро┐ро▒ройрпИропрпБроорпН роХрпКрогрпНроЯрпБ ро╡ро┐ро│роЩрпНроХрпБроХро┐ройрпНро▒рой. роЗро╡ро▒рпНро▒рпБроЯрпН роЪро┐ро▓ рооро┐роХро╡рпБроорпН роЪро┐роХрпНроХро▓рпН родройрпНроорпИ роХрпКрогрпНроЯро╡рпИропро╛роХ роЗро░рпБроирпНродродро╛ро▓рпН роЗро╡ро▒рпНро▒рпИроХрпН роЕроорпИродрпНродрпБ роорпБроЯро┐рокрпНрокродро▒рпНроХрпБрокрпН рокро▓ рокро░роорпНрокро░рпИроХрпН роХро╛ро▓роорпН роОроЯрпБродрпНродродро╛роХроЪрпН роЪрпКро▓рпНро▓рокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒родрпБ.роХрпИро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓рпН роОройрокрпНрокроЯрпБроорпН 16 роЖроорпН роОрогрпНрогрпБроЯрпИроп роХрпБроХрпИропрпЗ роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ро╡ро┐ро▓рпБро│рпНро│ роЕройрпИродрпНродрпБроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпИ ро╡ро┐роЯро╡рпБроорпН роорпБроХрпНроХро┐ропродрпНродрпБро╡роорпН ро╡ро╛ропрпНроирпНродродро╛роХрпБроорпН. роЗроирпНрод ро╡ро┐ропрокрпНрокрпБроХрпНроХрпБро░ро┐роп роЕроорпИрокрпНрокрпБ, роЪро┐ро╡рокрпЖро░рпБрооро╛ройро┐ройрпН роЗро░рпБрокрпНрокро┐роЯроорпН роОройрокрпНрокроЯрпБроорпН роХрпИро▓ро╛роЪ рооро▓рпИропрпИроХрпН роХрпБро▒ро┐роХрпНроХрпБроорпН ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН ро╡роЯро┐ро╡роорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ роЗроХрпН роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИ, рокро▓ рооро╛роЯро┐роХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯ роХрпЛропро┐ро▓рпН ро╡ро│ро╛роХроорпН рокрпЛро▓рпН роХро╛роЯрпНроЪро┐ропро│ро┐роХрпНроХро┐ро▒родрпБ. роТро░рпБ родройро┐рокрпН рокро╛ро▒рпИропро┐ро▓рпН роХрпБроЯрпИропрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│ роЗроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпН роПродрпЖройрпНро╕ро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ рокро╛ро░рпНродрпНродро┐ройройро┐ро▓рпБроорпН роЗро░рогрпНроЯрпБ роороЯроЩрпНроХрпБ рокрпЖро░ро┐ропродрпБ роЖроХрпБроорпН.роЪроорогроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпНроЪроорогроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпН роЪроорогродрпН родродрпНродрпБро╡роЩрпНроХро│рпИ ро╡ро┐ро│роХрпНроХрпБроорпН ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой. роЗро╡рпИ рооро▒рпНро▒ роХрпБроХрпИроХро│рпИрокрпН рокрпЛройрпНро▒рпБ рокрпЖро░ро┐родро╛роХ роЗро▓рпНро▓ро╛ро╡ро┐роЯро┐ройрпБроорпН роирпБрогрпБроХрпНроХрооро╛рой ро╡рпЗро▓рпИрокрпНрокро╛роЯрпБроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБро│рпНро│рой. роЪрпЛроЯрпНроЯро╛ роХрпИро▓ро╛роЪрпБ, роЗроирпНродро┐ро░ роЪрокро╛, роЪроХройрпНройро╛род роЪрокро╛ роЖроХро┐роп роХрпЛро╡ро┐ро▓рпНроХро│рпН роЗро╡ро▒рпНро▒рпБро│рпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯродрпНродроХрпБроирпНродро╡рпИ.роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБроХрпН роХро│роорпНроЗроирпНродро┐роп рокро╛ро░роорпНрокро░ро┐роп роЗроЯроЩрпНроХро│рпН 4: роород роТро▒рпНро▒рпБроорпИропро┐ройрпН роЪро╛роЯрпНроЪро┐ - роОро▓рпНро▓рпЛро░рпБроорпН рооропроЩрпНроХрпБроорпН роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН!роЗроирпНродро┐роп рокро╛ро░роорпНрокро░ро┐роп роЗроЯроЩрпНроХро│рпН 4: роород роТро▒рпНро▒рпБроорпИропро┐ройрпН роЪро╛роЯрпНроЪро┐ - роОро▓рпНро▓рпЛро░рпБроорпН рооропроЩрпНроХрпБроорпН роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН!роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН!роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН!роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН!Madhalai AronMadhalai AronPublished on : 08 Oct 2021, 12:26 pmрооройрпНройро░рпНроХро│ро┐ройрпН роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН, роЕро╡ро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБрокрпН рокрпЖро░рпБроорпИропрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНродрпНродродрпБ роЕро╡ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роХроЯрпНроЯрпБрооро╛рой роирпБроЯрпНрокроЩрпНроХро│рпНродро╛ройрпН. роЕродро┐ро▓рпБроорпН, роЖройрпНрооро┐роХродрпН родро▓роЩрпНроХро│ро┐ройрпН роХроЯрпНроЯроЯроХрпН роХро▓рпИропро┐ро▓рпН роТро░рпБ родройро┐роЪрпНроЪро┐ро▒рокрпНрокрпЗ роЗро░рпБроирпНродрпБро│рпНро│родрпБ. роЕройрпИродрпНродрпБ роиро╛роЯрпНроЯрпБ рооройрпНройро░рпНроХро│рпБроорпН рокрпЛроЯрпНроЯро┐ рокрпЛроЯрпНроЯрпБроХрпНроХрпКрогрпНроЯрпБ роЖройрпНрооро┐роХродрпН родро▓роЩрпНроХро│рпИ роОро┤рпБрокрпНрокро┐ ро╡роирпНродройро░рпН. роЕроирпНродрокрпН рокрпЛроЯрпНроЯро┐ропро┐ро▓рпБроорпН ро╡ро┐родро╡ро┐родрооро╛рой роХро▒рпНрокройрпИродрпН родро┐ро▒ройрпНроХро│рпИропрпБроорпН ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокроЯрпБродрпНродро┐ ро╡ро┐родрпНродро┐ропро╛роЪрооро╛рой роЕроорпИрокрпНрокро┐ро▓рпН роЖройрпНрооро┐роХродрпН родро▓роЩрпНроХро│рпИ ро╡роЯро┐ро╡роорпИродрпНродрпБ ро╡роирпНродройро░рпН.роЖройрпНрооро┐роХроорпН рокрпКро┤ро┐ропрпБроорпН роЪрпАро░роЯро┐ роорпБродро▓рпН роЖро░рпНрокрпНрокро░ро┐роХрпНроХрпБроорпН роЪрокрпНродроЩрпНроХро│рпБроЯройрпН роХрпВроЯро┐роп роЯро┐ро╕рпНроХрпЛ рооро┐ройрпНройрпБроорпН роорпБроорпНрокрпИ ро╡ро░рпИ, роороХро╛ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░ро╛ рооро╛роиро┐ро▓роорпН рокро▓рпНро╡рпЗро▒рпБ ро╡роХрпИропро╛рой роХро▓ро╛роЪрпНроЪро╛ро░роорпН, роХро▓рпИроХро│рпН, роХроЯрпНроЯроЯроХрпН роХро▓рпИроХро│рпБроХрпНроХрпБ рокрпЖропро░рпН рокрпЖро▒рпНро▒родрпБ. роЕродрпБроороЯрпНроЯрпБрооро┐ройрпНро▒ро┐, рокро╛роЪрпБроирпНродро┐ роорпБродро▓рпН ро╡роЯро╛ рокро╛ро╡рпН ро╡ро░рпИ ро╡роХрпИ ро╡роХрпИропро╛рой роЪро╛роЯрпН роЙрогро╡рпБроХро│ро┐ройрпН роЪрпБро╡рпИроХро│рпИропрпБроорпН роКро▒рпНро▒ро╛ропрпН роХрпКроЯрпБрокрпНрокродрпБ рооро░ро╛роЯрпНроЯро┐роп рокрпВрооро┐. роорпЗро▓рпБроорпН роХрпБрокрпНродро░рпНроХро│рпН, ро▓рпЛроЯро┐роХро│рпН, рооро░ро╛родрпНродро┐ропро░рпНроХро│рпН, роЪро╛ро│рпБроХрпНроХро┐ропро░рпНроХро│рпН, ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░роХрпВроЯро░рпНроХро│рпН, ропро╛родро╡ро░рпНроХро│рпН роОройрпНро▒рпБ рокро▓рпНро╡рпЗро▒рпБ рооройрпНройро░рпНроХро│ро┐ройрпН роЖроЯрпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓родрпНродро┐ройрпН ро╡рпАро░ родрпАро░ роЪро░ро┐родрпНродро┐ро░родрпНродрпИропрпБроорпН родройрпНройрпБро│рпН роХрпКрогрпНроЯродрпБ.ро╡рпАро░роорпН роОройрпНро▒ро╛ро▓рпЗ ро╡рпАро░ роЪро┐ро╡ро╛роЬро┐ родро╛ройрпН. роЕрокрпНрокроЯро┐рокрпНрокроЯрпНроЯ ро╡рпАро░ роЪро┐ро╡ро╛роЬро┐ропрпИ роХроЯро╡рпБро│рпНрокрпЛро▓рпН рокрпЛро▒рпНро▒ро┐, роЕро╡ро░рпБроХрпНроХрпБ рооро░ро┐ропро╛родрпИ роЪрпЖропрпНропрпБроорпН роКро░рпНродро╛ройрпН роороХро╛ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░роорпН. ро╡рпАро░роорпН рокро┐ро▒роирпНродрпБ, ро╡ро│ро░рпНроирпНродрпБ, роЪрпЖро┤ро┐родрпНрод роКро░рпН роОройрпНро▒рпЗ роЪрпКро▓рпНро▓ро▓ро╛роорпН. роЗройрпНро▒рпБроорпН ро╡рпАро░ роХрпБрогроорпН роХрпКрогрпНроЯ роЗро╡ро░рпНроХро│рпН роЗроирпНродро┐роп ро░ро╛рогрпБро╡родрпНродро┐ро▓рпН роТро░рпБ роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпНроЯ роЪродро╡ро┐роХро┐род роЗроЯродрпНродрпИ рооро░ро╛роЯрпНроЯро┐ропро░рпН рокро┐роЯро┐родрпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпБроХро┐ройрпНро▒ройро░рпН. ро╡рпАро░родрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ роороЯрпНроЯрпБрооро▓рпНро▓, роХро▓рпИ роиропродрпНродро┐ро▓рпБроорпН роиро╛роЩрпНроХро│рпН роЪро│рпИродрпНродро╡ро░рпНроХро│рпН роЗро▓рпНро▓рпИ роОройрпНрокродро▒рпНроХрпБ роЖродро╛ро░рооро╛роХ, роХро▓рпИ роУро╡ро┐ропроЩрпНроХро│рпИропрпБроорпН, роХрпВроЯроЩрпНроХро│рпИропрпБроорпН родройрпНройрпБро│рпН рокрпБродрпИродрпНродрпБ ро╡рпИродрпНродрпБро│рпНро│родрпБ роороХро╛ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░ро╛.рокро┤рпИроорпИропрпБроорпН рокрпЖро░рпБроорпИропрпБроорпН ро╡ро╛ропрпНроирпНродро╡рпИ роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН роХро▓рпИрокрпН рокроЯрпИрокрпНрокрпБроХро│рпН. роЗройрпНро▒ро│ро╡рпБроорпН роЙро▓роХродрпНродро┐ройрпН роХро╡ройродрпНродрпИроХрпН роХро╡ро░рпНро╡ройро╡ро╛роХро╡рпБроорпН, ро╡ро┐ропрокрпНрокрпВроЯрпНроЯрпБро╡ройро╡ро╛роХро╡рпБроорпН ро╡ро┐ро│роЩрпНроХрпБроХро┐ройрпНро▒рой. роЕродрпНродроХрпИроп роХро▓рпИрокрпН рокрпКроХрпНроХро┐ро╖роЩрпНроХро│ро┐ройрпН роХрпВроЯро╛ро░роорпЗ роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛. роТро░рпБ роЪро┐ро▒роирпНрод роХро▓рпИ, рооройро┐родройро┐ройрпН роЗро░рпБрокрпНрокрпИ роОродрпЛ роТро░рпБ ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН роЗроирпНрод роЙро▓роХро┐ро▓рпН роЕро╡ро▒рпНро▒рпИ роиро┐ро░роирпНродро░рооро╛роХрпНроХрпБроХро┐ройрпНро▒родрпБ. роЗродройро╛ро▓рпН роХро▓рпИроЮро░рпНроХро│рпН рооройро┐род ро╡ро╛ро┤рпНро╡рпИродрпН родрпКроЯро░рпНроирпНродрпБ, роЗро▓роХрпНроХро┐ропроорпН, роУро╡ро┐ропроорпН, роЪро┐ро▒рпНрокроЩрпНроХро│рпН роОрой рокро▓рпНро╡рпЗро▒рпБ ро╡роЯро┐ро╡роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН родроЩрпНроХро│ро┐ройрпН рокроЩрпНроХро│ро┐рокрпНрокрпИрокрпН рокродро┐ро╡рпБ роЪрпЖропрпНроХро┐ройрпНро▒ройро░рпН. роЗрокрпНрокроЯро┐ропро╛роХрокрпН рокродро┐ро╡рпБ роЪрпЖропрпНропрокрпНрокроЯрпБроорпН роХро▓рпИропро┐ройрпН ро╡роЯро┐ро╡роЩрпНроХро│рпН рокро▓ роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХро│рпИроХрпН роХроЯроирпНродрпБроорпН роХро▓рпИ, роХро▓ро╛роЪрпНроЪро╛ро░роорпН, рокрогрпНрокро╛роЯрпБ роЖроХро┐ропро╡ро▒рпНро▒ро┐ро▒рпНроХрпБ роЪро╛роЯрпНроЪро┐ропро╛роХ роЗро░рпБроХрпНроХро┐ройрпНро▒рой.роЕроЬроирпНродро╛, роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛, роОро▓ро┐рокрогрпНроЯро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН роОрой ро╡рпЖро▒рпБроорпН роХро▒рпНроХро│рпИропрпБроорпН, рооро▓рпИроХро│рпИропрпБроорпН родроЩрпНроХро│рпН роЙро│ро┐роХро│ро╛ро▓рпН роХро╛ро╡ро┐ропроЩрпНроХро│рпН роЖроХро┐ропрпБро│рпНро│ройро░рпН. роороХро╛ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░роорпН рокро▓рпНро╡рпЗро▒рпБ роХро▓ро╛роЪрпНроЪро╛ро░родрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ роороЯрпНроЯрпБрооро▓рпНро▓ро╛родрпБ рокро▓рпНро╡рпЗро▒рпБ роородроЩрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН роЪрпКроирпНродрооро╛рой роКро░ро╛роХрпБроорпН. роородроЩрпНроХро│рпН роЕроЩрпНроХрпБродрпН родрпЛройрпНро▒ро╛ро╡ро┐роЯрпНроЯро╛ро▓рпБроорпН роородроЩрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЖродро░ро╡рпБроорпН, роЕроЯрпИроХрпНроХро▓роорпБроорпН роХрпКроЯрпБродрпНрод роКро░рпН. роЕрокрпНрокроЯро┐ рокрпБродрпНрод роородроорпН, роЪроорогроорпН, роЪрпИро╡роорпН роОройрпНро▒рпБ роорпБрокрпНрокрпЖро░рпБроорпН роородроЪрпН роЪро┐ройрпНройроЩрпНроХро│рпИ роТро░рпЗ роЗроЯродрпНродро┐ро▓рпН роХро╛рогро▓ро╛роорпН роОройрпНро▒ро╛ро▓рпН роЖроЪрпНроЪро░ро┐ропроорпН роЗро▓рпНро▓рпИропро╛? роУро░рпН роЗроЯродрпНродро┐ро▓рпН роЗро░рпБ роородроЩрпНроХро│рпН родроЩрпНроХро│рпН ро╡ро┤ро┐рокро╛роЯрпНроЯрпБродрпН родро▓роЩрпНроХро│рпИроХрпН роХроЯрпНроЯ роЪрогрпНроЯрпИ рокрпЛроЯрпБроорпН роЗродрпЗ роиро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН, роЗроирпНрод роТро▒рпНро▒рпБроорпИ ро╡ро┐ропрокрпНрокрпБ родро╛ройрпЗ..!? роЖройро╛ро▓рпН, роЗро╡рпИ роТро░рпЗ роХро╛ро▓родрпНродрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНродро╡рпИ роЕро▓рпНро▓ роОройрпНро▒ро╛ро▓рпБроорпН, роЕроЯрпБродрпНродроЯрпБродрпНрод роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпБроорпН рокро┤рпИроп роородроЪрпН роЪро┐ройрпНройроЩрпНроХро│рпИроЪрпН роЪро┐родрпИроХрпНроХро╛рооро▓рпН роЕродройрпН роЕро░рпБроХро┐ро▓рпЗропрпЗ рокрпБродро┐ропройро╡ро▒рпНро▒рпИроХрпН роХроЯрпНроЯро┐ропрпБро│рпНро│ройро░рпН роОройрпНро▒ро╛ро▓рпН, роЗро╡рпИ роХрпКрогрпНроЯро╛роЯрокрпНрокроЯроХрпНроХрпВроЯро┐ропро╡рпИ родро╛ройрпЗ?роЕрокрпНрокроЯро┐роХрпН роХрпКрогрпНроЯро╛роЯродрпН родроХрпБроирпНрод роЗроЯроорпНродро╛ройрпН роЗройрпНро▒рпБ роиро╛роорпН ро╡ро╛ро░рпНродрпНродрпИ ро╡ро░рпНрогройрпИропро╛ро▓рпН роЙро▓ро╛ро╡ро░ роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЯрооро╛рой роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН. роЗройро┐ ро╡ро╛ро░рпНродрпНродрпИропро┐ройрпН ро╡ро┤ро┐ рокропрогро┐рокрпНрокрпЛрооро╛..?роЙро▓роХ роЕродро┐роЪропроЩрпНроХро│ро╛роХродрпН родро┐роХро┤рпБроорпН роЗроирпНродроХрпН роХро▓рпИроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпИ 1983-роЖроорпН роЖрогрпНроЯрпБ роироЯрпИрокрпЖро▒рпНро▒ ропрпБройрпЖро╕рпНроХрпЛ рооро╛роиро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН, роХро▓ро╛роЪрпНроЪро╛ро░роорпН, роиро╛роХро░ро┐роХроорпН, рокро╛ро░роорпНрокро░ро┐ропроорпН, родройро┐родрпНродрпБро╡роорпН роОройрпНро▒ рокроЯрпНроЯро┐ропро▓ро┐ройрпН роЕроЯро┐рокрпНрокроЯрпИропро┐ро▓рпН ропрпБройрпЖро╕рпНроХрпЛро╡ро┐ройрпН 1, 3 рооро▒рпНро▒рпБроорпН 4-ро╡родрпБ ро╡ро┐родро┐ропро┐ройрпН роХрпАро┤рпН роЙро▓роХ рокро╛ро░роорпНрокро░ро┐роп роЗроЯрооро╛роХ роПро▒рпНро▒рпБроХрпНроХрпКро│рпНро│рокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ. роЗродрпИропроЯрпБродрпНродрпБ, роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН рокро╛родрпБроХро╛роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ роЗроЯроЩрпНроХро│ро┐ройрпН рокроЯрпНроЯро┐ропро▓ро┐ро▓рпН роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│рпН роЪрпЗро░рпНроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ.ро╡роЯ роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡рпИропрпБроорпН родрпЖройрпНройро┐роирпНродро┐ропро╛ро╡рпИропрпБроорпН рокро┐ро░ро┐роХрпНроХрпБроорпН рооро▓рпИродро╛ройрпН ро╡ро┐роирпНродро┐ропро╛ роЪро╛роЯрпНрокрпБро░ро╛ рооро▓рпИроХро│рпН. роороХро╛ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░ро╛ рооро╛роиро┐ро▓роорпН, роФро░роЩрпНроХро╛рокро╛родрпНродро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ 28 роХро┐.роорпА родрпКро▓рпИро╡ро┐ро▓рпН, роорпЗро▒рпНроХрпБродрпНродрпКроЯро░рпНроЪрпНроЪро┐ рооро▓рпИропро┐ройрпН роорпБроЯро┐ро╡ро┐ро▓рпН роХрпБро▒рпБроХрпНроХрпЗ роЕроорпИроирпНрод роЪро░рогро╛роирпНродро┐ро░ро┐ рооро▓рпИроХро│ро┐ро▓рпН роЗро░рпБроХрпНроХро┐ро▒родрпБ роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛.роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ро╡ро┐ро▓рпН 2 роХро┐.роорпАроЯрпНроЯро░рпН роЪрпБро▒рпНро▒ро│ро╡рпБроХрпНроХрпБ роорпКродрпНродроорпН 34 роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпН роХро╛рогрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой. роЗроирпНрод роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпН роЕроорпИроХрпНроХрпБроорпН роЪро┐ро▒рпНрок ро╡рпЗро▓рпИроХро│рпН 6-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБ роорпБродро▓рпН 12-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБ ро╡ро░рпИ роорпВройрпНро▒рпБ роХроЯрпНроЯроЩрпНроХро│ро╛роХ роироЯрпИрокрпЖро▒рпНро▒рпБро│рпНро│родрпБ. роорпБродро▓рпН рокройрпНройро┐ро░рогрпНроЯрпБ роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпН рокрпМродрпНродроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпН роЙро│рпНро│ роХрпБроХрпИроХро│ро╛роХрпБроорпН. роЗро╡рпИ, 6-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ 8-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХро│ро┐ройрпН роЗроЯрпИропро┐ро▓рпН родрпЛрогрпНроЯро┐ропрпЖроЯрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ роЖро░роорпНрок роХро╛ро▓ роХрпБроХрпИроХро│рпН. роЗроЩрпНроХрпБ рокро▓ роЕроЯрпБроХрпНроХрпБроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯ родрпБро▒ро╡ро┐роХро│ро┐ройрпН родроЩрпНроХрпБрооро┐роЯроЩрпНроХро│рпН роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│рой.роЕроЯрпБродрпНродроЯрпБродрпНрод рокродро┐ройрпЗро┤рпБ роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпН роЗроирпНродрпБроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпН. роЗро╡рпИ 7 рооро▒рпНро▒рпБроорпН 10-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЗроЯрпИропрпЗ роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╡рпИ. роорпАродрооро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роРроирпНродрпБ роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│рпН роЪроорогро░рпНроХро│рпБроХрпНроХро╛ройродрпБ. роЗро╡рпИ, 9 роорпБродро▓рпН 12-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпБроХрпНроХрпБ роЗроЯрпИрокрпНрокроЯрпНроЯ роХроЯрпИроЪро┐роХрпН роХроЯрпНроЯродрпНродро┐ро▓рпН роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯродро╛роХ роЕроХро┤рпНро╡ро╛ро░ро╛ропрпНроЪрпНроЪро┐ родроХро╡ро▓рпНроХро│рпН роХрпВро▒рпБроХро┐ройрпНро▒рой. роЗродро┐ро▓рпН роЖроЪрпНроЪро░рпНропроорпН роОройрпНройро╡рпЖройрпНро▒ро╛ро▓рпН роЗро╡рпИ роЕройрпИродрпНродрпБроорпН роТро░рпЗ роХро╛ро▓роХроЯрпНроЯродрпНродро┐ро▓рпН ро╡ро┤ро┐рокро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродрой роОройрпНроХро┐ройрпНро▒ройро░рпН. роЗро╡ро▒рпНро▒рпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХро┐ропро╡ро░рпНроХро│рпН роорпВройрпНро▒рпБ роородроЩрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН роЪроорооро╛рой роЖродро░ро╡рпИ роЕро│ро┐родрпНродрпБ роорпВройрпНро▒рпБ роородродрпНродро┐ройро░рпБроорпН роТро░рпЗ роЗроЯродрпНродро┐ро▓рпН ро╡ро┤ро┐рокро╛роЯрпБ роЪрпЖропрпНродрпБ родроЩрпНроХро│ро┐ройрпН роородроХрпНроХро▓рпНро╡ро┐ропрпИропрпБроорпН роироЯродрпНрод роЕройрпБроородро┐родрпНродро┐ро░рпБроХрпНроХро┐ро▒ро╛ро░рпНроХро│рпН роОройрпНрокродрпБ роЪрпБро╡ро╛ро░ро╕рпНропрооро╛рой родроХро╡ро▓рпН.рокрпБродрпНродроХрпН роХрпБро┤рпБро╡ро┐ройрпН роХрпБроХрпИроХро│ро┐ро▓рпН роХрпБроХрпИ роОрогрпН 10, 11 рооро▒рпНро▒рпБроорпН 12 рооро┐роХро╡рпБроорпН роорпБроХрпНроХро┐ропрооро╛ройро╡рпИ. роЗроирпНродроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпН рокрпМродрпНродродрпНродро┐ройрпН ро╡роЬрпНро░ро╛ропрой ро╡роЯро┐ро╡родрпНродро┐ройрпН ро╡ро│ро░рпНроЪрпНроЪро┐ропрпИропрпБроорпН, рокрпБродрпНрод родрпЖропрпНро╡роЩрпНроХро│рпИропрпБроорпН роХрпБро▒ро┐роХрпНроХро┐ройрпНро▒рой. рооро┐роХро╡рпБроорпН рокрпБроХро┤рпНрокрпЖро▒рпНро▒ роХрпБроХрпИ роОрогрпН 10, \\"родроЪрпНроЪро░ро┐ройрпН роХрпБроХрпИ\\" роОройрпНро▒рпБ роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ. роЗроирпНродроХрпН роХрпБроХрпИропро┐ройрпН роироЯрпБро╡ро┐ро▓рпН 15 роЕроЯро┐ роЙропро░роорпБро│рпНро│ рокрпБродрпНродро░рпН роЪро┐ро▓рпИ ро╡рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│родрпБ. роорпЗро▓рпБроорпН, роЗроЩрпНроХрпБро│рпНро│ роЪро┐ро▓ рокрпБродрпНродро░рпН, рокрпЛродро┐роЪродрпНродрпБро╡ро░рпН рокрпЛройрпНро▒рпЛро░ро┐ройрпН роЙро░рпБро╡роЩрпНроХро│рпН рооро░родрпНродро╛ро▓рпН роЪрпЖропрпНродродрпБ рокрпЛройрпНро▒рпБ родрпЛро▒рпНро▒рооро│ро┐роХрпНроХрпБроорпН ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН роЪрпЖродрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой.рокро┐ро░ро╛роорогро┐ роХрпБро┤рпБро╡ро┐ройрпН роорпБроХрпНроХро┐роп роХрпБроХрпИроХро│рпН роХрпБроХрпИ 15 (родроЪро╛ро╡родро╛ро░роорпН роЕро▓рпНро▓родрпБ рокродрпНродрпБ роЕро╡родро╛ро░роЩрпНроХро│ро┐ройрпН роХрпБроХрпИ), роХрпБроХрпИ 16 (роХропро┐ро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓рпН, рооро┐роХрокрпНрокрпЖро░ро┐роп роТро▒рпНро▒рпИроХрпНроХро▓рпН роХрпЛро╡ро┐ро▓рпН), роХрпБроХрпИ 21 (ро░ро╛роорпЗро╕рпНро╡ро░) рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХрпБроХрпИ 29 (родрпВрооро░рпН ро▓рпАройро╛) роХрпБроХрпИроХро│рпН. роЗро╡ро▒рпНро▒ро┐ро▓рпН, 16-роорпН роОрогрпН роХрпБроХрпИроХрпН роХрпЛропро┐ро▓ро╛рой роХропро┐ро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓рпН, роХроЯрпНроЯроорпИрокрпНрокрпБ роХрогрпНроЯрпБрокро┐роЯро┐рокрпНрокрпБроХро│рпБроХрпНроХрпБ роТро░рпБ роЪро┐ро▒роирпНрод роОроЯрпБродрпНродрпБроХрпНроХро╛роЯрпНроЯро╛роХ роЙро│рпНро│родрпБ. рокро┐ро░рооро╛рогрпНроЯрооро╛рой роТро░рпЗ роХро▓рпН. роЕродрпИроХрпН роХрпБроЯрпИроирпНродрпБ роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ роХрпЛропро┐ро▓рпН. роЪрпБрооро╛ро░рпН 7-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯро┐ро▓рпН роХроЯрпНроЯрокрпНрокроЯрпНроЯ роХропро┐ро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓рпН роорпЗро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ роХрпАро┤рпН роирпЛроХрпНроХро┐роЪрпН роЪрпЖродрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБроХрпН роХроЯрпНроЯро┐ роорпБроЯро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ. 148 роЕроЯро┐ роирпАро│роорпБроорпН, 62 роЕроЯро┐ роЕроХро▓роорпБроорпН, 100 роЕроЯро┐ роЙропро░роорпБроорпН роХрпКрогрпНроЯ рокро┐ро░рооро┐рокрпНрокрпВроЯрпНроЯрпБроорпН роЗроирпНродроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпБроХрпНроХрпБ, ро╡рпЖро│ро┐ропро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродрпБ роТро░рпБ роЪро┐ро▒рпБ роХро▓рпН роХрпВроЯроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБ ро╡роирпНродрпБ роЪрпЗро░рпНроХрпНроХрокрпНрокроЯро╡ро┐ро▓рпНро▓рпИ. роТроЯрпНроЯрпБроорпКродрпНрод роЖро▓ропроорпБроорпН 85,000 роХрой роорпАроЯрпНроЯро░рпН роЕро│ро╡рпБро│рпНро│ роТро░рпЗ рокро╛ро▒рпИропро┐ро▓рпН роЪрпЖродрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ.роХропро┐ро▓ро╛роЪроиро╛родро░рпН роХрпЛропро┐ро▓рпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХро┐ропро╡ро░рпН ро░ро╛ро╖рпНроЯро┐ро░роХрпВроЯ ро╡роорпНроЪродрпНродрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНрод роорпБродро▓ро╛ро╡родрпБ роХро┐ро░рпБро╖рпНрогро░рпН роОройрпНро▒ рооройрпНройро░рпН. роЕро╡ро░рпБроЯрпИроп роХро╛ро▓роорпН роХро┐.рокро┐.757 роорпБродро▓рпН роХро┐.рокро┐.773 ро╡ро░рпИ роЖроХрпБроорпН. роЕродрпБроороЯрпНроЯрпБрооро┐ройрпНро▒ро┐, роЗроирпНрод роЖро▓ропродрпНродро┐ро▓рпН ро░ро╛ро╡рогройро┐ройрпН роХроорпНрокрпАро░рооро╛рой роЪро┐ро▒рпНрокроЩрпНроХро│рпН роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│рой. рокро╛ро░рпНро╡родро┐ропрпЛроЯрпБроорпН роироирпНродро┐ропрпЛроЯрпБроорпН роЪро┐ро╡ройрпН роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роХропро┐ро▓рпИропрпИ, ро░ро╛ро╡рогройрпН родрпВроХрпНроХро┐ роОро▒ро┐роп роорпБропро▓рпБроорпН роХро╛роЯрпНроЪро┐роХро│рпН рооро┐роХ роирпБроЯрпНрокрооро╛роХ ро╡роЯро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро┐ро░рпБроХрпНроХро┐ро▒родрпБ. ро░ро╛ро╡рогройрпН родройродрпБ 10 родро▓рпИроХро│ро┐ро▓рпН 9 родро▓рпИроХро│рпИ роИроЪройрпБроХрпНроХрпБроХрпН роХро╛рогро┐роХрпНроХрпИропро╛роХродрпН родро░, роЕроирпНрод 9 родро▓рпИроХро│рпИропрпБроорпН роИроЪройрпН рооро╛ро▓рпИропро╛роХроХрпН роХрпЛродрпНродрпБ роЕрогро┐роирпНродро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЪро┐ро▒рпНрокроорпБроорпН рооро┐роХро╡рпБроорпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБрокрпН рокрпЖро▒рпНро▒родрпБ. рокро▓рпНро╡рпЗро▒рпБ роХро╛ро▓роЩрпНроХро│рпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНрод роЕро┤роХро┐роп роУро╡ро┐ропроЩрпНроХро│ро┐ройрпН роЪро┐родро▒ро▓рпНроХро│рпН роЗроирпНродроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпН роорогрпНроЯрокродрпНродро┐ройрпН роХрпВро░рпИропро┐ро▓рпН рокро╛родрпБроХро╛роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБ ро╡ро░рпБроХро┐ро▒родрпБ.роЬрпЖропро┐ройрпН роХрпБроХрпИроХро│рпН (роХрпБроХрпИроХро│рпН 30 - 34) рооро┐роХроЪрпНроЪро┐ро▒роирпНрод, роирпБроЯрпНрокрооро╛рой роЪро┐ро▒рпНрокроЩрпНроХро│рпБроЯройрпН роЪрпЖродрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой. роЪроорогродрпНродро┐ройрпН, родро┐роХроорпНрокро░ рокро┐ро░ро┐ро╡рпБроХрпНроХрпБ роЕро░рпНрокрпНрокрогро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ роЪро┐ро▒роирпНрод роУро╡ро┐ропроЩрпНроХро│рпБроорпН роЗроЩрпНроХрпБ роЙро│рпНро│рой. роЪроорогроХрпН роХрпБроХрпИроХро│рпН роЪроорогродрпН родродрпНродрпБро╡роЩрпНроХро│рпИ ро╡ро┐ро│роХрпНроХрпБроорпН ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│ роЪрпЛроЯрпНроЯро╛ роХрпИро▓ро╛роЪрпБ, роЗроирпНродро┐ро░ роЪрокро╛, роЪроХройрпНройро╛род роЪрокро╛ роЖроХро┐роп роХрпЛро╡ро┐ро▓рпНроХро│рпН роорпБроХрпНроХро┐ропрооро╛ройро╡рпИ. роОро▓рпНро▓рпЛро░ро╛ роХрпБроХрпИроХро│ро┐ройрпН роХрпБро┤рпБроХрпНроХро│ро┐ро▓рпН рооро┐роХро╡рпБроорпН рокро┤роорпИропро╛рой роХрпБроХрпИ 21-роЖроорпН роХрпБроХрпИропро╛рой ро░роорпЗро╕рпНро╡ро░ро░рпН роХрпБроХрпИ. роЗродрпБ, роХро┐рокро┐ 6-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНродродрпБ. роЪроороп роирпВро▓рпНроХро│ро┐ройрпН роХро╛роЯрпНроЪро┐роХро│рпИроЪрпН роЪро┐родрпНродро░ро┐роХрпНроХрпБроорпН ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│родрпБ. роирпБро┤рпИро╡ро╛ропро┐ро▓ро┐ро▓рпБроорпН роЙро│рпНро│рпЗ роТро░рпБ роироирпНродро┐ роЪро┐ро▒рпНрокроорпН, роЗроЪрпИроХрпН роХро▓рпИроЮро░рпНроХро│ро╛ро▓рпН роЪрпВро┤рокрпНрокроЯрпНроЯ роТро░рпБ рокрпЖро░ро┐роп роироЯро░ро╛роЬро░рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роОро░рпБроорпИ ро╡роЯро┐ро╡ роЕро░роХрпНроХ рооройрпНройройрпИроХрпН роХрпКройрпНро▒ родрпБро░рпНроХро╛ роЪро┐ро▓рпИропрпБроорпН роЙро│рпНро│родрпБ. ропро╛ройрпИроХро│рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН рооро┐родрпБройро╛ роЙро░рпБро╡роЩрпНроХро│рпН ро░роорпЗро╕рпНро╡ро░ро░рпН роХрпБроХрпИропро┐ройрпН роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБроХро│ро╛роХрпБроорпН.ро░ро╛ро╡рог-роХро┐-роХрпИ роОройрпНро▒рпБ роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроорпН 14-роорпН роХрпБроХрпИропро╛ройродрпБ, роХро┐.рокро┐ 7-роЖроорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНродродро╛роХрпБроорпН. роЗродрпБ роЗроирпНродрпБроХрпНроХро│ро┐ройрпН роХроЯро╡рпБро│рпБроХрпНроХрпБ роЕро░рпНрокрпНрокрогро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯродро╛роХрокрпН рокро╛ро░рпНроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ. роЗроирпНродроХрпН роХрпБроХрпИропро┐ро▓рпН роТро░рпБ рокрпЖро░ро┐роп родрпВрогрпН роорпБро▒рпНро▒роорпБроорпН, роЕроХро▓рооро╛рой роироЯрпИрокро╛родрпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЙроЯрпНрокрпБро▒ роХро░рпБро╡ро▒рпИроХрпНроХрпБроЪрпН роЪрпЖро▓рпНро▓рпБроорпН 16 роЕро▓роЩрпНроХро░ро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ родрпВрогрпНроХро│рпН роХрпКрогрпНроЯ роТро░рпБ роорогрпНроЯрокроорпБроорпН роХрпКрогрпНроЯродрпБ. роЙроЯрпНрокрпБро▒ роЪрпБро╡ро░рпНроХро│рпИ роРроирпНродро╛роХрокрпН рокро┐ро░ро┐родрпНродрпБ роЕро▓роЩрпНроХро░ро┐родрпНродрпБро│рпНро│ройро░рпН. роорпБро▒рпНро▒родрпНродро┐ройрпН рокроХрпНроХро╡ро╛роЯрпНроЯрпБроЪрпН роЪрпБро╡ро░рпНроХро│рпН роЪрпИро╡ рооро▒рпНро▒рпБроорпН ро╡рпИрогро╡ роироорпНрокро┐роХрпНроХрпИропро┐ройрпН роЪро┐ро▒рпНрокроХрпН роХро╛роЯрпНроЪро┐роХро│ро╛ро▓рпН роЕро▓роЩрпНроХро░ро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой. ро╡роЯроХрпНроХрпБ роЪрпБро╡ро░ро┐ро▓рпН рокро╡ро╛ройро┐, роХроЬро▓роЯрпНроЪрпБрооро┐, ро╡ро░ро╛роХро╛, ро╡ро┐ро╖рпНрогрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН ро▓роЯрпНроЪрпБрооро┐ропро┐ройрпН роЪро┐ро▒рпНрокроЩрпНроХро│рпН роЙро│рпНро│рой.родрпЖро▒рпНроХрпБроЪрпН роЪрпБро╡ро░ро┐ро▓рпН роороХро┐роЪро╛роЪрпБро░рооро░рпНродро┐ройро┐, роЪро┐ро╡рокрпЖро░рпБрооро╛ройрпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокро╛ро░рпНро╡родро┐, роироЯро░ро╛роЬро░рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЕроирпНродроХро╛роЪрпБро░ройрпН роЖроХро┐ропрпЛро░ро┐ройрпН роЙро░рпБро╡роЩрпНроХро│рпБроорпН родродрпНро░рпВрокрооро╛роХ ро╡роЯро┐ро╡роорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой. роЪрпБро▒рпНро▒рпБроЪрпНроЪрпБро╡ро░ро┐ройрпН родрпЖро▒рпНроХрпБроЪрпН роЪрпБро╡ро░ро┐ро▓рпН роЗроирпНродроЪрпН роЪро┐ро▒рпНрокроХрпН роХро╛роЯрпНроЪро┐роХро│ро┐ройрпН рокроХрпНроХро╡ро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН роЪрокрпНрод рооро╛родро░рпН роОройрпНро▒рпБ роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроорпН роПро┤рпБ родрпЖропрпНро╡рпАроХродрпН родро╛ропрпНрооро╛ро░рпНроХро│рпН (рокро┐ро░роорпНрооро┐, роороХрпЗро╕рпНро╡ро░ро┐, роХрпЖро│рооро╛ро░ро┐, ро╡рпИро╖рпНрогро╡ро┐, ро╡ро░ро╛роХро┐, роЗроирпНродро┐ро░ро╛рогро┐, роЪро╛роорпБрогрпНроЯрпАро╕рпНро╡ро░ро┐) роЕро╡ро░рпНроХро│ро┐ройрпН ро╡ро╛роХройрооро╛роХроЪрпН роЪрпКро▓рпНро▓рокрпНрокроЯрпБроорпН роЙропро┐ро░ро┐ройроЩрпНроХро│рпБроЯройрпН роЗро░рпБрокрпНрокродрпБ рокрпЛройрпНро▒рпБ роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой.ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпНро▒ро┐ро▓рпН роЖро░рпНро╡роорпН роЙро│рпНро│ роЕройрпИро╡ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН рооро┐роХроЪрпНроЪро┐ро▒роирпНрод ро╡ро┐ро░рпБроирпНродро╛роХ роЕроорпИропрпБроорпН роЗроирпНрод 34 роХрпБроЯрпИро╡ро░рпИроХрпН роХрпЛропро┐ро▓рпНроХро│ро┐ро▓рпБроорпН роЙро│рпНро│ роЪро┐ро▒рпНрокроХрпНроХрпВроЯрпНроЯроорпН."},{"question":"aiza no kontinenta misy an'i Br├йsil?","answer":"any amerika atsimo no misy an'i Br├йsil"},{"question":"Qual motorista ganhou mais campeonatos de F├│rmula 1?","answer":"At├й 2023, o Michael Schumacher ├й maior campe├гo da modalidade"},{"question":"Inis dom faoi Margaret Thatcher? ","answer":"Polaiteoir Briotanach ab ea Margaret Hilda Thatcher, An Banbhar├║n Thatcher, a rugadh faoin ainm Margaret Hilda Roberts ar 13 Deireadh F├│mhair 1925 agus a d'├йag ar 8 Aibre├бn 2013. Bh├н s├н ina ceannaire ar an bP├бirt├н Coime├бdach ├│ 1975 go dt├н 1990.Sa bhliain 1979, d'├йirigh s├н ina Pr├нomh-Aire na R├нochta Aontaithe, agus an ch├йad bhean a bheith ina Pr├нomh-Aire. Chaith Thatcher breis is 11 bhliain mar Phr├нomh-Aire ar an mBreatain тАУ an t-achar is faide a chaith aon duine sa r├│l seo le linn an fichi├║ haois.тАШBean an IarainnтАЩ an leasainm a thugta├н uirthi go minic go h├бirithe toisc an cur chuige a l├йirigh s├н le linn na stailceanna ocrais sna H-Blocanna3 in 1981."},{"question":"ICC р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╕р╖Т р╖Гр╖Д р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖П  р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Гр╢Вр╖Ар╖Тр╢░р╖Пр╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢нр╢╗р╢Яр╖Пр╖Ар╢╜р╖Т р╢╕р╖Ьр╢▒р╖Ар╖Пр╢п?","answer":"р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢Ър╢зр╖К р╢Ър╖Ар╖Фр╢▒р╖Кр╖Гр╖Тр╢╜р╢║ (ICC) р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╕р╖Т р╖Гр╖Д р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖П р╢║ р╢▒ р╢пр╖Щр╢Ер╢Вр╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢Ър╢зр╖К р╢нр╢╗р╢Яр╖Пр╖Ар╢╜р╖Т р╢Ър╖Тр╖Др╖Тр╢┤р╢║р╢Ър╖К р╖Гр╢Вр╖Ар╖Тр╢░р╖Пр╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖П:1. ICC р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢Ър╢зр╖К р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢Ър╖Фр╖Гр╢╜р╖Пр╢▒р╢║: р╖Гр╖Ср╢╕ р╖Ар╖Гр╢╗ р╖Др╢нр╢╗р╢Ър╢з р╖Ар╢╗р╢Ър╖К р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Кр╖Ар╖Щр╢▒ р╖Ар╢йр╖Пр╢нр╖Кр╢╕ р╢Ър╖Ур╢╗р╖Кр╢нр╖Тр╢╕р╢нр╖К р╢Ср╢Ър╖Кр╢пр╖Тр╢▒ р╢нр╢╗р╢Яр╖Пр╖Ар╢╜р╖Тр╢║.2. ICC T20 р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢Ър╖Фр╖Гр╢╜р╖Пр╢▒р╢║: р╖Гр╖Ср╢╕ р╖Ар╖Гр╢╗ р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╢з р╖Ар╢╗р╢Ър╖К р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Кр╖Ар╖Щр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╢║р╖Т20 р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢нр╢╗р╢Яр╖Пр╖Ар╢╜р╖Тр╢║р╢Ър╖К.3. ICC р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢зр╖Щр╖Гр╖Кр╢зр╖К р╖Бр╖Цр╢╗р╢нр╖Пр╖Ар╢╜р╖Тр╢║: р╢зр╖Щр╖Гр╖Кр╢зр╖К р╢нр╢╗р╢Я р╖Гр╢│р╖Др╖П  р╢╜р╖Ур╢Ьр╖К р╢нр╢╗р╢Яр╖Пр╖Ар╢╜р╖Тр╢║р╢Ър╖К, р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Фр╢Ы р╢Ър╢лр╖Кр╢йр╖Пр╢║р╢╕р╖К р╢пр╖Щр╢Ъ р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ер╖Ар╖Гр╢▒р╖К р╢нр╢╗р╢Яр╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢Ер╖Ар╖Гр╢▒р╖К р╖Ар╖Ъ.р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╖Ар╢▒р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖П:1. ICC р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖П р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢Ър╢зр╖К р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢Ър╖Фр╖Гр╢╜р╖Пр╢▒р╢║: р╖Гр╖Ср╢╕ р╖Ар╖Гр╢╗ р╖Др╢нр╢╗р╢Ър╢з р╖Ар╢╗р╢Ър╖К р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Кр╖Ар╖Щр╢▒ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖П  р╢Ср╢Ър╖Кр╢пр╖Тр╢▒ р╢Ър╢лр╖Кр╢йр╖Пр╢║р╢╕р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖П  р╖Ар╢▒ р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╕р╖Т р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢Ър╢зр╖К р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢Ър╖Фр╖Гр╢╜р╖Пр╢▒р╢║р╢з р╖Гр╢╕р╖Пр╢▒ р╖Ар╖Ъ.2. ICC р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖П T20 р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢Ър╖Фр╖Гр╢╜р╖Пр╢▒р╢║: р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╕р╖Т T20 р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢Ър╖Фр╖Гр╢╜р╖Пр╢▒р╢║ р╖Др╖П  р╖Гр╢╕р╖Пр╢▒р╖А, р╢╕р╖Щр╢║ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖П  р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╢║р╖Т20 р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢Ър╢лр╖Кр╢йр╖Пр╢║р╢╕р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Ар╖Ъ."},{"question":"Indil p├йeteg waat yi ci k├аddu gii: D├йwenatil├йen ak Saajo Maane!","answer":"Waat yi nekk ci k├аddu gii di \\"D├йwenatil├йen ak Saajo Maane!\\" ak s├йen i p├йete ├▒oo di:D├йwenatil├йen: VERBak: ADPSaajo: PROPNMaane: PROPN!: PUNCT"},{"question":"O que a sigla NFL significa?","answer":"A sigla NFL em ingl├кs significa National Football League e se refere ├а liga de futebol americano dos EUA. Em portugu├кs a sigla significa Liga Nacional de Futebol Americano (dos EUA)."},{"question":"╪е┘В╪▒╪г ╪з┘Д┘Е╪▒╪з╪м╪╣╪й ╪з┘Д╪к╪з┘Д┘К╪й: ┘Д┘К╪│ ╪│┘К╪ж╪з ┘Д┘Д╪е┘В╪з┘Е╪й ┘Д┘Д┘К┘Д╪й ╪о╪з╪╡╪й ┘Е╪╣ ╪з┘Д┘И╪з┘К ┘Б╪з┘К ┘В╪▒┘К╪и ╪м╪п╪з ┘Е┘Ж ┘Е╪н╪╖╪й ╪з┘Д┘В╪╖╪з╪▒ ┘И ┘Д┘К╪│ ╪│┘К╪ж╪з, ╪з┘Д╪║╪▒┘Б╪й ╪з┘Д╪к┘К ╪н╪╡┘Д╪к ╪╣┘Д┘К┘З╪з ┘Г╪з┘Ж╪к ┘Ж╪╕┘К┘Б╪й ┘Е╪╣ ┘И╪з┘К ┘Б╪з┘К ╪п╪з╪о┘Д ╪з┘Д╪║╪▒┘Б╪й.. ┘Е┘И┘В╪╣ ╪з┘Е┘Ж ┘И ┘Д┘К╪│ ╪и╪з┘Д╪╡╪з╪о╪и ╪и╪з╪╣╪к╪и╪з╪▒┘З ┘К┘В╪╣ ┘Б┘К ╪з┘Д╪│┘И┘В ┘Д┘Г┘Ж┘З ╪к┘В╪▒┘К╪и╪з ┘Б┘К ╪з┘Д╪▓┘В╪з┘В... ╪г╪│╪╣╪з╪▒ ╪м┘К╪п╪й ┘Д┘Д╪е┘В╪з┘Е╪й ┘Д┘Д┘К┘Д╪й ┘И╪з╪н╪п╪й ┘И ┘Е┘Г╪з┘Ж ╪м┘К╪п ┘Д╪г╪о╪░ ╪▒╪н┘Д╪й ╪и╪з┘Д╪н╪з┘Б┘Д╪й ┘Д╪г╪и┘И ╪│┘Ж╪и┘Д ╪╣┘Д┘Й 3 ╪╡╪и╪з╪н╪з ┘Е┘Ж.... ╪л┘Е ╪н┘Д┘Д ┘Е╪┤╪з╪╣╪▒┘З╪з.","answer":"╪з┘Д┘Е╪┤╪з╪╣╪▒ ┘Б┘К ╪з┘Д┘Е╪▒╪з╪м╪╣╪й ╪з┘Д╪│╪з╪и┘В╪й ┘Е╪н╪з┘К╪п╪й."},{"question":"D├йcrivez une partie de lтАЩhistoire du cin├йma argentin.","answer":"La cr├йation de l'Institut national du cin├йma (1957), puis celle du festival de Mar del Plata (1958) donnent l'├йlan au ┬л nouveau cin├йma ┬╗ version argentine. Celui-ci fait ├йcole, en suivant l'exemple de Leopoldo Torre Nilsson (1924-1978), de Fernando Ayala (1920-1997), de Manuel Ant├нn (n├й en 1926), puis d'H├йctor Olivera (n├й en 1931). D'autres cin├йastes s'expatrient, tels Hugo Santiago ([n├й en 1939] Invasion, 1969), Edgardo Cozarinsky ([n├й en 1939] la Guerre d'un seul homme, 1981) ou Eduardo De Gregorio ([1942-2012] Corps perdus, 1989), qui choisissent la France. Le cin├йma ├а vocation politique inspire de mani├иre tr├иs personnelle Fernando Solanas (les Fils de Fierro, 1977). Le souffle du renouveau viendra de films qui explorent des voies originales, comme l'Histoire officielle (L. Puenzo, 1985), Buenos Aires viceversa (A. Agresti, 1996), Vies br├╗l├йes (M. Pineyro, 2000)."},{"question":"сЙасЙжсЛнсКХсМН 737 сИЫсКнсИ╡ сКасЛНсИосНХсИЛсКХ сИЛсЛн сИЭсКХ сКасЛнсКРсЙ╡ сЛисЛ▓сЛЫсЛнсКХ сКнсННсЙ░сЙ╡ сКРсЛН сЛисЙ░сМИсКШсЛН?","answer":"сЛисКдсИМсКнсЙ╡сИксКн сИ╜сЙж сИШсЙАсИлсИисЙе"},{"question":"Qual a resposta da piada: O que o zero disse para o oito?","answer":"Que cinto maneiro!"},{"question":"ants are social insects and like to live in big colonies. рдорд╛рдерд┐рдХреЛ рд╡рд╛рдХреНрдпрдорд╛ рд░рд╣реЗрдХрд╛ рд╣рд░реЗрдХ рд╢рдмреНрджрд▓рд╛рдИ рдЕрдВрдЧреНрд░реЗрдЬрд┐рдмрд╛рдЯ рдиреЗрдкрд╛рд▓реАрдорд╛ рдЕрдиреБрд╡рд╛рдж рдЧрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реНред","answer":"рд╣рд░реЗрдХ рд╢рдмреНрджрд▓рд╛рдИ рдЕрдВрдЧреНрд░реЗрдЬрд┐рдмрд╛рдЯ рдиреЗрдкрд╛рд▓реАрдорд╛ рдЕрдиреБрд╡рд╛рдж рдЧрд░реНрджрд╛ : рдХрдорд┐рд▓рд╛рд╣рд░реВ рд╣реБрдиреН рд╕рд╛рдорд╛рдЬрд┐рдХ рдХреАрд░рд╛рд╣рд░реВ рд░ рдорди рдкрд░рд╛рдЙрдБрдЫрдиреН рдмрд╕реНрди рдареВрд▓рд╛ рдЧреБрдБрдбрд╣рд░реБрдорд╛ ред"},{"question":"┘Е┘Ж ┘З┘И ╪г┘И┘Д ┘Е┘Ж ╪з╪│╪к╪о╪п┘Е ╪з┘Д╪┤┘И┘Г╪й ╪г╪л┘Ж╪з╪б ╪к┘Ж╪з┘И┘Д ╪з┘Д╪╖╪╣╪з┘Е╪Я","answer":"╪з┘Д┘Е┘Д┘Г ┘З┘Ж╪▒┘К ╪н╪з┘Г┘Е ┘Б╪▒┘Ж╪│╪з."},{"question":"р╢Ср╢Ър╖Кр╖Гр╢нр╖К р╢вр╖Пр╢нр╖Тр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖Пр╢▒р╖А р╢Ер╢║р╖Тр╢нр╖Тр╖Ар╖Пр╖Гр╖Тр╢Ър╢╕р╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Ър╖Пр╖Бр╢▒р╢║ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Ър╖Пр╖Бр╢║ р╢Ър╖Е р╖Ар╖Гр╢╗ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖К р╢п?","answer":"1948 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ър╢пр╖У р╢Ср╢Ър╖Кр╖Гр╢нр╖К р╢вр╖Пр╢нр╖Тр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖Пр╢▒р╖А р╢Ер╢║р╖Тр╢нр╖Тр╖Ар╖Пр╖Гр╖Тр╢Ър╢╕р╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Ър╖Пр╖Бр╢▒р╢║ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Ър╖Пр╖Бр╢║ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖У."},{"question":"Alin sa mga hugis na ito ang naiiba?A. ParihabaB. TatsulokC. Diyamante","answer":"Naiiba ang B. Tatsulok dahil ito ay may tatlong gilid at sulok, habang ang iba ay may apat na gilid at sulok."},{"question":"р┤др┤╛р┤┤р╡Жр┤кр╡Нр┤кр┤▒р┤пр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤нр┤╛р┤Чр┤В р┤кр╡Вр╡╝р┤др╡Нр┤др┤┐р┤пр┤╛р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤Х:  р┤мр╡Нр┤░р┤┐р┤Яр╡Нр┤Яр╡Ар┤╖р╡Н р┤нр┤░р┤гр┤Хр┤╛р┤▓р┤др╡Нр┤др╡Б р┤др┤ир╡Нр┤ир╡Ж р┤мр┤Вр┤Чр┤╛р╡╛ р┤кр╡Нр┤░р┤╡р┤┐р┤╢р╡Нр┤пр┤пр┤┐р┤▓р╡Ж р┤Хр╡Кр╡╜р┤Хр╡Нр┤Хр┤др╡Нр┤д, р┤Чр╡Кр┤╡р┤▓р┤╛р┤гр╡Нр┤Я, р┤зр┤╛р┤Хр╡Нр┤Х, р┤ир┤╛р┤░р┤╛р┤пр╡║р┤Чр┤Юр╡Нр┤Ър╡Н р┤Ор┤ир╡Нр┤ир╡А р┤кр╡Нр┤░р┤жр╡Зр┤╢р┤Щр╡Нр┤Щр┤│р┤┐р┤▓р╡Вр┤Яр╡Ж р┤Ир┤╕р╡Нр┤▒р╡Нр┤▒р╡Н р┤мр┤Вр┤Чр┤╛р╡╛ р┤ор╡Жр┤пр┤┐р╡╜, р┤Ир┤╕р╡Нр┤▒р╡Нр┤▒р╡Н р┤мр┤Вр┤Чр┤╛р╡╛ р┤Ор┤Хр╡Нр┤╕р╡Нр┤кр╡Нр┤░р┤╕р╡Н, р┤мр┤░р┤┐р┤╕р┤╛р╡╜ р┤Ор┤Хр╡Нр┤╕р╡Нр┤кр╡Нр┤░р┤╕р╡Н р┤Ор┤ир╡Нр┤ир╡А р┤др╡Ар┤╡р┤гр╡Нр┤Яр┤┐р┤Хр╡╛ р┤Ур┤Яр┤┐р┤пр┤┐р┤░р╡Бр┤ир╡Нр┤ир╡Б. 1947-р╡╜ р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤пр┤пр╡Бр┤В р┤кр┤╛р┤Хр┤┐р┤╕р╡Нр┤др┤╛р┤ир╡Бр┤В р┤╕р╡Нр┤╡р┤др┤ир╡Нр┤др╡Нр┤░р┤ор┤╛р┤пр┤др╡Лр┤Яр╡Ж р┤кр┤╢р╡Нр┤Ър┤┐р┤о р┤мр┤Вр┤Чр┤╛р╡╛ р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤пр┤пр╡Бр┤Яр╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤кр╡Вр╡╝р┤╡р╡Нр┤╡ р┤мр┤Вр┤Чр┤╛р╡╛ р┤кр┤╛р┤Хр┤┐р┤╕р╡Нр┤др┤╛р┤ир╡Нр┤▒р╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤нр┤╛р┤Чр┤ор┤╛р┤пр┤┐ р┤ор┤╛р┤▒р┤┐. 1956-р╡╜ р┤кр╡Вр╡╝р┤╡р╡Нр┤╡ р┤мр┤Вр┤Чр┤╛р┤│р┤┐р┤ир╡Ж 'р┤кр╡Вр╡╝р┤╡р╡Нр┤╡ р┤кр┤╛р┤Хр┤┐р┤╕р╡Нр┤др┤╛р╡╗' р┤Ор┤ир╡Нр┤ир╡Б р┤кр╡Бр┤ир╡╝р┤ир┤╛р┤ор┤Хр┤░р┤гр┤В р┤Ър╡Жр┤пр╡Нр┤др╡Б. р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤пр┤╛ р┤╡р┤┐р┤нр┤Ьр┤ир┤В р┤╕р╡Гр┤╖р╡Нр┤Яр┤┐р┤Ър╡Нр┤Ъ р┤Жр┤Шр┤╛р┤др┤др╡Нр┤др┤┐р╡╜ р┤Зр┤░р╡Б р┤░р┤╛р┤Ьр╡Нр┤пр┤Щр╡Нр┤Щр┤│р╡Бр┤В р┤др┤ор╡Нр┤ор┤┐р┤▓р╡Бр┤│р╡Нр┤│ р┤▒р╡Жр┤пр┤┐р╡╜ р┤Чр┤др┤╛р┤Чр┤др┤В р┤др┤Яр┤╕р╡Нр┤╕р┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Нр┤Яр╡Б. р┤Ор┤Щр╡Нр┤Хр┤┐р┤▓р╡Бр┤В р┤кр┤╢р╡Нр┤Ър┤┐р┤ор┤мр┤Вр┤Чр┤╛р┤│р┤┐р┤▓р╡Ж р┤Хр╡Кр╡╜р┤Хр╡Нр┤Хр┤др╡Нр┤др┤пр╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤кр╡Вр╡╝р┤╡р╡Нр┤╡ р┤кр┤╛р┤Хр┤┐р┤╕р╡Нр┤др┤╛р┤ир┤┐р┤▓р╡Ж р┤Цр╡Бр╡╜р┤ир┤пр╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤мр┤ир╡Нр┤зр┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър╡Бр┤Хр╡Кр┤гр╡Нр┤Яр╡Н р┤Ур┤Яр┤┐р┤пр┤┐р┤░р╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤мр┤░р┤┐р┤╕р┤╛р╡╜ р┤Ор┤Хр╡Нр┤╕р╡Нр┤кр╡Нр┤░р┤╕р╡Н р┤╕р╡╝р┤╡р╡Ар┤╕р╡Н р┤др╡Бр┤Яр╡╝р┤ир╡Нр┤ир╡Б. 1965-р╡╜ р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤пр┤пр╡Бр┤В р┤кр┤╛р┤Хр┤┐р┤╕р╡Нр┤др┤╛р┤ир╡Бр┤В р┤др┤ор╡Нр┤ор┤┐р╡╜ р┤пр╡Бр┤жр╡Нр┤зр┤В р┤Жр┤░р┤Вр┤нр┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър┤кр╡Нр┤кр╡Лр╡╛ р┤И р┤др╡Ар┤╡р┤гр╡Нр┤Яр┤┐р┤пр╡Бр┤В р┤ир┤┐р╡╝р┤др╡Нр┤др┤▓р┤╛р┤Хр╡Нр┤Хр┤┐.","answer":"1971-р┤▓р╡Ж р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Л-р┤кр┤╛р┤Хр╡Н р┤пр╡Бр┤жр╡Нр┤зр┤др╡Нр┤др╡Лр┤Яр╡Ж р┤кр╡Вр╡╝р┤╡ р┤кр┤╛р┤Хр┤┐р┤╕р╡Нр┤др┤╛р╡╗ р┤╕р╡Нр┤╡р┤др┤ир╡Нр┤др╡Нр┤░р┤ор┤╛р┤╡р╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В р┤мр┤Вр┤Чр╡Нр┤▓р┤╛р┤жр╡Зр┤╢р╡Н р┤Ор┤ир╡Нр┤и р┤кр╡Бр┤др┤┐р┤п р┤░р┤╛р┤Ьр╡Нр┤пр┤ор┤╛р┤пр┤┐ р┤ор┤╛р┤▒р╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В р┤Ър╡Жр┤пр╡Нр┤др╡Б."},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░кр░жр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░╡р▒Нр░пр▒Бр░др▒Нр░кр░др▒Нр░п р░Ер░░р▒Нр░зр░В р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐: р░Ер░ор▒Гр░др░В","answer":"р░ор░░р░гр░В р░кр▒Кр░Вр░жр░┐р░Вр░кр░ир░┐р░жр░┐ (р░╕р▒Бр░з)"},{"question":"D├к um exemplo de uma pergunta trivia da categoria: hist├│ria","answer":"Quem foi o Primeiro Ministro da Gr├г-Bretanha durante a Guerra das Malvinas e tamb├йm um amigo pessoal ├нntimo do presidente americano Ronald Reagan? Margaret Thatcher"},{"question":"Apakah maksud \\"berbulan madu\\"? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Maksudnya adalah pergi ke sesuatu tempat untuk berhibur sesudah berkahwin. Contoh ayat: Pengantin baru itu bercadang untuk berbulan madu di Langkawi."},{"question":"Buzdolab─▒n─▒n ├╝st├╝ so─Яutmuyor ne yapmal─▒y─▒m?","answer":"E─Яer sorununuzun kayna─Я─▒ buzdolab─▒ ├╝st├╝ so─Яutmuyor ise kapak contas─▒n─▒n y─▒pranmas─▒, fan motoru ar─▒zalanm─▒┼Я olabilir. Hava kanallar─▒n─▒n t─▒kanmas─▒ ve buzdolab─▒n─▒n do─Яru ┼Яekilde yerle┼Яtirilmemesi gibi nedenler de sorununuzun kayna─Я─▒ olabilir. Bu gibi durumlarda kapak contas─▒n─▒ kontrol edebilir veya de─Яi┼Яtirebilirsiniz."},{"question":"сЙгсИХсИн сЛ│сИн сЙасКвсЙ╡сЛосМ╡сЛл сЛисЛисЙ╡сКЫсЛН сКнсИНсИН сЛЛсКУ сИШсЛ▓сКУ сКУсЙ╡?","answer":"сЛисКасИЫсИл сКнсИНсИН"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:  роЪро░ро┐ропро╛рой ро╡ро┐роЯрпИропрпИродрпН родрпЗро░рпНроирпНродрпБ роОроЯрпБродрпНродрпБ роОро┤рпБродрпБроХроУро░рпН роЕро▒ро┐ро╡рпБ роОройрпНро▒рпБ родрпКро▓рпНроХро╛рокрпНрокро┐ропро░рпН роОродройрпИроХрпН  роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпБроХро┐ро▒ро╛ро░рпН?1.роХрпЗроЯрпНроЯро▓рпН2.родрпКроЯрпБродро▓рпН3.рокро╛ро░рпНродрпНродро▓рпН4.роЪрпБро╡рпИродрпНродро▓рпН","answer":" ро╡ро┐роЯрпИ:роУро░рпН роЕро▒ро┐ро╡рпБ роОройрпНро▒рпБ родрпКро▓рпНроХро╛рокрпНрокро┐ропро░рпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпБро╡родрпБ  3.рокро╛ро░рпНродрпНродро▓рпН"},{"question":"Iza no namorona ny vondrona SODIAT teto Madagasikara?","answer":"I andriamatoa Maminiaina RAVATOMANGA no namorona ny vondrona SODIAT teto Madagasikara."},{"question":"gini bu azс╗Лza gwam gwam gwam(riddle) aGwa m kporokpotoo n'obi с╗Нgaranya","answer":"Nsс╗Л ehi."},{"question":"C├вy cс║зu cс╗Х nhс║еt thс║┐ giс╗Ыi nс║▒m с╗Я ─С├вu?","answer":"Cс║зu Arkadiko bс║пc qua mс╗Щt khe n╞░с╗Ыc nhс╗П с╗Я b├бn ─Сс║гo ph├нa Nam cс╗зa Hy Lс║бp. Cс║зu Arkadiko ─С╞░с╗гc ng╞░с╗Эi Hy Lс║бp cс╗Х ─Сс║бi x├вy dс╗▒ng v├аo khoс║гng giс╗пa n─Гm 1300 v├а 1190 tr╞░с╗Ыc C├┤ng nguy├кn, tс╗йc c├бch ─С├вy khoс║гng 3.322 n─Гm.─Р├вy l├а c├вy cс║зu cс╗Х nhс║еt thс║┐ giс╗Ыi ─С╞░с╗гc t├мm thс║еy. C├вy cс║зu d├аi 22 m, rс╗Щng 5,6 m v├а cao 4 m. D╞░с╗Ыi ch├вn cс║зu c├│ mс╗Щt cс╗Сng nhс╗П, rс╗Щng khoс║гng mс╗Щt m├йt. Arkadiko ─С╞░с╗гc x├вy dс╗▒ng bс║▒ng c├бch sс╗н dс╗еng khс╗Сi x├вy Cyclopean, vс╗Ыi nhс╗пng tс║гng ─С├б v├┤i, vi├кn ─С├б nhс╗П h╞бn v├а mс║гnh ng├│i nhс╗П ─С╞░с╗гc gh├йp chс║╖t lс║бi vс╗Ыi nhau m├а kh├┤ng cс║зn vс╗пa."},{"question":"Nire amak, hizkuntza zahar batzuk ikasten dituen klasean, mundu zaharreko hizkuntza bat ikasi nahi du. Zein hizkuntza zahar izan ziteke interesgarria, eta zer berezitasun linguistiko ditu?","answer":"Latina izan zitekeena, erromatar inperioaren hizkuntza ofiziala zen kunetik. Bere gramatika konplexuak eta kaso-sistema sakona ditu."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е┘Ж ┘З┘К ┘Е┘Г╪к╪┤┘Б╪й ╪╣┘Ж╪╡╪▒┘К ╪з┘Д╪и┘И┘Д┘И┘Ж┘К┘И┘Е ┘И╪з┘Д╪▒╪з╪п┘К┘И┘Е ╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ┘Е╪з╪▒┘К ┘Г┘И╪▒┘К"},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е╪з ┘З┘И ╪з┘Д┘Е┘В╪╡┘И╪п ┘Б┘К ┘В┘И┘Д┘З ╪к╪╣╪з┘Д┘Й: тАЭ ┘И┘Д┘В╪п ╪▒╪в┘З ╪и╪з┘Д╪г┘Б┘В ╪з┘Д┘Е╪и┘К┘ЖтАЭ╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ╪г┘К ╪г┘Ж ╪з┘Д╪▒╪│┘И┘Д ╪╡┘Д┘Й ╪з┘Д┘Д┘З ╪╣┘Д┘К┘З ┘И╪│┘Д┘Е ╪▒╪г┘Й ╪м╪и╪▒┘К┘Д ┘Б┘К ╪╡┘И╪▒╪к┘З"},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЖри╕ри╛ риШри░рйБ рйк риори╣ри▓ри╛ рйзрй┤ ри╕ридри┐риЧрйБри░ рикрйНри░ри╕ри╛рижри┐ реерижрйЗри╡ридри┐риЖ рижри░ри╕рии риХрйИ ридри╛риИ рижрйВриЦ ринрйВриЦ ридрйАри░рие риХрйАриП реериЬрйЛриЧрйА риЬридрйА риЬрйБриЧридри┐ риори╣ри┐ ри░ри╣ридрйЗ риХри░ри┐ риХри░ри┐ ринриЧри╡рйЗ ринрйЗриЦ ринриП реерйзрееридриЙ риХри╛ри░ригри┐ ри╕ри╛ри╣ри┐римри╛ ри░рй░риЧри┐ ри░ридрйЗ рееридрйЗри░рйЗ риири╛рио риЕриирйЗриХри╛ ри░рйВрик риЕриирй░ридри╛ риХри╣ригрйБ рии риЬри╛ри╣рйА ридрйЗри░рйЗ риЧрйБриг риХрйЗридрйЗ реерйзрее ри░ри╣ри╛риЙ реерижри░ риШри░ риори╣ри▓ри╛ ри╣ри╕ридрйА риШрйЛрйЬрйЗ риЫрйЛрибри┐ ри╡ри┐ри▓ри╛риЗридри┐ рижрйЗри╕ риЧриП реерикрйАри░ рикрйЗриХри╛риВримри░ ри╕ри╛ри▓ри┐риХ ри╕ри╛рижри┐риХ риЫрйЛрибрйА рижрйБриирйАриЖ риери╛риЗ рикриП реерйиреери╕ри╛риж ри╕ри╣риЬ ри╕рйБриЦ ри░ри╕ риХри╕ ридриЬрйАриЕри▓рйЗ риХри╛рикрйЬ риЫрйЛрибрйЗ риЪриорйЬ ри▓рйАриП реерижрйБриЦрйАриП рижри░рижри╡рй░риж рижри░ри┐ ридрйЗри░рйИ риири╛риори┐ ри░ридрйЗ рижри░ри╡рйЗри╕ ринриП реерййреериЦри▓рйЬрйА риЦрикри░рйА ри▓риХрйЬрйА риЪриорйЬрйА ри╕ри┐риЦри╛ ри╕рйВридрйБ ризрйЛридрйА риХрйАриирйСрйА рееридрйВрй░ ри╕ри╛ри╣ри┐римрйБ ри╣риЙ ри╕ри╛риВриЧрйА ридрйЗри░ри╛ рикрйНри░ригри╡рйИ риири╛риириХрйБ риЬри╛ридри┐ риХрйИри╕рйА реерйкреерйзреерййрййрее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 358 ридрйЛриВ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риири╛риириХ рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╣риири╛риВ римри╛ригрйАриЖриВ рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕ риирйВрй░ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ риЕриирйБри╕ри╛ри░ ри╡ри┐риЦри┐риЖрии риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ,\\"рижрйЗри╡ридри┐риЖриВ риирйЗ ринрйА ридрйЗри░ри╛ рижри░ри╢рии риХри░рии ри╡ри╛ри╕ридрйЗ рижрйБрй▒риЦ ри╕ри╣ри╛ри░рйЗ, ринрйБрй▒риЦри╛риВ ри╕ри╣ри╛ри░рйАриЖриВ ридрйЗ ридрйАри░рие-ри░риЯрии риХрйАридрйЗ ред риЕриирйЗриХри╛риВ риЬрйЛриЧрйА ридрйЗ риЬридрйА (риЖрикрйЛ риЖрикригрйА) риори░рипри╛рижри╛ ри╡ри┐риЪ ри░ри╣ри┐рй░рижрйЗ ри╣рйЛриП риЧрйЗри░рйВриП ри░рй░риЧ рижрйЗ риХрй▒рикрйЬрйЗ рикри╛риВрижрйЗ ри░ри╣рйЗ редрйзредри╣рйЗ риорйЗри░рйЗ риори╛ри▓ри┐риХ! ридрйИриирйВрй░ риори┐ри▓риг ри▓риИ риЕриирйЗриХри╛риВ римрй░рижрйЗ ридрйЗри░рйЗ рикри┐риЖри░ ри╡ри┐риЪ ри░рй░риЧрйЗ ри░ри╣ри┐рй░рижрйЗ ри╣рии ред ридрйЗри░рйЗ риЕриирйЗриХри╛риВ риири╛рио ри╣рии, ридрйЗри░рйЗ римрйЗриЕрй░рид ри░рйВрик ри╣рии, ридрйЗри░рйЗ римрйЗриЕрй░рид ри╣рйА риЧрйБриг ри╣рии, риХри┐ри╕рйЗ ринрйА рикри╛ри╕рйЛриВ римри┐риЖрии риири╣рйАриВ риХрйАридрйЗ риЬри╛ ри╕риХрижрйЗ редрйзредри░ри╣ри╛риЙред(ридрйЗри░ри╛ рижри░ри╢рии риХри░рии ри╡ри╛ри╕ридрйЗ ри╣рйА ри░ри╛риЬ-риори┐ри▓риЦ рижрйЗ риори╛ри▓ри┐риХ) риЖрикригрйЗ риори╣ри▓-риори╛рйЬрйАриЖриВ риЖрикригрйЗ риШри░-римрйВри╣рйЗ ри╣ри╛риерйА риШрйЛрйЬрйЗ риЖрикригрйЗ рижрйЗри╕ ри╡ридрии риЫрй▒риб риХрйЗ (риЬрй░риЧри▓рйАриВ) риЪри▓рйЗ риЧрй▓риЕриирйЗриХри╛риВ рикрйАри░ри╛риВ рикрйИрйЪрй░римри░ри╛риВ риЧри┐риЖриири╡ри╛риири╛риВ ридрйЗ ри╕ри┐рижриХрйАриЖриВ риирйЗ ридрйЗри░рйЗ рижри░ ридрйЗ риХримрйВри▓ ри╣рйЛриг ри╡ри╛ри╕ридрйЗ рижрйБриирйАриЖ риЫрй▒рибрйА редрйиредриЕриирйЗриХри╛риВ римрй░рижри┐риЖриВ риирйЗ рижрйБриирйАриЖ рижрйЗ ри╕рйБриЖриж ри╕рйБриЦ риЖри░ри╛рио ридрйЗ ри╕рин ри░ри╕ри╛риВ рижрйЗ рикрижри╛ри░рие риЫрй▒рибрйЗ, риХрй▒рикрйЬрйЗ риЫрй▒риб риХрйЗ риЪриорйЬри╛ рикри╣ри┐риири┐риЖ ред риЕриирйЗриХри╛риВ римрй░рижрйЗ рижрйБриЦрйАриЖриВ ри╡ри╛риВриЧ рижри░рижри╡рй░рижри╛риВ ри╡ри╛риВриЧ ридрйЗри░рйЗ рижри░ ридрйЗ рйЮри░ри┐риЖриж риХри░рии ри▓риИ ридрйЗри░рйЗ риири╛рио ри╡ри┐риЪ ри░рй░риЧрйЗ ри░ри╣ри┐риг ри▓риИ (риЧрйНри░ри┐ри╣ри╕рид риЫрй▒риб риХрйЗ) рйЮриХрйАри░ ри╣рйЛ риЧриП редрййредриХри┐ри╕рйЗ риирйЗ (ринрй░риЧ риЖрижри┐риХ рикри╛риг ри▓риИ) риЪрй░рио рижрйА риЭрйЛри▓рйА ри▓рйИ ри▓риИ, риХри┐ри╕рйЗ риирйЗ (риШри░ риШри░ риорй░риЧриг ри▓риИ) риЦрй▒рикри░ (ри╣рй▒рие ри╡ри┐риЪ) рилрйЬ ри▓ри┐риЖ, риХрйЛриИ рибрй░рибри╛-ризри╛ри░рйА ри╕рй░риири┐риЖри╕рйА римригри┐риЖ, риХри┐ри╕рйЗ риирйЗ риорйНри░ри┐риЧ-риЫри╛ри▓ри╛ ри▓рйИ ри▓риИ, риХрйЛриИ римрйЛрижрйА риЬриирйЗриК ридрйЗ ризрйЛридрйА рижри╛ ризри╛ри░риирйА ри╣рйЛриЗриЖ ред рикри░ риири╛риириХ римрйЗрииридрйА риХри░рижри╛ ри╣рйИтАФри╣рйЗ рикрйНри░ринрйВ! ридрйВрй░ риорйЗри░ри╛ риори╛ри▓ри┐риХ ри╣рйИриВ, риорйИриВ ри╕ри┐ри░рйЮ ридрйЗри░ри╛ ри╕ри╛риВриЧрйА ри╣ри╛риВ (ринри╛ри╡, риорйИриВ ри╕ри┐ри░рйЮ ридрйЗри░ри╛ риЕриЦри╡ри╛риВрижри╛ ри╣ри╛риВ, риЬри┐ри╡рйЗриВ ридрйВрй░ риорйИриирйВрй░ ри░рй▒риЦрижри╛ ри╣рйИриВ ридри┐ри╡рйЗриВ ри╣рйА ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣ри╛риВ) риХри┐ри╕рйЗ рйЩри╛ри╕ ри╢рйНри░рйЗригрйА ри╡ри┐риЪ ри╣рйЛриг рижри╛ риорйИриирйВрй░ риХрйЛриИ риори╛риг риири╣рйАриВ редрйкредрйзредрййрййред\\""},{"question":"ркмрк╛рк│ркЧрлАркд рк▓ркЦрлЛ:-рк╕рк╛ркд рк╡рк╛рк░.","answer":"рк▓ркИ   рк▓рлЛ  рккрк╛ркЯрлА   ркжрклркдрк░  рккрлЛркерлА,  ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ  рк╕рлЛркорк╡рк╛рк░ркирк╛рк╕рлНркдрк╛ркирлЛ ркбркмрлНркмрлЛ рк░рк╛ркЦрлЛ ркнрлВрк▓рк╢рлЛ ркорк╛, ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ ркоркВркЧрк│рк╡рк╛рк░ркХрк╛ркврлЛ ркХрк╛ркврлЛ  рккркдркВркЧ-ркорк╛ркВркЬрлЛ, ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ ркмрлБркзрк╡рк╛рк░ркЧрлБрк░рлБркЬркиркирлЗ ркдрлЗ рк╡ркВркжрки ркХрк░ркЬрлЛ, ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ ркЧрлБрк░рлБрк╡рк╛рк░рк╢рлБркХрлНрк░рк╡рк╛рк░рлЗ   ркЪркгрк╛   рклрк╛ркХркЬрлЛ,  ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ  рк╢рлБркХрлНрк░рк╡рк╛рк░ркЬркп ркмрлЛрк▓рлЛ ркмркЬрк░ркВркЧркмрк▓рлАркирлА, ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ рк╢ркирк┐рк╡рк╛рк░рк░ркоркд ркЧркоркд ркирлЗ рк╣рк░рк╡рк╛ рклрк░рк╡рк╛ ркерк╛рк╡ ркЖркЬ ркдрлИркпрк╛рк░рк░ркЬрк╛ ркоркЬрк╛ ркирлЗ ркЦрлЗрк▓ркирлЛ ркжрк┐рк╡рк╕ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ рк░рк╡рк┐рк╡рк╛рк░, ркЖркЬрлЗ ркЫрлЗ рк░рк╡рк┐рк╡рк╛рк░"},{"question":"ркоркирлЗ  ркЧрк░ркмрлА рк╡рк┐рк╖рлЗ ркЬркгрк╛рк╡рлЛ.","answer":"ркЧрк░ркмрлА ркП ркирк╡рк░рк╛ркдрлНрк░рлАркирк╛ ркдрк╣рлЗрк╡рк╛рк░рлЛ ркжрк░ркорлАркпрк╛рки, ркЦрк╛рк╕ ркХрк░рлАркирлЗ ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдркорк╛ркВ, ркЧрк╡рк╛ркдрлА ркорк╛ркдрк╛ркЬрлАркирлА рк╕рлНркдрлБркдрк┐ ркЫрлЗ.ркЧрк░ркмрлА рк╢ркмрлНркжркирк╛ркВ ркирлАркЪрлЗ рккрлНрк░ркорк╛ркгрлЗ ркЕрк░рлНрке рккркг ркорк│рлЗ ркЫрлЗ1.ркирк╡рк░рк╛ркдрлНрк░рлАркирк╛ ркдрк╣рлЗрк╡рк╛рк░ркорк╛ркВ рк▓рк╣рлЗркХрк╛рк╡рлАркирлЗ ркЧрк╛рк╡рк╛ркирлБркВ ркжрлЗрк╡рлАркирлБркВ рккркжрлНркп. ркЖ рккркжрлНркп ркорк╛ркдрлНрк░ рккрлБрк░рлБрк╖рлЛ ркжрлНрк╡рк╛рк░рк╛ ркЧрк╛рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ. ркЧрк░ркмрк╛ркорк╛ркВ ркЧрк╛ркпрки рк╕рк╛ркерлЗ ркирлГркдрлНркп рккркг рк╣рлЛркп рк╢ркХрлЗ, ркЬрлНркпрк╛рк░рлЗ ркЧрк░ркмрлАркорк╛ркВ ркорк╛ркдрлНрк░ ркЧрк╛ркпрки ркЬ рк╣рлЛркп ркЫрлЗ. ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдрлА ркнрк╛рк╖рк╛ркорк╛ркВ ркжркпрк╛рк░рк╛ркоркирлА ркЧрк░ркмрлА ркдрк░рлАркХрлЗ ркУрк│ркЦрк╛ркдрлА рккркжрлНркпрк░ркЪркирк╛ркУ ркмрк╣рлБ рккрлНрк░рк╕рк┐ркжрлНркз ркЫрлЗ.2.ркжрлЗрк╡рлАркирлЗ ркорк╛ркЯрлЗ ркирк╡рк░рк╛ркдрлНрк░рлАркорк╛ркВ ркорлВркХрк╡рк╛ ркмркирк╛рк╡рлЗрк▓рлБркВ рк▓рк╛ркХркбрк╛ ркХрлЗ ркзрк╛ркдрлБркирлБркВ ркЪрлЛркХркарлБркВ. ркЬрлЗркирлЗ ркЖркзрк╛рк░рлЗ ркирк╡рк░рк╛ркдрлНрк░рлА ркдрк╣рлЗрк╡рк╛рк░рлЛ ркирк┐ркорк┐ркдрлНркдрлЗ ркеркдрлБркВ рк░рк╛рк╕ ркЧрк░ркмрк╛ркирлБркВ ркЖркпрлЛркЬрки \\"ркЧрк░ркмрлА\\" ркдрк░рлАркХрлЗ ркУрк│ркЦрк╛ркп ркЫрлЗ."},{"question":"Inona ny lohahevitr'ity lahatsoratra ambany ity : \\"Ny fampianarana ampidirina dia mikendry ny hahazoana antoka fa ny mpianatra rehetra, na inona na inona fahaizany, dia afaka mahazo fanabeazana manara-penitra. Ireo mpianatra manana fahasembanana dia mahazo tombony amin'ny tolotra fanohanana mba hampiroboroboana ny fandraisany anjara amin'ny fianarana\\".  ","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia ny fanabeazana."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е┘Ж ┘З┘И ╪з┘Д╪╡╪н╪з╪и┘К ╪з┘Д╪м┘Д┘К┘Д ╪з┘Д╪░┘К ┘В╪з┘Д ┘К┘И┘Е ┘Б╪к╪н ┘Е┘Г╪й тАЭ ╪з┘Д┘К┘И┘Е ┘К┘И┘Е ╪з┘Д┘Е┘Д╪н┘Е╪йтАЭ ┘Б╪▒╪п ╪╣┘Д┘К┘З ╪з┘Д╪▒╪│┘И┘Д ╪╡┘Д┘Й ╪з┘Д┘Д┘З ╪╣┘Д┘К┘З ┘И╪│┘Д┘Е ┘И┘В╪з┘Д: тАЭ ╪з┘Д┘К┘И┘Е ┘К┘И┘Е ╪з┘Д┘Е╪▒╪н┘Е╪йтАЭ╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ╪│╪╣╪п ╪и┘Ж ╪╣╪и╪з╪п╪й"},{"question":"Tratra indray mandeha ao anatin'ny iray minitra aho, indroa ao anatin'ny indray mamindra, fa tsy ao anatin'ny arivo taona. Iza aho ?","answer":"Ny litera \\"m\\"."},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░кр░жр▒Нр░пр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░нр░╛р░╡р░В р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐:р░Ж.р░╡р▒Ж||р░кр░░р▒Бр░▓ р░жр░┐р░Яр▒Нр░Я р░ир▒Лр░░р▒Б р░кр░╛р░к р░кр░Вр░Хр░┐р░▓ р░ор▒Мр░ир▒Бр░кр▒Жр░жр▒Нр░жр░▓р░ир▒Б р░ир▒Бр░др░┐р░Вр░к р░╢р▒Бр░жр▒Нр░зр░┐р░пр░Чр▒Бр░ир▒Бр░ир▒Лр░Яр░┐ р░ор░Вр░Ър░┐ р░др░ир░ор▒Б р░кр░╛р░Яр░┐р░Вр░Ър▒Б р░╕р▒Бр░Ьр▒Нр░Юр░╛р░ир░┐р░Хр░╛р░│р░┐р░Хр░╛р░Вр░м ! р░╣р░Вр░╕ р░Хр░╛р░│р░┐р░Хр░╛р░Вр░м ! тАУ р░Хр░╛р░│р░┐р░Хр░╛р░Вр░м р░╕р░кр▒Нр░др░╢р░др░┐","answer":"р░Хр░╛р░│р░┐р░Хр░╛р░ор░╛р░др░╛ ! р░кр░░р░ор░╛р░др▒Нр░о р░╕р▒Нр░╡р░░р▒Вр░кр░┐р░гр░┐р░╡р▒Ир░и р░У р░Хр░╛р░│р░┐р░Хр░╛ р░ор░╛р░др░╛ ! р░Зр░др░░р▒Бр░▓р░ир▒Б р░др░┐р░бр░┐р░др▒З р░ор░и р░ир▒Лр░░р▒Б р░кр░╛р░кр░ор░ир▒З р░мр▒Бр░░р░ж р░Хр░▓ р░кр▒Нр░░р░жр▒Зр░╢р░ор▒Мр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░кр▒Жр░жр▒Нр░жр░▓р░ир▒Б р░╕р▒Нр░др▒Бр░др░┐р░╕р▒Нр░др▒З р░кр░╡р░┐р░др▒Нр░░р░ВтАЩ р░Фр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░Ер░Вр░жр▒Бр░Хр▒З р░ор░Вр░Ър░┐ р░Ьр▒Нр░Юр░╛р░ир░ор▒Б р░Хр░▓р░╡р░╛р░бр▒Жр░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒В р░ир▒Лр░Яр░┐р░др▒Л р░ор░Вр░Ър░┐ р░ор░╛р░Яр░▓р░ир▒З р░ор░╛р░Яр▒Нр░▓р░╛р░бр░др░╛р░бр▒Б."},{"question":"Namakan wilayah persekutuan untuk Malaysia.","answer":"Kuala Lumpur, Labuan dan Putrajaya"},{"question":"Ireto misy fanambarana :тАЬMirotsaka ny orana any ivelany.тАЭ sy тАЬMisy tondra-drano any ivelany.тАЭMifanindran-teny ve ireo ?","answer":"Eny,  samy milaza ny orana mivatravatra ireo."},{"question":"Gece uyurken bebeklere ├зorap giydirilir mi?","answer":"Ancak, e─Яer evin i├зinde klima ├зal─▒┼Я─▒yorsa ve bebe─Яin ayaklar─▒ so─Яuyorsa ince ├зoraplar giydirebilirsin. Gece uyurken de ayn─▒ durum ge├зerlidir. E─Яer bebe─Яinin odas─▒ so─Яuksa ve ayaklar─▒ so─Яuyorsa ├зorap giydirebilirsin."},{"question":"Sheeg Ururka Midowka Afrika Magaaladii Lagu Soo Dhisay?","answer":"Ururka Midowga Afrika Waxa Lagu Soo Dhisay Magaalada Addis Ababa Ee Dalka Itoobiya (Ethiopia)."},{"question":"шп╖шзгщЗКтАЬф╝ащЧ╗ф╕НхжВф║▓шзБтАЭчЪДцДПцАЭуАВ","answer":"ш┐ЩхПеш░ЪшпнчЪДцДПцАЭцШпхРмф║║ф╝ашп┤цА╗ф╕НхжВф║▓чЬ╝цЙАшзБуАВ"},{"question":"Odpowiedz na pytanie. Z jakiego kraju pochodzi artysta William Etty?","answer":"Oto odpowied┼║. William Etty to malarz, pochodz─Еcy z Anglii."},{"question":"р╢Ър╖Тр╢нр╖Фр╢▒р╖Ф р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║ р╢▒р╢╕р╖К р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"тАЬр╢╜р╖Эр╢Ъ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║тАЭ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╖Тр╢н р╢Йр╢╗р╖Тр╢║р╖Ар╖Тр╖Ар╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Ар╢╗р╢▒р╖Пр╢нр╖Кр╢╕р╢Ър╖А р╢╜р╖Эр╢Ър╢║ р╢пр╖Щр╖Г р╢╢р╖Рр╢╜р╖Ур╢╕. тАЬр╢Ър╖Тр╢нр╖Фр╢▒р╖Ф р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║тАЭ р╢Ср╖Гр╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К, р╢Ър╖Тр╢нр╖Фр╢▒р╖Фр╖Ар╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╢║р╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╢Ър╖Фр╢╜р╖А р╢╜р╖Эр╢Ър╢║ р╢пр╖Щр╖Г р╖Ар╖Тр╖Ар╢╗р╢▒р╖Пр╢нр╖Кр╢╕р╢Ър╖А р╢┤р╢╗р╖Тр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢╜р╖Щр╖Г р╢╢р╖Рр╢╜р╖Ур╢╕р╢║. р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║ р╢нр╢▒р╖Т р╢нр╢▒р╖Тр╖А р╢Фр╖Др╖Фр╢Ьр╖Ъ тАЬр╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢┤р╖Тр╢Вр╢нр╖Пр╢╗р╖Фр╖Ар╢║р╖Т,тАЭ р╢╜р╖Эр╢Ър╢║ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╢Фр╖Др╖Фр╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖Ар╖Пр╖Гр╢║р╖Ъ р╢Ер╢▒р╖Фр╢╗р╖Цр╢┤р╖Фр╢║р╢║р╖Т. р╢║р╢ор╖Пр╢╗р╖Кр╢ор╢║ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕р╖К р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╖Ъ р╢Фр╖Др╖Фр╢з р╢Жр╖Ар╖Ър╢▒р╖Тр╢Ър╖Ар╖Ц р╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╢║р╢║р╖Т. р╢Ср╢пр╖Тр╢▒р╖Щр╢пр╖П р╢нр╖Ур╢╗р╢▒ р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╖Ър╢пр╖У р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║ р╢┤р╖Щр╢╗р╢пр╖Ср╢╗р╖Т р╢Ър╢╗р╢Ьр╖Щр╢▒ р╖Гр╖Тр╢нр╖Ур╢╕ р╢Йр╢нр╖Пр╢╕ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖К р╖Ар╖Ъ.р╢Зр╢┤р╢╜р╖К р╢Ьр╖Щр╢йр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢╕р╖Ър╖Гр╢║ р╢╕р╢н р╢нр╖Тр╢╢р╖Щр╢▒р╖Ар╖П р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢пр╖Щр╢▒р╖Щр╢Ър╖К р╢пр╖Фр╢зр╖Фр╖Ар╖П. р╢Лр╢пр╖Кр╖Др╖Тр╢п (р╖Бр╖Пр╢Ъ) р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╢║р╖П р╢Т р╢Зр╢┤р╢╜р╢║ р╢пр╖Щр╖Г р╢╢р╢╜р╖П р╢Ср╢║ р╖Ар╢╗р╖Кр╢Ь р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╢ар╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗ р╖Бр╖Тр╢╜р╖Кр╢┤р╖Тр╢║р╖Щр╢Ър╖К р╢Ср╖Др╖Т р╢вр╖Ур╖Ар╢║ р╢Зр╢нр╖Т р╢╢р╖Ар╢з р╖Гр╖Тр╢нр╖П р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Ср╢║ р╢╗р╖Цр╢┤р╢║р╢з р╢▒р╢Ьр╢║р╖Т. р╖Ар╖Щр╖Ер╖Щр╢▒р╖Кр╢пр╖П р╢Ср╖Др╖Т р╢Зр╢нр╖Т р╢╜р╖Пр╢╖р╢║ р╢╜р╖Ър╢Ыр╢▒ р╢Ьр╢н р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢Ър╖Ф р╢Ср╢║ р╢Жр╖Др╖Пр╢╗р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╢пр╖Рр╢Ъ р╢Ер╢▒р╖Фр╢╖р╖А р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╢Ер╢┤р╖Т р╢║р╢╕р╖К р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╢пр╖Тр╖Др╖П р╢╢р╢╜р╢▒ р╢Ер╢║р╖Фр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Щр╢▒р╖Щр╢▒ р╢пр╖Щр╢║ р╢▒р╢╕р╖К р╢Ер╢┤р╖Т р╢╜р╖Эр╢Ър╢║ р╢пр╖Щр╖Г р╢┤р╖Фр╖Ер╖Фр╢╜р╖Кр╢╜р╖Щр╖Г р╢╢р╢╜р╢▒ р╢Ер╢║р╖Фр╢╗р╖Фр╢║р╖Т. р╖Гр╖Ср╢╕ р╢╜р╖Эр╢Ъ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║р╢Ър╖Кр╢╕ р╢Ър╖Тр╢нр╖Фр╢▒р╖Ф р╖Др╖Э р╢Ър╖Тр╢нр╖Фр╢▒р╖Ф р╢▒р╖Ьр╖Ар╢▒, р╢╕р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Бр╖Кр╢▒ р╖Гр╢╕р╢Ь р╢Ер╢йр╖Фр╢╕ р╢нр╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╢зр╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢Ър╢╗р╢║р╖Т.1) р╢Ер╢┤р╖Т р╢Жр╖Ар╖Ъ р╢Ър╖Ьр╖Др╖Щр╢▒р╖Кр╢п? (р╢Т р╖Ар╢Ьр╖Ър╢╕ р╢Ер╢┤р╖Т р╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Зр╢║р╖Т?)2) р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╖Ар╢╗р╢п р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?3) р╢Ср╢║ р╢Ер╢┤р╖Т р╢Ер╢пр╖Пр╢╜ р╢Ър╢╗р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Ър╖Щр╖Гр╖Ър╢п?"},{"question":"Quantos cent├нmetros tem um metro?","answer":"Um metro equivale a 100 cent├нmetros."},{"question":"Che cosa significa che la linguistica dellтАЩOttocento ├и storica e comparativa?","answer":"La linguistica dellтАЩOttocento ├и storica perch├й studia la lingua nel suo divenire, ne esamina lтАЩevoluzione continua attraverso il tempo. Invece ├и comparativa perch├й attraverso il confronto punta a raggruppare le lingue affini tra loro in famiglie e a definire quali rapporti intercorrono tra esse attraverso un diagramma ad albero."},{"question":"рокро┐ройрпНро╡ро░рпБроорпН роХро╡ро┐родрпИ роЕроЯро┐роХро│рпИрокрпН рокроЯро┐родрпНродрпБ роороХро┐ро┤рпНроХ.","answer":"ро╡ро╛ройрпНродрпЛройрпНро▒ро┐ ро╡ро│ро┐ родрпЛройрпНро▒ро┐ роирпЖро░рпБрокрпНрокрпБродрпН родрпЛройрпНро▒ро┐роорогрпН родрпЛройрпНро▒ро┐ рооро┤рпИродрпЛройрпНро▒ро┐ рооро▓рпИроХро│рпН родрпЛройрпНро▒ро┐роКройрпН родрпЛройрпНро▒ро┐ роЙропро┐ро░рпН родрпЛройрпНро▒ро┐ роЙрогро░рпНро╡рпБ родрпЛройрпНро▒ро┐роТро│ро┐ родрпЛройрпНро▒ро┐ роТро▓ро┐ родрпЛройрпНро▒ро┐ ро╡ро╛ро┤рпНроирпНрод роЕроирпНроиро╛ро│рпНродрпЗройрпН родрпЛройрпНро▒ро┐ропродрпБ рокрпЛро▓ роороХрпНроХро│рпН роиро╛ро╡ро┐ро▓рпНроЪрпЖроирпНродрооро┐ро┤рпЗ! роирпА родрпЛройрпНро▒ро┐ ро╡ро│ро░рпНроирпНродро╛ропрпН! ро╡ро╛ро┤ро┐!роорпБродро▓рпН рокро░рпБро╡роорпН"},{"question":"р░Хр░┐р░Вр░жр░┐ р░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░╛р░▓р░ир▒Б р░Ър░жр░╡р░Вр░бр░┐.р░мр░Вр░Чр░╛р░░р░В р░зр░░ р░мр░╛р░Чр░╛ р░кр▒Жр░░р░┐р░Чр░┐р░Вр░жр░┐. р░Ер░пр░┐р░ир░╛ р░Ж р░кр▒Бр░др▒Нр░др░бр░┐ р░Ер░Вр░Яр▒З р░Ер░Вр░жр░░р░┐р░Хр▒А р░ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡р▒З. р░Хр░╛р░ир▒А р░ор░ир░╕р▒Б р░мр░Вр░Чр░╛р░░р░ор▒Ир░др▒З р░И р░╕р▒Нр░╡р░░р▒Нр░г р░ор▒Жр░Вр░жр▒Бр░Хр▒Б?р░кр▒И р░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░╛р░▓р▒Нр░▓р▒Л р░мр░Вр░Чр░╛р░░р░В, р░кр▒Бр░др▒Нр░др░бр░┐, р░╕р▒Нр░╡р░░р▒Нр░гр░В р░Ер░ир▒З р░кр░жр░╛р░▓р░Хр▒Б р░Тр░Хр░Яр▒З р░Ер░░р▒Нр░ер░В р░Ер░ир░┐ р░Чр▒Нр░░р░╣р░┐р░Вр░Ър░╛р░░р▒Б р░Хр░жр░╛ ! р░Зр░▓р░╛ р░Тр░Хр▒З р░Ер░░р▒Нр░ер░╛р░ир▒Нр░ир░┐р░Ър▒Нр░Ър▒З р░кр░жр░╛р░▓р░ир▒Б р░кр░░р▒Нр░пр░╛р░пр░кр░жр░╛р░▓р▒Б р░Ер░Вр░Яр░╛р░░р▒Б. р░Хр░┐р░Вр░жр░┐ р░кр░жр░╛р░▓р░Хр▒Б р░кр░░р▒Нр░пр░╛р░пр░кр░жр░╛р░▓р▒Б р░░р░╛р░╕р░┐, р░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░╛р░▓р▒Нр░▓р▒Л р░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐.р░Е) р░╣р░▓р░В р░Ж) р░Ьр░Чр░В р░З) р░Ьр░▓р░В тАУ р░И) р░зр▒Нр░╡р░ир░┐ р░Й) р░Ер░Чр▒Нр░ир░┐","answer":"р░Е) р░╣р░▓р░В : р░ир░╛р░Чр░▓р░┐, р░▓р░╛р░Вр░Чр░▓р░ор▒Б, р░╕р▒Ар░░р░ор▒Бр░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░ор▒Бр░▓р▒Б :р░Хр░░р▒Нр░╖р░Хр▒Бр░бр▒Б р░Ор░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒В р░╣р░▓р░Вр░ир▒Б р░ир░ор▒Нр░ор▒Бр░Хр▒Бр░Вр░Яр░╛р░бр▒Б.р░ир░╛р░Чр░▓р░┐р░др▒Л р░кр▒Кр░▓р░ор▒Бр░ир▒Б р░жр▒Бр░ир▒Нр░ир░┐ р░кр░Вр░Яр░▓р░ир▒Б р░кр░Вр░бр░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░бр▒Б.р░░р▒Ир░др▒Бр░Хр▒Б р░Ер░др░┐р░ор▒Бр░Цр▒Нр░пр░ор▒Ир░и р░кр░ир░┐р░ор▒Бр░Яр▒Нр░Яр▒Б р░╕р▒Ар░░р░ор▒Б.р░Зр░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б р░░р▒Ир░др▒Бр░▓р▒Б р░▓р░╛р░Вр░Чр░▓р░ор▒Бр░др▒Л р░жр▒Бр░ир▒Нр░ир░бр░В р░ор░╛р░ир░┐, р░Яр▒Нр░░р░╛р░Хр▒Нр░Яр░░р▒Нр░▓р░др▒Л р░кр▒Кр░▓р░╛р░▓р░ир▒Б р░жр▒Бр░ир▒Нр░ир▒Бр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░░р▒Б.р░Ж) р░Ьр░Чр░В : р░▓р▒Лр░Хр░ор▒Б, р░Ьр░Чр░др▒Нр░др▒Б, р░нр▒Бр░╡р░ир░ор▒Бр░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░ор▒Бр░▓р▒Б :р░И р░Ьр░Чр░В р░Ер░Вр░др░╛ р░ор▒Лр░╕р░╛р░▓ р░ор░пр░В.р░И р░▓р▒Лр░Хр░ор▒Бр░▓р▒Л р░жр▒Ир░╡р░нр░Хр▒Нр░др▒Бр░▓р▒Б р░Ор░Вр░жр░░р▒Л р░Йр░ир▒Нр░ир░╛р░░р▒Б.р░И р░Ьр░Чр░др▒Нр░др▒Бр░▓р▒Л р░Ьр░┐р░др▒Нр░др▒Бр░▓р░ор░╛р░░р▒Бр░▓р▒Б р░Ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡р░пр▒Нр░пр░╛р░░р▒Б.р░И р░╡р░┐р░╢р▒Нр░╡р░ор▒Бр░▓р▒Л р░Ър░др▒Бр░░р▒Нр░жр░╢ р░нр▒Бр░╡р░ир░ор▒Бр░▓р▒В р░Йр░ир▒Нр░ир░╛р░пр░┐.р░З) р░Ьр░▓р░В : р░ир▒Ар░░р▒Б, р░Йр░жр░Хр░ор▒Б, р░др▒Лр░пр░ор▒Бр░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░ор▒Бр░▓р▒Б :р░╡р▒Зр░╕р░╡р░┐ р░░р░╛р░Чр░╛р░ир▒З р░Ьр░▓р░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░Хр▒Кр░░р░д р░Пр░░р▒Нр░кр░бр░┐р░Вр░жр░┐.р░Ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡р░Чр░╛ р░ир▒Ар░░р▒Б р░др░╛р░Чр░┐р░др▒З р░Жр░░р▒Лр░Чр▒Нр░пр░В р░мр░╛р░Чр▒Бр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐.р░Чр░Вр░Ч р░Йр░жр░Хр░ор▒Б р░ор░╣р░╛р░кр░╡р░┐р░др▒Нр░░р░ор▒Ир░ир░жр░┐.р░ир▒Ар░╡р▒Б р░кр░╛р░▓р░▓р▒Нр░▓р▒Л р░др▒Лр░пр░ор▒Б р░Ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡р░Чр░╛ р░Хр░▓р▒Бр░кр▒Бр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░╡р▒Б.р░И) р░зр▒Нр░╡р░ир░┐ : р░╢р░мр▒Нр░жр░ор▒Б, р░Ър░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б, р░ир░╛р░жр░ор▒Б, р░ир░┐р░ир░╛р░жр░ор▒Бр░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░ор▒Бр░▓р▒Б :р░др░░р░Чр░др░┐р░▓р▒Л р░кр░┐р░▓р▒Нр░▓р░▓ р░зр▒Нр░╡р░ир░┐ р░╡р░┐р░ир░мр░бр░бр░В р░▓р▒Зр░жр▒Б.р░ир▒А р░ор▒Лр░Яр░╛р░░р▒Б р░╕р▒Ир░Хр░┐р░▓р▒Б р░Ор░Хр▒Нр░Хр▒Бр░╡ р░╢р░мр▒Нр░жр░ор▒Б р░Ър▒Зр░╕р▒Нр░др▒Лр░Вр░жр░┐.р░ир▒Ар░╡р▒Б р░Ър░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б р░Ър▒Зр░пр░Хр▒Бр░Вр░бр░╛ р░Хр▒Вр░░р▒Нр░Ър▒Л.р░Чр░╛р░и р░╡р░┐р░жр▒Нр░╡р░╛р░Вр░╕р▒Бр░ир░┐ р░ир░╛р░жр░ор▒Б р░ор░╛р░░р▒Бр░ор▒Нр░░р▒Лр░Чр▒Бр░др▒Лр░Вр░жр░┐.р░Хр░╛р░░р▒Нр░ор░┐р░Хр▒Бр░▓р▒Б р░╡р▒Нр░пр░др░┐р░░р▒Зр░Х р░ир░┐р░ир░╛р░жр░ор▒Бр░▓р▒Б р░Зр░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░░р▒Б.р░Й) р░Ер░Чр▒Нр░ир░┐ : р░кр░╛р░╡р░Хр▒Бр░бр▒Б, р░╡р░╣р▒Нр░ир░┐, р░Ер░ир░▓р░ор▒Б, р░жр░╣р░ир▒Бр░бр▒Бр░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░ор▒Бр░▓р▒Б :р░кр░Вр░Ър░нр▒Вр░др░╛р░▓р░▓р▒Л р░Ер░Чр▒Нр░ир░┐ р░Тр░Хр░Яр░┐.р░Зр░│р▒Нр░│р░ир▒Нр░ир▒А р░кр░╛р░╡р░Хр▒Бр░ир░┐ р░╡р░┐р░Ьр▒Гр░Вр░нр░гр░Вр░др▒Л р░жр░Чр▒Нр░зр░ор░пр▒Нр░пр░╛р░пр░┐.р░╡р░╣р▒Нр░ир░┐ р░╢р░┐р░Цр░▓р▒Б р░Жр░Хр░╛р░╢р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Ер░Вр░Яр▒Бр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░пр░┐.р░Ер░ир░┐р░▓р▒Бр░ир░┐ р░кр▒Нр░░р▒Зр░░р▒Зр░кр░гр░др▒Л р░Ер░ир░▓р░ор▒Б р░кр▒Жр░Ър▒Нр░Ър▒Бр░ор▒Ар░░р▒Бр░др▒Лр░Вр░жр░┐.р░кр▒Кр░пр▒Нр░пр░┐р░▓р▒Л р░жр░╣р░ир▒Бр░бр▒Б р░ор░Вр░бр░Хр░кр▒Лр░др▒З, р░╡р░Вр░Я р░кр▒Вр░░р▒Нр░др░┐ р░Хр░╛р░жр▒Б."},{"question":"рж╕рж╛рж░рж╛ржВрж╢ рж▓рзЗржЦ:ржЦрзЛржжрж╛рж░ ржжрзЗржУрзЯрж╛ ржПржЗ ржкрзГржерж┐ржмрзАрж░ ржирж┐рзЯрж╛ржоржд рж╣ржЗрждрзЗ ржпрзЗ ржирж┐ржЬрзЗржХрзЗ ржмржЮрзНржЪрж┐ржд рж░рж╛ржЦрж┐рж▓, рж╕рзЗ ржпржд ржорзЛржирж╛ржЬрж╛рждржЗ ржХрж░рзБржХ, ржЦрзЛржжрж╛ рждрж╛рж╣рж╛ ржХржмрзБрж▓ ржХрж░рж┐ржмрзЗржи ржирж╛ред ржЦрзЛржжрж╛ рж╣рж╛ржд ржжрж┐рзЯрж╛ржЫрзЗржи ржмрзЗрж╣рзЗрж╢ржд ржУ ржмрзЗрж╣рзЗрж╢рждрж┐ ржЪрж┐ржЬ ржЕрж░рзНржЬржи ржХрж░рж┐рзЯрж╛ рж▓ржЗржмрж╛рж░ ржЬржирзНржпрзЗ, ржнрж┐ржЦрж╛рж░рж┐рж░ ржорждрзЛ рж╣рж╛ржд рждрзБрж▓рж┐рзЯрж╛ ржнрж┐ржХрзНрж╖рж╛ ржХрж░рж┐ржмрж╛рж░ ржЬржирзНржп ржирзЯред ржЖржорж╛ржжрзЗрж░ ржкрзГржерж┐ржмрзА ржЖржорж░рж╛ ржЖржорж╛ржжрзЗрж░ ржоржирзЗрж░ ржорждрзЛ ржХрж░рж┐рзЯрж╛ ржЧрзЬрж┐рзЯрж╛ рж▓ржЗржмред","answer":"ржорж╣рж╛ржи рж╕рзНрж░рж╖рзНржЯрж╛ ржкрзГржерж┐ржмрзАрждрзЗ ржорж╛ржирзБрж╖ржХрзЗ рж╕рзГрж╖рзНржЯрж┐ ржХрж░рзЗ ржЕрж╕ржВржЦрзНржп ржирж┐рзЯрж╛ржоржд ржжрж╛ржи ржХрж░рзЗржЫрзЗржиред ржЖрж░ ржПржЗ ржирж┐рзЯрж╛ржоржд ржЕрж░рзНржЬржирзЗрж░ ржЬржирзНржп рж╢рзБржзрзБржорж╛рждрзНрж░ ржорзЛржирж╛ржЬрж╛ржд ржХрж░рж╛ржЗ ржпржерзЗрж╖рзНржЯ ржирзЯред ржПрж░ рж╕рж╛ржерзЗ ржкрзНрж░рзЯрзЛржЬржи ржирж┐рзЯржорж┐ржд рж╢рзНрж░ржоред"},{"question":"р╢пр╖Тр╖Ар╖Щр╢╜р╖К р╢Ър╖Фр╢╣р╖Фр╢╗р╖Ф р╢║р╢▒р╖Ф р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢пр╖Тр╖Ар╖Щр╢╜р╖К р╢Ър╖Фр╢╣р╖Фр╢╗р╖Ф р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╢пр╖Др╖Гр╖К р╢Ър╖Щр╢╗р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢╗р╢вр╢║р╖Ъ р╖Др╖Э р╖Ар╖Тр╖Др╖Пр╢╗/р╢пр╖Ър╖Ар╖Пр╢╜ р╖Ар╢╜ р╖Др╖Э р╖Ар╖Рр╢йр╢Ър╢зр╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╢Ър╖Е р╢Ер╢║р╢з р╢╜р╢╢р╖П р╢пр╖Фр╢▒р╖К р╢Ър╖Фр╢╣р╖Фр╢╗р╖Ф р╖Ар╖Ъ. р╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╢пр╖У 'р╢пр╖Тр╖Ар╖Щр╢╜р╖К' р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╢пр╖Др╖Гр╖К р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢вр╖Ур╖Ар╢▒р╖Эр╢┤р╖Пр╢║ р╢║р╢▒р╖Кр╢▒ р╢║р╖Т."},{"question":"\\"Raha mbola mitohy ny fiovan'ny toetr'andro dia olana manerantany, ny firenena manerana an'izao tontolo izao dia miara-miasa amin'ny fampihenana ny famoahana karbonina sy ny tetezamita mankany amin'ireo loharanom-angovo azo havaozina. Ny herin'ny masoandro sy ny rivotra dia lasa mpisolo toerana malaza amin'ny solika fandrehitra. Manatanteraka politika ny governemanta mba hanentanana ny fampiasana angovo madio, ary ny fanavaozana amin'ny fitahirizana angovo dia mahatonga loharanom-baovao azo havaozina kokoa sy mahomby.\\"","answer":"Ny lohahevitra tamin'ny andalana teo aloha dia ny angovo azo havaozina sy fanovana toetrandro."},{"question":"*┘Е┘Ж ┘З┘И ╪о╪з╪к┘Е ╪г┘Ж╪и┘К╪з╪б ╪и┘Ж┘К ╪е╪│╪▒╪з╪б┘К┘Д ╪Я","answer":"╪│┘К╪п┘Ж╪з ╪╣┘К╪│┘Й ╪╣┘Д┘К┘З ╪з┘Д╪│┘Д╪з┘Е"},{"question":"Halimatu Ayinde","answer":"Halimatu Ibrahim Ayinde (ti a bi ni с╗Нjс╗Н kerindinlogun oс╣гu May odun 1995) jс║╣ agbabс╗Нс╗Нlu с╗Нmс╗Н orilс║╣ede Naijiria ti o nс╣гere bii agbabс╗Нс╗Нlu fun Eskilstuna United DFF ati с║╣gbс║╣ agbabс╗Нс╗Нlu obinrin Naijiria . O с╣гere tс║╣lс║╣ fun Western New York Flash ni Amс║╣rika, ati Delta Queens ni Nigeria.Halimatu Ayinde ti fowo si nipasс║╣ с║╣gbс║╣ agbabс╗Нс╗Нlu ti orilс║╣-ede Amс║╣rika kan ti oun je Western New York Flash ni с╗Нjс╗Н karundinlogun Oс╣гu Kс║╣fa с╗Нdun 2015 lati egbс║╣ agbabс╗Нс╗Нlu orilс║╣-ede Naijiria Delta Queens . O gba bс╗Нс╗Нlu akс╗Нkс╗Н rс║╣ ninu ipadanu 1тАУ0 fun Houston Dash ; won rс╗Нpo re ni iс╣гс║╣ju 79th. Lс║╣hin lilo akoko kan pс║╣lu с║╣gbс║╣ naa, lakoko eyiti o с╣гe ifarahan mс║╣san, pс║╣lu marun nibiti o ti no anfanni lati bс║╣rс║╣, wс╗Нn ti tu silс║╣ ni с╗Нjс╗Н kejila oс╣гu karun с╗Нdun 2016. O ti gba pe oun o se da'ada ni Akoko rс║╣ akс╗Нkс╗Н pс║╣lu egbe agbabс╗Нс╗Нlu Filaс╣гi, с╣гugbс╗Нn o ro pe oun ti ni ilс╗Нsiwaju ni 2016 preseason, nigbati o gba goolu Kan wс╗Нle si с║╣gbс║╣ agbabс╗Нс╗Нlu A ti University of Vermont. ├Аile gba bс╗Нс╗Нlu re Di yiyan re lati gba bс╗Нс╗Нlu fun egbe agbabс╗Нс╗Нlu obinrin orilс║╣-ede Naijiria, si bi won o ti Yan fun ifс║╣sс║╣wс╗Нnsс║╣ pс║╣lu orilс║╣-ede sengal.Lс║╣hinna o darapс╗Н mс╗Н FC Minsk ti Ajumс╗Нс╣гe Premier Belarus ni с╗Нdun yс║╣n, ifс║╣sс║╣wс╗Нnsс║╣ Akoko re wa ninu iс╣гс║╣gun 3тАУ0 lori Bobruichanka Bobruisk ni с╗Нjс╗Н keji oс╣гu Kс║╣san. O jс║╣ с╗Нkan ninu awс╗Нn oс╣гere Minsk mс║╣ta ti o gba goolu wс╗Нle ninu ere naa, o tс║╣siwaju lati farahan fun с║╣gbс║╣ ninu ere Awс╗Нn aс╣гaju-ija Awс╗Нn Obirin UEFA wс╗Нn. Fс╗Нс╗Нmu rс║╣ tс║╣siwaju ninu ere diс║╣ akс╗Нkс╗Н rс║╣, ti o gba goolu kanс╣гoс╣гo ifс║╣sс║╣wс╗Нnsс║╣ naa ni ere ijade pelu Nadezhda SDJuShOR-7 Mogilev ni ere-idije kс║╣ta rс║╣ fun Minsk.O jс║╣ okan laara с║╣gbс║╣ orilс║╣-ede Naijiria ni 2015 FIFA Women's World Cup ati с║╣gbс║╣ ti o bori ni 2014 African Women's Championship ."},{"question":" Kakak sulung saya, _____ akan melangsungkan perkahwinan pada minggu hadapan.A  RathikaB  Doktor AliC  Mohd RadiD  Encik Yong     ","answer":"Jawapannya ialah A . Rathika. Pilihan jawapan yang lain adalah salah kerana mereka adalah berjantina lelaki. Maksud kakak sulung ialah adik-beradik perempuan yang paling tua."},{"question":"Ecrire une paraphrase de la phrase suivante : \\"Apr├иs son licenciement, il a quitt├й l'Allemagne pour le Nouveau-Mexique, puis pour Los Angeles, puis pour San Francisco.\\"","answer":"Apr├иs sa lib├йration, il a quitt├й l'Allemagne pour le Nouveau-Mexique, puis pour Los Angeles, puis pour San Francisco."},{"question":"╨Р╨╗╨║╨╛╨╛, ╨║╨░╨░╨╗╨╛╨╛ - ╤В╨╕╨╗╨╡╨║  ╨░╨╣╤В╤Г╤Г╨┤╨░ ╨║╨╛╨╗╨┤╨╛╨╜╤Г╨╗╤Г╤Г╤З╤Г ╤Д╤А╨░╨╖╨╡╨╛╨╗╨╛╨│╨╕╨╖╨╝╨┤╨╡╤А ╨║╨░╨╣╤Б╤Л╨╗╨░╤А?","answer":"╨Р╨╗╨║╨╛╨╛, ╨║╨░╨░╨╗╨╛╨╛ - ╤В╨╕╨╗╨╡╨║  ╨░╨╣╤В╤Г╤Г╨┤╨░ ╨║╨╛╨╗╨┤╨╛╨╜╤Г╨╗╤Г╤Г╤З╤Г ╤Д╤А╨░╨╖╨╡╨╛╨╗╨╛╨│╨╕╨╖╨╕╨╝╨┤╨╡╤А: ╨Ю╨╛╨╖╤Г╥г╨░ ╨╝╨░╨╣! ╨Ъ╙й╤И╙й╨│╙й╥г ╨║╙й╨│╙й╤А╤Б╥п╨╜! ╨С╨╡╤И╨╕╨║ ╨▒╨╛╨╛╥г ╨▒╨╡╨║ ╨▒╨╛╨╗╤Б╤Г╨╜! ╨Ъ╤Г╨┤╨░╨╣ ╨║╤Г╤В ╨║╤Л╨╗╤Б╤Л╨╜! ╨╢.╨▒.)"},{"question":"риорйИриВ рикрй▒риЦри╛ риЪри▓ри╛ рижри┐рй▒ридри╛ред | рииридрйАриЬрйЗ ри╡риЬрйЛриВ риХрйА ри╣рйЛриЗриЖ? риЪрйЛриг 1 : риорйЗри░рйА риЪриорйЬрйА 'ридрйЗ рикри╛ригрйА риЫри┐рйЬриХри┐риЖред риЪрйЛриг 2 : риорйИриирйВрй░ ри▓рй▒риЧри┐риЖ риХри┐ риорйЗри░рйЗ риЙридрйЛриВ риарй░рибрйА ри╣ри╡ри╛ риЧрйБриЬри╝ри░ ри░ри╣рйА ри╣рйИред ","answer":"риЪрйЛриг 2 : риорйИриирйВрй░ ри▓рй▒риЧри┐риЖ риХри┐ риорйЗри░рйЗ риЙридрйЛриВ риарй░рибрйА ри╣ри╡ри╛ риЧрйБриЬри╝ри░ ри░ри╣рйА ри╣рйИред"},{"question":"Anonim ┼Яirket kimler taraf─▒ndan kurulur?","answer":"Kimler anonim ┼Яirket kurabilir? Bahsetti─Яimiz gibi, anonim ┼Яirket kurucusunun ger├зek bir ki┼Яi olma zorunlulu─Яu yok. T├╝zel ki┼Яiler de anonim ┼Яirket kurabilir, ger├зek ki┼Яiler gibi hissedar veya ortak olabilir. Yabanc─▒ uyruklu ki┼Яiler i├зin de durum ayn─▒; anonim ┼Яirket kurabilir ve ortak olabilirler."},{"question":" sheeg kuwii u sujuuday alle qeyrkiisa, isla markaana mudiciin ah","answer":" jawab. waa malaa'iigta markii uu alle amray iney u sujuudaan nabi aadan cs."},{"question":"Fan moy p├йeyum r├йwum Bahre├пn","answer":"P├йeyum r├йwum Bahre├пn mu ngi tudu Manama"},{"question":"Apakah cendawan kukur?","answer":"Cendawan kukur ini biasanya boleh dimakan secara masak lemak ataupun digoreng. Rasanya amat sedap. Rugi jika anda tidak mencubanya.Jenis cendawan ini berbentuk seakan kipas yang bersaiz 5 hingga 10 milimeter. Ia biasanya tumbuh meliar di atas kayu mati dan amat senang dijumpai. Biasanya dimana ada pokok kayu getah mati maka adalah cendawan kukur ini."},{"question":"Un ejemplo de trivia en la siguiente categor├нa: historia","answer":"┬┐Qu├й rey march├│ hacia la India, pero no la invadi├│? Alejandro Magno"},{"question":"ф╕нхЫ╜уБош▓зуБЧуБДш╛▓ц░СуАБчОЛчлЬя╝ИуГпуГ│уГ╗уГлуГ│я╝ЙуВТф╕╗ф║║хЕмуБиуБЧуБЯуАБхОЯщбМуВТуАОThe Good EarthуАПуБиуБДуБЖуГСуГ╝уГлуГ╗уГРуГГуВпуБоф╗гшбиф╜ЬуБпф╜ХуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"уАОхдзхЬ░уАП"},{"question":"╨б╤Г╤А╨╛╨╛: ╨н╨╗╨╡╨║╤В╤А╨╛╨╝╨░╨│╨╜╨╕╤В╤В╨╕╨║ ╤Б╨┐╨╡╨║╤В╤А ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Н╨╝╨╜╨╡ ╨╢╨░╨╜╨░ ╨░╨╗ ╨░╤А ╨║╨░╨╜╨┤╨░╨╣ ╤В╨╡╤Е╨╜╨╛╨╗╨╛╨│╨╕╤П╨╗╨░╤А╨┤╨░ ╨║╨░╨╜╤В╨╕╨┐ ╨║╨╛╨╗╨┤╨╛╨╜╤Г╨╗╨░╤В?","answer":"╨Ц╨╛╨╛╨┐: ╨н╨╗╨╡╨║╤В╤А╨╛╨╝╨░╨│╨╜╨╕╤В╤В╨╕╨║ ╤Б╨┐╨╡╨║╤В╤А тАУ ╨▒╤Г╨╗ ╤Н╨╗╨╡╨║╤В╤А╨╛╨╝╨░╨│╨╜╨╕╤В╤В╨╕╨║ ╨╜╤Г╤А╨╗╨░╨╜╤Г╤Г╨╜╤Г╨╜ ╨▒╨░╤А╨┤╤Л╨║ ╤В╥п╤А╨╗╙й╤А╥п╨╜╥п╨╜ ╨┤╨╕╨░╨┐╨░╨╖╨╛╨╜╤Г, ╨░╨╜╤Л╨╜ ╨╕╤З╨╕╨╜╨┤╨╡ ╤А╨░╨┤╨╕╨╛╤В╨╛╨╗╨║╤Г╨╜╨┤╨░╤А, ╨╝╨╕╨║╤А╨╛╤В╨╛╨╗╨║╤Г╨╜╨┤╨░╤А, ╨║╙й╤А╥п╨╜╥п╥п╤З╥п ╨╢╨░╤А╤Л╨║ ╨╢╨░╨╜╨░ ╤А╨╡╨╜╤В╨│╨╡╨╜ ╨╜╤Г╤А╨╗╨░╤А╤Л. ╨С╤Г╨╗ ╨▒╨░╨╣╨╗╨░╨╜╤Л╤И, ╤Б╥п╤А╙й╤В╤В╙й╙й ╨╢╨░╨╜╨░ ╨░╤Б╤В╤А╨╛╨╜╨╛╨╝╨╕╤П ╤Б╤Л╤П╨║╤В╤Г╤Г ╨░╤А ╨║╨░╨╜╨┤╨░╨╣ ╤В╨╡╤Е╨╜╨╛╨╗╨╛╨│╨╕╤П╨╗╨░╤А╨┤╨░ ╨║╨╛╨╗╨┤╨╛╨╜╤Г╨╗╨░╤В."},{"question":"я╝Тя╝Ря╝Ся╝Хх╣┤уБЛуВЙя╝Тя╝Ря╝Ся╝Чх╣┤уБ╛уБзя╝Ух╣┤щАгч╢Ъчо▒ца╣щзЕф╝ЭуБзч╖ПхРИхДкхЛЭуВТцЮЬуБЯуБЧуБЯхдзхнжуБпя╝Я","answer":"щЭТх▒▒хнжщЩвхдзхнжуБзуБЩуАВ"},{"question":"Rumor has it that 531111 is the answer to р░░р░╛р░│р▒Нр░│р░Чр░бр▒Нр░б р░Хр▒Кр░др▒Нр░др▒Вр░░р▒Б р░Чр▒Нр░░р░╛р░о р░кр░┐р░ир▒Н р░Хр▒Лр░бр▒Н р░Ор░Вр░д ?I ","answer":"р░░р░╛р░│р▒Нр░│р░Чр░бр▒Нр░б р░Хр▒Кр░др▒Нр░др▒Вр░░р▒Б , р░╡р░┐р░╢р░╛р░Цр░кр░Яр▒Нр░ир░В р░Ьр░┐р░▓р▒Нр░▓р░╛, р░Ър░┐р░Вр░др░кр░▓р▒Нр░▓р░┐ р░ор░Вр░бр░▓р░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░Ър▒Жр░Вр░жр░┐р░и р░Чр▒Нр░░р░╛р░ор░ор▒Б.[1]р░Зр░жр░┐ р░ор░Вр░бр░▓ р░Хр▒Зр░Вр░жр▒Нр░░р░ор▒Ир░и р░Ър░┐р░Вр░др░кр░▓р▒Нр░▓р░┐ р░ир▒Бр░Вр░бр░┐ 25 р░Хр░┐. р░ор▒А. р░жр▒Вр░░р░В р░▓р▒Лр░ир▒Б, р░╕р░ор▒Ар░к р░кр░Яр▒Нр░Яр░гр░ор▒Ир░и р░Ер░ир░Хр░╛р░кр░▓р▒Нр░▓р░┐ р░ир▒Бр░Вр░бр░┐ 125 р░Хр░┐. р░ор▒А. р░жр▒Вр░░р░Вр░▓р▒Лр░ир▒В р░Йр░Вр░жр░┐. 2011 р░нр░╛р░░р░д р░Ьр░ир░Чр░гр░и р░Чр░гр░╛р░Вр░Хр░╛р░▓ р░кр▒Нр░░р░Хр░╛р░░р░В р░И р░Чр▒Нр░░р░╛р░ор░В 43 р░Зр░│р▒Нр░▓р░др▒Л, 190 р░Ьр░ир░╛р░нр░╛р░др▒Л 64 р░╣р▒Жр░Хр▒Нр░Яр░╛р░░р▒Нр░▓р░▓р▒Л р░╡р░┐р░╕р▒Нр░др░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░Йр░Вр░жр░┐. р░Чр▒Нр░░р░╛р░ор░Вр░▓р▒Л р░ор░Чр░╡р░╛р░░р░┐ р░╕р░Вр░Цр▒Нр░п 93, р░Жр░бр░╡р░╛р░░р░┐ р░╕р░Вр░Цр▒Нр░п 97. р░╖р▒Жр░бр▒Нр░пр▒Вр░▓р▒Нр░бр▒Н р░Хр▒Бр░▓р░╛р░▓ р░╕р░Вр░Цр▒Нр░п 0 р░Хр░╛р░Чр░╛ р░╖р▒Жр░бр▒Нр░пр▒Вр░▓р▒Нр░бр▒Н р░др▒Жр░Чр░▓ р░╕р░Вр░Цр▒Нр░п 190. р░Чр▒Нр░░р░╛р░ор░В р░пр▒Кр░Хр▒Нр░Х р░Ьр░ир░Чр░гр░и р░▓р▒Кр░Хр▒Зр░╖р░ир▒Н р░Хр▒Лр░бр▒Н 585143[2].р░кр░┐р░ир▒Н р░Хр▒Лр░бр▒Н: 531111."},{"question":"Apakah maksud 'mulut gatal'?","answer":"Ia bermaksud gemar memperkatakan sesuatu yang tidak berfaedah terutama tentang orang lain."},{"question":"Kedс╗е aha onye n'achс╗Л mba America? ","answer":"Aha aka n'achс╗Л mba America ugbua bс╗е Joe Biden. "},{"question":"Apakah maksud 'kacang lupakan kulitnya'?","answer":"Ia bermaksud orang yang lupa akan asalnya (orang yang telah menolongnya dan lain-lain) setelah menikmati kesenangan dan lain-lain"},{"question":"Inona ary no valin'izao ankamantatra Malagasy izao: \\"inona ary izao, bibilava mifoka sigara\\"?","answer":"Lamasinina no anaranan'ilay bibiava mifoka sigara."},{"question":"Kedс╗е aha ndс╗Л Nigeria nwetere ihe nrite dс╗Лka с╗Нkacha agba bс╗Нс╗Нlс╗е nke mba Africa nke afс╗Н 2023?","answer":"Aha ha bu:1. Victor Osimhen na nke с╗еmс╗е nwoke na2. Asisat Oshola na nke с╗еmс╗еnwanyс╗Л "},{"question":"Ibadan lawс╗Нn Fulani ti j├н Emmanuel gbe, ilu lsс║╣yin ni wс╗Нn lс╗Нс╗Н ja a si lс║╣╠Бy├мn ti wс╗Нn gbowo nla","answer":"Leyin с╗Нjс╗Н mс║╣rin t├│ ti wa n├нgb├иk├╣n ├аwс╗Нn с║╣ni ibi, с╗Нmс╗Н ├аgbс║╣╠А t├н wс╗Нn ji gbe nтАЩIbadan, Ayс╗Нdeji Emmanuel с╗Мdс║╣tunde, ti kuro n├нgb├иk├╣n ├аwс╗Нn ajinigbe.Ni nnkan b├нi aago meje kс╗Нja iс╣гс║╣ju mс║╣╠Бс║╣╠Ас║╣╠Бd├│g├║n alс║╣ с╗Мjс╗Нbс╗Н, Tс╗Н╠Бs├мde├и, с╗Нjс╗Н kс║╣с║╣╠Аdс╗Н╠Бgbс╗Н╠Аn, oс╣г├╣ kej├м, с╗Нdun 2021 yii, lawс╗Нn с║╣bi с║╣╠А r├н ├н nibi ti awс╗Нn ajinigbe j├б a j├╣ s├н lс║╣yin ti wс╗Нn gbowo lс╗Нwс╗Н awс╗Нn с║╣bi rс║╣ tan.Tс║╣ o ba gbagbe, ni nnkan b├нi aago meji с╗Нsan с╗Нjс╗Н Aj├й, Mс╗Нnde, с╗Нjс╗Н kejilelogun oс╣г├╣ kej├м, с╗Нdun 2021 yii, l├бwс╗Нn igiripa mс║╣rin kan ya lu Emmanuel atawс╗Нn oс╣гiс╣гс║╣ baba с║╣ nibi ti wс╗Нn ti n с╣гiс╣гс║╣ lс╗Нwс╗Н ninu oko wс╗Нn t├│ w├а lagbegbe ├Тk├и-с╗М╠Аd├аn, с╗Мlс╗Н╠Бmс╗Н, lagbegbe Apс║╣tс║╣, nтАЩIbadan, ti wс╗Нn si ji с╗Нmс╗Нk├╣nrin с║╣ni с╗Нd├║n mс║╣rinlelogun to jс║╣ akс║╣kс╗Нс╗Н imс╗Н Sosiс╗Н╠Бlс╗Н╠Бj├м ni Fasiti Ibadan (UI) na gb├й.с╗Мjс╗Н kс║╣ta ti ├н с╣гe с╗Мjс╗Нruu, Wс║╣sidee, с╗Нsс║╣ yii, l├бwс╗Нn ajinigbe ti wс╗Нn pe ni F├║l├аn├н yii pe с╗Мgbс║╣ni с╗Мdс║╣tunde ti ├н с╣гe baba с╗Нmс╗Н naa pe awс╗Нn lawс╗Нn gbe e lс╗Нmс╗Н, ati pe m├нl├нс╗Н╠Аn├╣ lс╗Нna с╗Нgс╗Нrun-un naira (100m) lawс╗Нn m├бa gb├а lс╗Нwс╗Н с║╣ ki awс╗Нn t├│o l├и fi с╗Нmс╗Нk├╣nrin naa silс║╣. Wс╗Нn n├н bo ba fi le fi asiko awс╗Нn с╣гofo ti ko tete wa owo naa, pipa lawс╗Нn yoo pa a lс╗Нmс╗Н sinu igbekun awс╗Нn ninu aginj├╣ igbo.Awс╗Нn с║╣bi с╗Мdс║╣tunde k├▓ l├бgb├бra owo с╗Нhun, с╣гugbс╗Нn lс║╣yin с╗Нpс╗Нlс╗Нpс╗Н с║╣bс║╣, a gbс╗Н pe awс╗Нn ajinigbe gba miliс╗Нnu meji Naira ti wс╗Нn ri с╣г├а jс╗Н lс╗Нwс╗Н wс╗Нn.Kayeefi ibi с╗Нrс╗Н yii waa ni pe dipo ilu Ibadan ti wс╗Нn ti gbe Emmanuel, ibi kan niluu Isс║╣yin ni wс╗Нn j├б a j├╣ s├н ti awс╗Нn с║╣bi с║╣ ti lс╗Нс╗Н gbe e."},{"question":"цЧецЬмхЫ╜цЖ▓ц│ХуБлхоЪуВБуВЙуВМуБжуБДуВЛхЫ╜ц░СуБоф╕Йхдзч╛йхЛЩуБиуБпуАБхЛдхК┤уАБцХЩшВ▓уБиф╜ХуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"ч┤НчиО"},{"question":"рдорд╛рддрд╛ рдорд┐рддреНрд░рдВ рдкрд┐рддрд╛ рдЪреЗрддрд┐ рд╕реНрд╡рднрд╛рд╡рд╛рддреН рддреНрд░рд┐рддрдпрдВ рд╣рд┐рддрдореНредрдХрд╛рд░реНрдпрдХрд╛рд░рдгрддрд╢реНрдЪрд╛рдиреНрдпреЗ рднрд╡рдиреНрддрд┐ рд╣рд┐рддрдмреБрджреНрдзрдп: рее-рд╣рд┐рддреЛрдкрджреЗрд╢:","answer":"рдЖрдИ, рд╡рдбреАрд▓ рдЖрдгрд┐ рдорд┐рддреНрд░ рд╣реЗ рддреАрдШреЗ рд╕реНрд╡рд╛рднрд╛рд╡рд┐рдХ рд╣рд┐рддрдЪрд┐рдВрддрдХ рдЕрд╕рддрд╛рдд, рдмрд╛рдХреАрдЪреЗ рд▓реЛрдХ рдХрд╛рд╣реА рдХрд╛рд░рдгрд╛рдиреЗ (рдЗрддрд░рд╛рдВрдЪреЗ) рд╣рд┐рдд рдкрд╛рд╣рддрд╛рдд.рд╣реЗ рдЬрд░рд╛ рдЬрд╛рд╕реНрддрдЪ рд░реЛрдЦрдареЛрдХ рд╡рд╛рдЯрддреЗ, рдорд▓рд╛ рд╡рд╛рдЯрддреЗ рдХреА рднрд╛рдКрдмрд╣рд┐рдгреА, рдореБрд▓реЗ рд╡рдЧреИрд░реЗрдВрдЪрд╛рд╕реБрджреНрдзрд╛ рд╕рдорд╛рд╡реЗрд╢ рдХрд░рддрд╛ рдпрд╛рд╡рд╛."},{"question":"Em torno de quantas papilas gustativas a l├нngua humana m├йdia tem?","answer":"A l├нngua tem entre 200 e 400 papilas fungiformes"},{"question":"Amerika'da silah kullan─▒m─▒ hakk─▒nda bilgi verir misin?","answer":"Amerika Birle┼Яik Devletleri'nde silah kullan─▒m─▒ ve silah sahipli─Яi, ├╝lkenin tarihinde k├╢kl├╝ bir ge├зmi┼Яe sahiptir ve anayasal bir hak olarak kabul edilir. Amerika'n─▒n Anayasas─▒'ndaki ikinci de─Яi┼Яiklik, vatanda┼Яlar─▒n silah ta┼Я─▒ma hakk─▒n─▒ g├╝vence alt─▒na alm─▒┼Яt─▒r. Bu de─Яi┼Яiklik, 1791 y─▒l─▒nda kabul edilmi┼Я olup Amerika tarihindeki silah sahipli─Яi k├╝lt├╝r├╝n├╝n temelini olu┼Яturur. Amerika Birle┼Яik Devletleri, d├╝nya genelinde en y├╝ksek silah sahipli─Яi oranlar─▒ndan birine sahiptir. Halk aras─▒nda avc─▒l─▒k, ki┼Яisel g├╝venlik, rekreasyon ve koleksiyon ama├зlar─▒yla geni┼Я ├зapta silahlar bulunmaktad─▒r."},{"question":" \\"Ny tantara 'To Kill a Mockingbird' nosoratan'i Harper Lee, dia miresaka momba ny tsy fitoviana ara-poko sy ny fitomboan'ny fitondran-tena any Amerika Atsimo nandritra ny taona 1930.\\"Fanontaniana: Inona no lohahevitry ny tantara hoe 'To Kill a Mockingbird'?1. Fandalinana sy mistery2.Fitiavana sy fanehoam-pitiavana3.Ny tsy fitoviana ara-poko sy ny fitomboana ara-moraly","answer":"Ny valiny marina dia 3. Ny tsy fitoviana ara-pirazanana sy ny fitomboan'ny fitondran-tena."},{"question":"рдлрдЬреА рд▓реЙрдЬрд┐рдХрдХреЛ рдЕрд╡рдзрд╛рд░рдгрд╛ рд░ рдирд┐рдпрдиреНрддреНрд░рдг рдкреНрд░рдгрд╛рд▓реАрдорд╛ рдпрд╕рдХреЛ рдкреНрд░рдпреЛрдЧрдХреЛ рд╡реНрдпрд╛рдЦреНрдпрд╛ рдЧрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реНред","answer":"рдлрдЬреА рд▓реЙрдЬрд┐рдХ рдПрдЙрдЯрд╛ рдЧрдгрд┐рддреАрдп рдврд╛рдБрдЪрд╛ рд╣реЛ рдЬрд╕рд▓реЗ рдЕрдирд┐рд╢реНрдЪрд┐рддрддрд╛ рд░ рдЕрд╕реНрдкрд╖реНрдЯрддрд╛рд╕рдБрдЧ рд╕рдореНрдмрдиреНрдзрд┐рдд рдЫред рдЗрдиреНрдЬрд┐рдирд┐рдпрд░рд╣рд░реВрд▓реЗ рдЧреИрд░-рдмрд╛рдЗрдирд░реА рдирд┐рд░реНрдгрдп-рдирд┐рд░реНрдзрд╛рд░рдгрд▓рд╛рдИ рд╣реНрдпрд╛рдиреНрдбрд▓ рдЧрд░реНрди рдирд┐рдпрдиреНрддреНрд░рдг рдкреНрд░рдгрд╛рд▓реАрд╣рд░реВрдорд╛ рдлрдЬреА рддрд░реНрдХ рд▓рд╛рдЧреВ рдЧрд░реНрдЫрдиреН, рдпрд╕рд▓рд╛рдИ рддрд╛рдкрдорд╛рди рдирд┐рдпрдиреНрддреНрд░рдг рд░ рдЯреНрд░рд╛рдлрд┐рдХ рд╕рд┐рдЧреНрдирд▓ рдЕрдкреНрдЯрд┐рдорд╛рдЗрдЬреЗрд╕рди рдЬрд╕реНрддрд╛ рдЕрдиреБрдкреНрд░рдпреЛрдЧрд╣рд░реВрдХреЛ рд▓рд╛рдЧрд┐ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рдмрдирд╛рдЙрдБрджреИред"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : родро╛рооро░рпИ роЗро▓рпИ роирпАро░рпН рокрпЛро▓ роЙро╡роорпИ родрпКроЯро░рпИ роЪрпКро▒рпНро▒рпКроЯро░рпНроХро│ро┐ро▓рпН роЕроорпИродрпНродрпБ роОро┤рпБродрпБроХ","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : роЙро╡роорпИ родрпКроЯро░рпН роиройрпНроХрпБ родрпЖро░ро┐роирпНрод роТро░рпБ рокрпКро░рпБро│ро┐ройрпН роЗропро▓рпНрокрпИ роХрпВро▒ро┐, родрпЖро░ро┐ропро╛род роТро░рпБ рокрпКро░рпБро│ро┐ройрпН роЗропро▓рпНрокрпИ ро╡ро┐ро│роХрпНроХрпБро╡родрпБ. роЙро╡роорпИропрогро┐ роЖроХрпБроорпН. роЕро╡рпНро╡ро╛ро▒рпБ роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ родрпКроЯро░рпЗ роЙро╡роорпИродрпН родрпКроЯро░ро╛роХрпБроорпН. ' рокрпЛро▓' роОройрпНро▒ роЙро╡роо роЙро░рпБрокрпБ ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокроЯрпИропро╛роХ ро╡ро░рпБроорпН.рокрпКро░рпБро│рпН :родро╛рооро░рпИ роЗро▓рпИ роирпАро░рпН рокрпЛро▓ - рокроЯрпНроЯрпБроорпН рокроЯро╛рооро▓рпБроорпН, роИроЯрпБрокро╛роЯрпБроорпН роЗро▓рпНро▓ро╛рооро▓рпБроорпН роЗро░рпБродрпНродро▓рпН.ро╡ро╛роХрпНроХро┐ропроорпН :роиро╛ройрпН роОройродрпБ рокро│рпНро│ро┐ рокро░рпБро╡родрпНродро┐ро▓рпН, ро╡ро┐ро│рпИропро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН роИроЯрпБрокро╛роЯрпНроЯрпБроЯройрпБроорпН рокроЯро┐рокрпНрокро┐ро▓рпН родро╛рооро░рпИ роЗро▓рпИ роирпАро░рпН рокрпЛро▓ роИроЯрпБрокро╛роЯро┐ро▓рпНро▓ро╛родро╡ройро╛роХтАМро╡рпБроорпН роЗро░рпБроирпНродро┐ро░рпБроирпНродрпЗройрпН"},{"question":"шлЛхЫЮчнФщАЩхАЛхХПщбМя╝ЪхЬ░чРГф╕КцЬАхПдшАБчЪДшбЧщБУцШпхУкцвЭя╝Я","answer":"чнФцбИя╝Ъх╖┤хЛТцЦпхЭжчЪДхНбчИ╛х╖┤цЛЙшбЧ"},{"question":"Amin'ny fampifangaroana ny loko mena sy mainty, inona no loko azonao?a) Menab) Maintyc) Volomparasyd) Volontany","answer":"a) Mena no loko azo amin'ny fampifangaroana ny loko mena sy mainty."},{"question":"Sheeg Asxaabigii Bilaabay Labada Ragacadood Ee Qofka La Dilaayo Tukado?","answer":"Wuxu Ahaa Qubeyd Bin Cadi RC."},{"question":"╨в╨░╨╝╨│╨░","answer":"╨С╤Г╨╗ ╤Б╙й╨╖ ╨▒╨░╨╣╤Л╤А╨║╤Л ╨╝╨╡╨╖╨│╨╕╨╗╨┤╨╡ ┬л╨║╥п╨╣╥п╨║┬╗ ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜╨┤╨╡╨╣ ╨╝╨░╨░╨╜╨╕╨╜╨╕ ╤В╤Г╤О╨╜╨┤╤Г╤А╨│╨░╨╜, ╨░╨╜╤В╨║╨╡╨╜╨╕ ╨▒╨╕╨╖╨┤╨╕╨╜ ╨╕╨╗╨│╨╡╤А╨║╨╕ ╨░╤В╨░-╨▒╨░╨▒╨░╨╗╨░╤А╤Л╨▒╤Л╨╖ ╨╝╨░╨╗╤Л╨╜╨░ ╨║╤Л╨╖╤Л╨│╨░╨╜ ╤В╨╡╨╝╨╕╤А╨┤╨╕ ╨▒╨░╤Б╤Л╨┐, ╨▒╨╡╨╗╨│╨╕ ╤Б╨░╨╗╨│╨░╨╜ (╨б╨╡╨╣╨┤╨░╨║╨╝╨░╤В╨╛╨▓ 1988 :99). ╨Ъ╤Л╤А╨│╤Л╨╖ ╤В╨╕╨╗╨╕╨╜╨┤╨╡ ╤В╨░╨╝ ╤Н╤В╨╕╤И╨╕ ╨░╨╖╤Л╤А ╨┤╨░ ╨║╥п╨╣ ╤Н╤В╨╕╤И╨╕ ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨╝╨░╨░╨╜╨╕╨╗╨╡╤И: ╨╛╤В ╨║╥п╨╣╨┤╥п / ╨╛╤В ╤В╨░╨╝╨┤╤Л. ╨С╨░╤И╤Л╨╜╨┤╨░ ╨╝╨░╨╗╨│╨░ ╤Б╨░╨╗╤Л╨╜╨│╨░╨╜ ╨▒╨╡╨╗╨│╨╕╨╜╨╕ ╨▒╨╕╨╗╨┤╨╕╤А╨│╨╡╨╜ ╨▒╤Г╨╗ ╤Б╙й╨╖╨┤╥п╨╜ ╨╝╨░╨░╨╜╨╕╤Б╨╕ ╨║╨╕╨╣╨╕╨╜ ╨║╨╡╙К╨╡╨╣╨│╨╡╨╜. ╨в╨░╨╝╨│╨░ ╨▒╨╕╤А ╤Н╨╗╨╡ ╨╝╨░╨╗╨│╨░ ╤Н╨╝╨╡╤Б, ╨▒╨░╤И╨║╨░ ╨╜╨╡╤А╤Б╨╡╨╗╨╡╤А╨│╨╡ ╨┤╨░ ╤Г╤А╤Г╨╗╨░ ╨▒╨░╤И╤В╨░╨│╨░╨╜. ╨Р╨╗╤Б╨░╨║, ╨░╨╖╤Л╤А╨║╤Л ╨╛╤А╤Г╤Б ╤В╨╕╨╗╨╕╨╜╨┤╨╡╨│╨╕ ╤В╨░╨╝╨╛╨╢╨╜╤П ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Б╙й╨╖ ╨┤╨░ ╤Г╤И╤Г╨╗ ╤В╨░╨╝╨│╨░ ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Б╙й╨╖╨┤╙й╨╜ ╤Г╨╗╨░╨╝ ╨║╨╡╨╗╨╕╨┐ ╤З╤Л╨║╨║╨░╨╜, ╨░╨╜╤В╨║╨╡╨╜╨╕ ╨Р╨╗╤В╤Л╨╜ ╨Ю╤А╨┤╨╛╨╜╤Г╨╜ ╨╝╨╡╨╖╨│╨╕╨╗╨╕╨╜╨┤╨╡ ╤Б╨╛╨╛╨┤╨░ ╤Б╨░╨╗╤Л╨│╤Л ╨░╨╗╤Л╨╜╨│╨░╨╜╨┤╨░╨╜ ╨║╨╕╨╣╨╕╨╜ ╤В╨╛╨▓╨░╤А╨│╨░ ╤В╨░╨╝╨│╨░ ╤Г╤А╤Г╨╗╨│╨░╨╜ ╨╢╨░╨╜╨░ ╤В╨░╨╝╨│╨░ ╤Г╤А╤Г╨╗╨│╨░╨╜ ╨╢╨╡╤А ╤В╨░╨╝╨╛╨╢╨╜╤П ╨┤╨╡╨┐ ╨░╤В╨░╨╗╨│╨░╨╜. ╨Ц╨░╨╖╤Г╤Г╨╜╤Г╨╜ ╨┐╨░╨╣╨┤╨░ ╨▒╨╛╨╗╤Г╤И╤Г ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨▒╤Г╨╗ ╤Б╙й╨╖ ╨╢╨░╨╖╤Г╤Г ╨▒╨╡╨╗╨│╨╕╨╗╨╡╤А╨╕╨╜ ╨┤╨░ ╨▒╨╕╨╗╨┤╨╕╤А╨╡ ╨▒╨░╤И╤В╨░╨│╨░╨╜. (╨в. ╨Р╨▒╨┤╨╕╨╡╨▓)"},{"question":"Apakah maksud 'kasih bapa sepanjang jalan, kasih anak sepanjang penggalan'?","answer":"Ia bermaksud kasih anak kepada bapa tidak sama dengan kasih bapa kepada anak"},{"question":"╞Шir╞Щiri labarin don kanun labarai mai zuwa: Ko shekarun daina al'adar mace na illa ga rayuwar aurenta?","answer":"Ranar 18 ga watan kowace Oktoba ita ce ranar da aka ware don duba batutuwan da suka shafi shekarun daukewar jinin haila ga mace. Don haka ne muka sake wallafa muku wannan rahoton da muka taba wallafa shi ranar 17 ga Junairun 2018. Mata na hawa mataki-mataki a rayuwarsu, kamar tun daga haihuwa da 'yan matanci har zuwa girmansu da tsufansu. A ko wanne mataki kuma sukan ci karo da al'amura daban-daban ko dai na sauyin tsarin halitta ko na rayuwa, kamar jinin al'ada da aure da haihuwa da raino. Wani mataki kuma da ke kawo sauyi sosai a rayuwar mace, shi ne na daukewar jinin al'adarta gaba daya, da kuma tsayawar haihuwa, wanda a turance aka fi sani da Menopause. Dakta Yelwa, kwararriyar likita a asibitin Maitama da ke Abuja, ta ce Menopause mataki ne na manyantar mace da za ta daina yin al'ada. Kuma mace na shiga wannan mataki ne idan ta yi tsawon watanni 12 ba tare da ganin jinin al'ada ba. A yayin da mace take girma tana al'ada, yawan jakar miliyoyin kwayayen da ke jikinta na raguwa har zuwa lokacin da za ta shiga matakin da al'adar za ta dauke baki daya. Daukewar jinin al'ada da ake kira Monopause a turance ba cuta ba ce, illa lokaci ne da idan shekarun mace sun kai zai same ta. Mace kan shiga mataki na menopause da karfinta ba sai ta tsufa juguf ba. \\"Mace za ta ji ba ta sha'awar namiji saboda raguwar wasu sinadarai da suke taimakawa jini da ake kira Oestrogen\\" a cewar likita. Akwai alomomi da dama da mace za ta fuskanta a lokacin da ta shiga mataki na Menopause. Mace za ta iya daina ganin al'ada idan ta kai shekara 45 zuwa 55, wato shekarun da mata ke fuskantar daukewar al'ada ke nan. Amma likita ta ce mafi yawanci wasu tun daga shekara 51 suke daina ganin al'ada. \\"Mace kan iya fuskantar daukewar al'ada, kafin lokacinta idan misali an yi mata tiyata a wajen haihuwa ko kuma wata matsala ta sa an cire mahaifa.\\" Dakta Yalwa ta kuma ce duk wadannan matsaloli ne da kan iya faruwa ga mace a ko wane lokaci. ''Mace na iya fuskantar daukewar al'ada saboda wadannan matsalolin, ba wai don shekarunta sun kai ba\\". Sai dai kuma likitar ta ce wasu matan kan zarce har shekaru 60 suna jinin al'ada, amma mafi yawanci tsakanin 45 zuwa 55 ne al'ada ke daukewa. Daukewar al'ada kan zo ne mataki mataki, wato ba lokaci daya ba. Likita ta ce mace na iya ganin wasu sabbin sauye-sauye da alamu na daukewar al'ada a tsakanin shekara 8 zuwa 4. 'Sauyin ya shafi sauyin kwanakin al'ada, misali idan mace ta saba yin al'ada duk bayan kwanaki 30 ko 28 to za ta iya ganin kwanakin sun haura zuwa 40, wata ma har wata biyu kafin jinin ya dawo'. Sannan mace za ta iya ganin sauyi a yawan zubar jinin da ta saba gani.Likita ta ce idan mace ta saba yin kwanaki biyar ko bakwai, to za ta ga ta dawo tana yin kwanaki biyu, wani lokacin ma kwanakin su karu fiye da bakwai. Wasu alamomin kuma ga matan da suka shiga shekarun daukewar al'adar, sun hada da gumi, mace za ta ji tana yawan zufa, wanda ba ta saba ji ba, ko da kuwa ba lokacin yanayin zafi ba ne. Rashin bacci ma wata alama ce, inda mace za ta dade kafin bacci ya dauke ta da dare, ko idan ta farka daga bacci zai yi wahala ta sake komawa baccin. Haka kuma matan da suka shiga shekarun daukewar al'ada sukan fuskanci matsalar yawan ciwon kai da ciwon gabobi, da kuma mace ta ji ta shiga wani yanayi na bacin-rai. Sauran alamomin daukewar al'adar ga mata sun hada da sauye-sauye a jikinsu musamman yawan fitsari da zubewar gashi da bushewar fata da farji inda mace za ta ji ba ta son saduwa da mijinta. \\"Idan har ta kai wannan mataki, za ta fara jin zafi a lokacin saduwa da miji maimakon jin dadi\\". Likitar ta ce mata za su ga sauyi sabanin kuruciya, ko kuma lokacin da suke ganiyar haihuwa, kamar gushewar ni'ima\\", a cewar Dakta Yelwa. Ta kara da cewa duk wadannan alamomin suna faruwa ne a yayin da sinadarin jini da ake kira 'oestrogen' a jikin mace ke yin kasa sosai. 'Sinadarin shi ke tallafawa al'ada, kuma a yayin da ya yi kasa sosai, yana rage kwari da ingancin kashin mace.' Likita ta ce bayan daukewar jini a lokacin da Mace ta shiga mataki na menopause, tana kuma iya ganin jini daga baya, kila bayan kamar tsawon wata 10 ko shekara daya. 'Wani lokaci kuma mace na iya ganin jini bayan ta sadu da maigida a mataki na 'menopause\\". Amma likita ta ce yana da kyau mace ta tafi asibiti domin a binciki dalilin dawowar jinin. Likita ta ce mataki na farko shi ne, ya kamata mace ta fahimci yanayin jikinta, wato ta banbance matsala da kuma matakin daukewar al'ada. Ya dace mace ta san matsalolin da za ta iya fuskanta a lokacin da ta shiga shekarun daukewar al'ada, kamar sabbin sauye-sauye a jikinta. Likita ta ce zuwa asibiti zai taimaka a banbance, tsakanin cuta da alamomin daukewar al'ada, domin akwai cututtuka da ke haifar da yawan zubar jini da gudajin jini wadanda ba su da alaka da lokaci na 'menopause'. 'Idan jinin yakan zo da yawa har da gudaji, to akwai matsala, ya kamata a tafi asibiti a bincika. 'Haka kuma, idan ana fama da yawan fitsari, a lokacin da mace ta shiga shekarun 'menopause' to yana da kyau a tafi asibiti a bincika ko kila cutar ciwon shuga ce ta ci karo da lokacin daukewar al'adar. Wasu mata kan yi koken cewa suna fama da matsaloli da suka shafi alamomi na daukewar al'ada tun kafin su haura shekaru 30. Matsalolin sun hada da bushewar farji da gushewar ni'ima, lamarin da ke haifar da matsaloli na auratayya tsakanin matan da mazajensu. Kuma kamar yadda bayani ya gabata, mace kan shiga yanayin 'menopause' ne tsakanin shekaru 45 zuwa 55. Dakta Yelwa ta ce hakan ba ya da nasaba da daukewar al'ada, illa abin da ya kamata matan su yi shi ne su tafi asibiti a yi bincike domin gano matsalolin da ke damunsu. Ta la'akari da alamomin lokacin manyantakar mace, kamar gushewar sha'awa da rashin sinadarin 'Estrogen' da zai haifar da bushewar farji da fata da raguwar ni'ima da kuma raguwar gashin kai. Dakta Yelwa ta ce akwai magungunan da mace za ta iya amfani da su. Amma kuma ta ce likita ne zai iya duba yanayin mace sannan ya ba da shawarwari da kuma magungunan da suka dace. Likitar ta ce a kasashen Turai wasu matan kan yi amfani da \\"hormone therapy\\" wasu nau'in magunguna ko dashen wasu abubuwa domin gyara jiki da farfado da sha'awa da sauran alomin da suka gushe. \\"A shagon sayar da magunguna ana sayar da wasu abubuwa da mace za ta iya gogawa a farjinta wanda wurin zai sa ya yi laushi maimakon bushewa\\". Sai dai Dakta Yelwa ta ba mata shawara kafin shan wani magani ya kamata su ziyarci likita domin ya tantance magungunan da suka fi dacewa da za su taimakawa a lokacin manyantakarsu. Da aka tambayi Dakta Yelwa ko akwai wani tasiri da magungunan gargajiya da ake kira kayan mata za su yi idan mace ta shiga shekarun manyantaka, sai likitar ta ce magungunan na iya haifar da matsaloli ga lafiyar mace."},{"question":"р┤Зр┤ир┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤▒р┤пр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤╡р┤пр┤┐р╡╜ р┤Пр┤др┤╛р┤гр╡Н р┤Ър╡Ир┤ир╡Ар┤╕р╡Н р┤Жр┤пр╡Лр┤зр┤ир┤Хр┤▓? р┤др┤╛р┤пр╡Н р┤Ър┤┐, р┤╖р┤╛р┤╡р╡Лр┤▓р┤┐р╡╗, р┤╡р┤┐р┤Вр┤Чр╡Н р┤Ър╡Бр╡╗, р┤мр╡Лр┤Хр╡НтАМр┤╕р┤┐р┤Вр┤Чр╡Н, р┤др┤╛р┤пр╡НтАМр┤Хр╡Нр┤╡р╡Лр┤гр╡Нр┤Яр╡Л, р┤Хр┤░р┤╛р┤Яр╡Нр┤Яр╡Ж. ","answer":"\\"р┤др┤╛р┤пр╡Н р┤Ър┤┐, р┤╖р┤╛р┤╡р╡Лр┤▓р┤┐р╡╗, р┤╡р┤┐р┤Вр┤Чр╡Н р┤Ър╡Бр╡╗ р┤Ор┤ир╡Нр┤ир┤┐р┤╡ р┤Ър╡Ир┤ир╡Ар┤╕р╡Н р┤Жр┤пр╡Лр┤зр┤и р┤Хр┤▓р┤Хр┤│р┤╛р┤гр╡Н. р┤мр╡Нр┤░р╡Вр┤╕р╡Н р┤▓р╡А р┤╡р┤┐р┤Вр┤Чр╡Н р┤Ър╡Бр╡╗ р┤Ер┤нр╡Нр┤пр┤╛р┤╕р┤┐р┤пр┤╛р┤пр┤┐р┤░р╡Бр┤ир╡Нр┤ир╡Б. р┤мр╡Лр┤Хр╡НтАМр┤╕р┤┐р┤Вр┤Чр╡Н, р┤др┤╛р┤пр╡НтАМр┤Хр╡Нр┤╡р╡Лр┤гр╡Нр┤Яр╡Л, р┤Хр┤░р┤╛р┤Яр╡Нр┤Яр╡Ж р┤Ор┤ир╡Нр┤ир┤┐р┤╡ р┤Ър╡Ир┤ир╡Ар┤╕р╡Н р┤Жр┤пр╡Лр┤зр┤ир┤Хр┤▓р┤Хр┤│р┤▓р╡Нр┤▓.\\""},{"question":"\\" р╢┤р╢╗р╖Тр╢┤р╖Кр╢┤р╖Ф р╢╕р╖Др╢нр╖Кр╢нр╢║р╖П \\" р╢║р╢▒ р╢Ер╢▒р╖Кр╖Ар╢╗р╖Кр╢о р╢▒р╖Пр╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Тр╢пр╖Кр╢░р╖Ар╖Ц , р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╢╜р╖Пр╢Вр╢Ър╖Тр╢Ъ р╢пр╖Ър╖Бр╢┤р╖Пр╢╜р╢ер╢║р╖П р╢Ър╖Ар╖Фр╢п ?","answer":"\\" р╢┤р╢╗р╖Тр╢┤р╖Кр╢┤р╖Ф р╢╕р╖Др╢нр╖Кр╢нр╢║р╖П \\" р╢║р╢▒ р╢Ер╢▒р╖Кр╖Ар╢╗р╖Кр╢о р╢▒р╖Пр╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Тр╢пр╖Кр╢░р╖Ар╖Ц , р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╢╜р╖Пр╢Вр╢Ър╖Тр╢Ъ р╢пр╖Ър╖Бр╢┤р╖Пр╢╜р╢ер╢║р╖П р╖Ар╖Фр╢║р╖Ъ р╢Ьр╢╗р╖Ф , р╢Зр╢▒р╖К.р╢Зр╢╕р╖К. р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ър╢╗р╖П  р╢╕р╖Др╢нр╖Пр╢║. ."},{"question":"Rс╗нa mс║╖t bс║▒ng n╞░с╗Ыc muс╗Сi c├│ thс╗Г gi├║p loс║бi bс╗П c├бc tс║┐ b├аo da chс║┐t, khiс║┐n da mс╗Бm v├а s├бng h╞бn, ─Сiс╗Бu n├аy ─С├║ng hay sai?","answer":"Muс╗Сi hoс║бt ─Сс╗Щng nh╞░ mс╗Щt chс║еt tс║йy tс║┐ b├аo chс║┐t c╞б hс╗Нc, gi├║p da mс╗Лn m├аng, mс╗Бm mс║бi v├а t╞░╞бi s├бng h╞бn. Th├┤ng qua c├бc hoс║бt ─Сс╗Щng thс║йm thс║еu, muс╗Сi hс║еp thс╗е chс║еt ─Сс╗Щc, h├║t chс║еt bс║йn, dс║зu ra ngo├аi, cс║гi thiс╗Зn k├нch th╞░с╗Ыc lс╗Ч ch├вn l├┤ng.Tuy nhi├кn, muс╗Сi c├│ t├нnh ─Гn m├▓n v├а c├│ thс╗Г l├аm tс╗Хn th╞░╞бng da khi sс╗н dс╗еng с╗Я nс╗Уng ─Сс╗Щ cao trong mс╗Щt thс╗Эi gian d├аi. Rс╗нa mс║╖t bс║▒ng n╞░с╗Ыc muс╗Сi c├│ thс╗Г g├вy r├бt, kh├┤ da, thс║нm ch├н l├аm trс║зm trс╗Нng th├кm mс╗Щt sс╗С bс╗Зnh l├╜ nh╞░ vi├кm da c╞б ─Сс╗Лa, vi├кm da tiс║┐p x├║c..., hoс║╖c c├│ khс║г n─Гng g├вy sс║бm da nс║┐u kh├┤ng thс╗▒c hiс╗Зn ─С├║ng.Nс║┐u muс╗Сn sс╗н dс╗еng n╞░с╗Ыc muс╗Сi tс╗▒ pha chс║┐ ─Сс╗Г rс╗нa mс║╖t, h├гy l├аm theo c├┤ng thс╗йc ─Сun s├┤i 500 ml n╞░с╗Ыc m├бy v├а 1 th├мa c├а ph├к (5 ml) muс╗Сi biс╗Гn hoс║╖c muс╗Сi ─Гn (tr├бnh sс╗н dс╗еng muс╗Сi th├┤). ─Рс╗Г hс╗Чn hс╗гp trong hс╗Щp ─Сс║нy k├нn nh╞░ng vс║лn h╞бi h├й nс║пp. Sau khi ─Сс║бt ─Сс║┐n nhiс╗Зt ─Сс╗Щ ph├▓ng, ─С├│ng chс║╖t hс╗Щp v├а bс║гo quс║гn ─Сс╗Г rс╗нa mс║╖t. Nс║┐u dс╗Е bс╗Л kh├┤ da, n├кn sс╗н dс╗еng c├бc sс║гn phс║йm c├│ c├┤ng thс╗йc chuy├кn nghiс╗Зp ─Сс╗Г an to├аn v├а tс╗Сt h╞бn.Khi rс╗нa mс║╖t bс║▒ng n╞░с╗Ыc muс╗Сi, n├кn lau nhс║╣ bс║▒ng miс║┐ng b├┤ng tс║йy trang thс║еm n╞░с╗Ыc. Kс║┐t hс╗гp b├┤i kem d╞░с╗бng с║йm ph├╣ hс╗гp vс╗Ыi loс║бi da, gi├║p ng─Гn kh├┤ da. C├│ thс╗Г bс║пt ─Сс║зu bс║▒ng c├бch thс╗н rс╗нa n╞░с╗Ыc muс╗Сi mс╗Щt hoс║╖c hai lс║зn mс╗Щt tuс║зn ─Сс╗Г kiс╗Гm tra da.Tuyс╗Зt ─Сс╗Сi kh├┤ng tс║йy tс║┐ b├аo chс║┐t khi rс╗нa mс║╖t bс║▒ng n╞░с╗Ыc muс╗Сi. Ngс╗лng sс╗н dс╗еng nс║┐u nhс║нn thс║еy bс║еt kс╗│ dс║еu hiс╗Зu nh╞░ ─Сс╗П, bong, cс║гm gi├бc c─Гng da, ngс╗йa, ─С├│ng vс║гy, thay ─Сс╗Хi m├аu da. H├гy ─Сс║┐n kh├бm ngay с╗Я bс╗Зnh viс╗Зn da liс╗Еu ─Сс╗Г kiс╗Гm tra v├а ─Сiс╗Бu trс╗Л theo h╞░с╗Ыng dс║лn c├бch ch─Гm s├│c da ph├╣ hс╗гp cс╗зa b├бc s─й."},{"question":"Gi unsa ug kuha ni Spider-man ang iyang mga powers?","answer":"Nakuha ni Spider-man iyang powers sa pag pa-ak sa usa ka radio-active na damang."},{"question":"Ahoana no ataon'ireo fikambanana iraisam-pirenena, toy ny OTAN sy ASEAN, amin'ny fiarovana ny faritra sy maneran-tany?","answer":"Ny fikambanana iraisam-pirenena toy ny OTAN (Fikambanan'ny Fifanarahana Atlantika Avaratra) sy ny ASEAN (Fikambanan'ny Firenena Aziatika Atsimo Atsinanana) dia miasa amin'ny fanamafisana ny filaminana amin'ny fampiroboroboana ny fiaraha-miasa ara-tafika, ny fanamorana ny fifanakalozan-kevitra ara-diplaomatika ary ny fandrindrana ny hetsika raha misy ny krizy."},{"question":"Goormaa la aasaasey ururkii dhalinyarada ee SYL?","answer":"Ururkii dhalinyarada ee SYL waxaa la aasaasey 15/05/1943 dii."},{"question":"р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢║р╢Ър╖К р╢пр╖Тр╢▒р╖Пр╢Ьр╢нр╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╖А р╢Ър╖Ар╖Фр╢╗р╖Фр╢▒р╖Кр╢п?","answer":"р╢┤р╖Эр╢╜р╢▒р╖Кр╢н р╢вр╖Пр╢нр╖Тр╢Ъ р╢╕р╢╗р╖Тр╢║р╖П р╖Гр╖Кр╢Ър╖Кр╢╜р╖Ьр╢йр╖Ьр╖Гр╖Кр╢Ър╖П  р╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Т р╖Др╖Щр╖Ар╢нр╖К р╢╕р╖Пр╢╗р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Т р╢╕р╖Др╢нр╖Кр╢╕р╖Тр╢║ р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢║р╢Ър╖К р╢пр╖Тр╢▒р╖Пр╢Ьр╢нр╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╖А р╖Ар╖Тр╢║. р╢Зр╢║ р╢╖р╖Юр╢нр╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╖Ар╢╗р╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢╕р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢╗р╖Гр╖Пр╢║р╢▒р╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢ер╖Ар╢╗р╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢п р╖Ар╖Тр╢║. р╖Ар╖Тр╢Ър╖Тр╢╗р╢лр╖Бр╖Ур╢╜р╢нр╖Пр╖Ар╢║ р╢▒р╖Рр╢╕р╖Рр╢нр╖Т р╢Ър╖Кр╖Вр╖Ър╢нр╖КтАНр╢╗р╢║р╖Ъ р╢┤р╖Фр╢╗р╖Эр╢Ьр╖Пр╢╕р╖У р╢╕р╖Щр╖Др╖Щр╖Ар╢╗р╢Ър╖К р╢Йр╢зр╖Ф р╢Ър╖Е р╢Зр╢║ р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢║ р╢пр╖Щр╖Ар╢╗р╢Ър╖К р╢пр╖Тр╢▒р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Пр╢║. р╖Ар╢╗р╖Кр╢нр╢╕р╖Пр╢▒р╢║ р╖Ар╢▒р╢нр╖Фр╢╗р╖Ф р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖П  р╢Ър╖Кр╖Вр╖Ър╢нр╖КтАНр╢╗р╢║р╢▒р╖К р╢пр╖Щр╢Ър╢Ъ р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╖Пр╢Ьр╢нр╖К р╢Ср╢Ър╢╕ р╢┤р╖Фр╢пр╖Кр╢Ьр╢╜р╢║р╖П р╢Зр╢║р╖Ар╖Ъ. р╢Ср╢╕р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢┤р╖Рр╢╗р╖Тр╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Бр╖Кр╖Ар╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢╜р╢║р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖П  р╢╕р╖Др╖Пр╢ар╖Пр╢╗р╖Кр╢║р╖Ар╢╗р╖Тр╢║ р╢п р╢Зр╢║ р╖Ар╖Ъ. р╢Зр╢Ьр╖Ъ р╖Гр╢╕р╢Ър╖Пр╢╜р╖Ур╢▒ р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢╜р╖Пр╢╖р╖У р╢┤р╖Тр╢║р╢╗р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Т р╢Зр╢Ьр╖Ъ р╖Гр╖Др╢Ър╢╗р╖Ф р╖Ар╖Тр╢║. р╢Ср╢╕р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢нр╖Щр╖Ар╢▒ р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢╜р╖Пр╢╖р╖У р╢Йр╢╗р╖Ър╢▒р╖К р╢вр╖Эр╢╜р╖Тр╢║р╢зр╖К р╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Т р╢Фр╖Др╖Фр╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖А р╖Ар╖Тр╢║. 1903 р╢пр╖У р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╖А р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢пр╖А р╢╗р╖Пр╢вр╢Ър╖Ур╢║ р╖Гр╖Кр╖Ар╖Ур╢йр╢▒р╖К р╢Жр╢║р╢нр╢▒р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢║р╢╗р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Т , р╢╕р╖Пр╢╗р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Т р╖Гр╖Д р╖Др╖Щр╢▒р╖Кр╢╗р╖Т р╢╢р╖Щр╢Ър╢╗р╢╜р╖К р╢║р╢▒ р╢Ер╢║р╢з р╢╖р╖Юр╢нр╖Тр╢Ъ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╖А р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢п р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢║ р╢╜р╢╢р╖П р╢пр╖Щр╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ тАШр╢╕р╖Др╖Пр╢ар╖Пр╢╗р╖Кр╢║ р╖Др╖Щр╢▒р╖Кр╢╗р╖Т р╢╢р╖Щр╢Ър╢╗р╢╜р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Др╢пр╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╖Пр╢пр╖Щр╢▒ р╢╜р╢п р╖Ар╖Тр╢Ър╖Тр╢╗р╢лр╖Бр╖Ур╢╜р╖Ур╢нр╖Пр╖Ар╢║ р╢▒р╖Рр╢╕р╖Рр╢нр╖Т р╖Гр╢Вр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤р╢║ р╢╕р╢н р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╖Гр╢╕р╖Фр╖Д р╢┤р╢╗р╖Кр╢║р╖Ър╖Вр╢л р╖Ар╢╜р╢з р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╢╜р╢╢р╖П р╢пр╖Ур╢╕р╖Ъ р╢Ер╢╗р╢╕р╖Фр╢лр╖Тр╢▒р╖Т.тАЩ р╖Ар╖Гр╢╗ р╢Ер╢зр╢Ър╢з р╢┤р╖Гр╖Фр╖А р╢Ср╢▒р╢╕р╖К 1911 р╢пр╖У р╢Зр╢║ р╢╗р╖Гр╖Пр╢║р╢▒ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╖А р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╖П р╢Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢╗р╖Ър╢йр╖Тр╢║р╢╕р╖К р╖Ар╖Щр╢▒р╖Кр╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢╕р╢Ьр╖Тр╢▒р╖К р╢╗р╖Ър╢йр╖Тр╢║р╢╕р╖К р╖Гр╖Д р╢┤р╖Ьр╢╜р╖Эр╢▒р╖Тр╢║р╢╕р╖К р╢▒р╖Рр╢╕р╖Рр╢нр╖Т р╢╕р╖Фр╢╜р╢пр╖КтАНр╢╗р╖Ар╖КтАНр╢║ р╢пр╖Щр╢Ъ р╖Др╢пр╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╖Пр╢пр╖Ур╢╕ р╖Гр╖Д р╢╕р╖Щр╢╕ р╢╕р╖Фр╢╜р╢пр╖КтАНр╢╗р╖Ар╖КтАНр╢║ р╢пр╖Щр╢Ър╖Ъ р╖Гр╖Кр╖Ар╢╖р╖Пр╖Ар╢║ р╖Гр╖Д р╖Гр╢Вр╢║р╖Фр╢нр╖Тр╢║ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢п р╢Ер╢░р╖КтАНр╢║р╢║р╢▒р╢║ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢╕р╢Ьр╖Тр╢▒р╖К р╢╗р╖Гр╖Пр╢║р╢▒ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢пр╖Тр╢║р╖Фр╢лр╖Фр╖Ар╢з р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╖Гр╖Ър╖Ар╢║ р╢Зр╢Ьр╢║р╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╢╜р╖Щр╖Гр╢║р╖Т. р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ь р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╖К р╢пр╖Тр╢▒р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╖Ар╖Ц р╢Ср╢Ър╢╕ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╖А р╢╜р╖Щр╖Г р╢Зр╢║ р╢нр╖Ар╢╕р╢нр╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Тр╢пр╖Кр╢░р╖А р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╖Ар╖Ц р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖П  р╢Ър╖Кр╖Вр╖Ър╢нр╖КтАНр╢╗р╢║р╢▒р╖К р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╖К р╢▒р╖Ьр╢╢р╖Щр╢╜р╖К р╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ьр╢║ р╢пр╖Тр╢▒р╖Пр╢Ьр╢нр╖К р╢Ср╢Ър╢╕ р╢┤р╖Фр╢пр╖Кр╢Ьр╢╜р╢║р╖П р╢п р╢Зр╢║ р╖Ар╖Тр╢║. р╢Ър╖Щр╖Гр╖Ъ р╖Ар╖Фр╖А р╢п р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╖А р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢пр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Вр╖Б р╢Зр╢Ър╢йр╢╕р╖Тр╢║ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╖Ар╢▒р╖Кр╢з р╢Ср╢╗р╖Щр╖Др╖Тр╖А р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╢Ьр╖Ъ р╢┤р╖Рр╖Ар╢нр╖Т р╢пр╖Фр╢╗р╖Кр╢╕р╢нр╢║ р╢Йр╖Ар╢н р╢пр╖Рр╢╕р╖Ур╢╕р╢з р╢Ер╢Ър╢╕р╖Рр╢нр╖Т р╖Ар╖Ц р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ср╖Др╖Т р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢вр╖Тр╢Ър╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╖Гр╢пр╖Др╖П  р╢Ср╢Ър╖К р╢бр╢▒р╖Кр╢пр╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢Зр╢║ р╢┤р╢╗р╖Пр╢вр╢║р╢з р╢┤р╢нр╖Кр╖Ар╖Тр╢║. р╢Зр╢║р╢Ьр╖Щр╢▒р╖К р╢Лр╢Ьр╢нр╖К р╖Бр╖Тр╖Вр╖КтАНр╢║р╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╖Ар╢▒ р╢╕р╖Пр╢Ьр╢╗р╖Тр╢зр╖К р╢┤р╖Щр╢╗р╖У 1962 р╢пр╖У р╢Ср╢▒р╢╕р╖К р╢┤р╖Тр╢║р╢╗р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Т 1905 р╢пр╖У р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢вр╖Тр╢Ър╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Гр╢╗ 50р╢Ър╢з р╢┤р╖Гр╖Фр╖А , р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╖А р╢╜р╖Щр╖Г р╢╕р╖Щр╢╕ р╢Зр╢Ър╢йр╢╕р╖Тр╢║р╢з р╢нр╖Ър╢╗р╖У р╢┤р╢нр╖Кр╖Ар╖Тр╢║."},{"question":"р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢Жр╢┤р╖Кр╢нр╖Эр╢┤р╢пр╖Ър╖Бр╢║р╢Ър╖К р╢Ср╖Др╖Т р╢Лр╢┤р╢пр╖Щр╖Гр╢п р╖Гр╢╕р╢Ь р╢пр╖Щр╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢Зр╢Яр╖Тр╢╜р╖КтАМр╢╜р╖Щ р╢нр╢╗р╢╕р╢з р╢Йр╢пр╖Тр╢╕р╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢║р╢нр╢╕р╖Пр╢Ьр╖Ъ р╢нр╢╗р╢╕ р╢пр╖Рр╢▒р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Ър╢зр╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢Ър╖Е р╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢║ "},{"question":"р╢ар╖Ур╢▒р╢║р╖Ъ р╢▒р╖Тр╖Вр╖Кр╢┤р╖Пр╢пр╖Тр╢н \\"р╖Гр╖Тр╢▒р╖Ьр╖Ар╖Рр╢Ър╖К р╢╢р╢║р╖Эр╢зр╖Щр╢Ър╖К\\" р╢Ър╖Ьр╖Ар╖Тр╢йр╖К р╢Ср╢▒р╖Кр╢▒р╢н р╢╕р╖Тр╢╜р╢пр╖Ур╢Ьр╢нр╖К р╢┤р╖Ер╢╕р╖Фр╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╢Жр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╢╗р╢з р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢ар╖Ур╢▒р╢║р╖Ъ р╢▒р╖Тр╖Вр╖Кр╢┤р╖Пр╢пр╖Тр╢н \\"р╖Гр╖Тр╢▒р╖Ьр╖Ар╖Рр╢Ър╖К р╢╢р╢║р╖Эр╢зр╖Щр╢Ър╖К\\" р╢Ър╖Ьр╖Ар╖Тр╢йр╖К р╢Ср╢▒р╖Кр╢▒р╢н р╢╕р╖Тр╢╜р╢пр╖Ур╢Ьр╢нр╖К р╢┤р╖Ер╢╕р╖Фр╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╢Жр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╢╗р╢з р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╢▒р╖Ур╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╢║р╖Т."},{"question":"ф╗еф╕Лцо╡шР╜цЬЙф╗Ащ║╝щЗНхдзф║Лф╗╢: 1945х╣┤5цЬИ1цЧея╝МшГ╢ф╕ЬцКЧцЧечГИхглч║кх┐╡хбФча┤хЬЯхКих╖еуАВцЧецЬмхогх╕ГцЧацЭбф╗╢цКХщЩНчЪД8цЬИ15цЧея╝Мч║кх┐╡хбФх╗║цИРя╝Мф╕║шбич║кх┐╡я╝МшГ╢ф╕ЬхМ║шбМцФ┐хЕмч╜▓цЫ╛чЙ╣хЬ░щвБхПСф║Жф╕АцЮЪч║кх┐╡члауАВ11цЬИ7цЧея╝Мф╕╛шбМч║кх┐╡хбФшР╜цИРхЕ╕чд╝я╝МхМЕцЛмшГ╢ф╕ЬхМ║хЕЪхзФф╣жшо░цЮЧц╡йуАБшГ╢ф╕ЬхЖЫхМ║хП╕ф╗дхСШшо╕ф╕ЦхПЛчнЙхЬихЖЕчЪДф╕Оф╝ЪхЖЫц░СцЬЙш┐С10ф╕Зф║║уАВхРМцЬИя╝МчГИхглч║кх┐╡хаВх╝АхзЛчн╣хдЗуАВ1946х╣┤4цЬИ23цЧея╝Мч║кх┐╡хаВхКих╖ея╝М11цЬИ3цЧечлгх╖еуАВ","answer":"цЧецЬмхогх╕ГцЧацЭбф╗╢цКХщЩН"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:роОродро┐ро░рпНроХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роирпАроЩрпНроХро│рпН рокропро┐ро▓ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроорпН роХро▓рпНро╡ро┐ роХрпБро▒ро┐родрпНродрпБ ро╡роХрпБрокрпНрокро▒рпИропро┐ро▓рпН роХро▓роирпНродрпБро░рпИропро╛роЯро┐роХрпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокрпБро░рпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХрпБроХ.","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : роХро▓роирпНродрпБро░рпИропро╛роЯро▓рпН : роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : рооро╛рогро╡ро░рпН роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роХро▓рпИ, роирпА ро╡ро░рпБроЩрпНроХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роОройрпНройроХрпН роХро▓рпНро╡ро┐ рокропро┐ро▓ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ро▒ро╛ропрпН?роХро▓рпИ : роЕроорпНрооро╛, роиро╛ройрпН роЗро│роЩрпНроХро▓рпИродрпН родрооро┐ро┤рпН рокроЯро┐роХрпНроХ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ройрпНро▒рпЗройрпН. роПройрпЖройрпНро▒ро╛ро▓рпН, роЙро▓роХроорпЗ рокрпЛро▒рпНро▒рпБроорпН роЪрпЖроирпНродрооро┐ро┤рпНродрпНродро╛ропро┐ройрпН рокрпЖро░рпБроорпИропрпИ роиро╛ройрпН роЕро▒ро┐роирпНродрпБроХрпКро│рпНро│ро╡рпЗ роХро▒рпНроХро┐ройрпНро▒рпЗройрпН.роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роиройрпНро▒рпБ. ро▓ро┐ро▓рпНро▓ро┐ роирпА роОройрпНрой роХро▒рпНроХ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ро▒ро╛ропрпН?ро▓ро┐ро▓рпНро▓ро┐ : роЕроорпНрооро╛, роиро╛ройрпН рооро░рпБродрпНродрпБро╡роорпН рокроЯро┐роХрпНроХ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ройрпНро▒рпЗройрпН. роПройрпЖройрпНро▒ро╛ро▓рпН, роПро┤рпИроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЗро▓ро╡роЪрооро╛роХ роЙропро░рпН рооро░рпБродрпНродрпБро╡ роЪро┐роХро┐роЪрпНроЪрпИ роЕро│ро┐рокрпНрокродро▒рпНроХро╛роХ.роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роиро▓рпНро▓родрпБ, роиро▓рпНро▓родрпБ. роЪроорпАройро╛ роирпА роОройрпНрой роХро▒рпНроХ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ро▒ро╛ропрпН?роЪроорпАройро╛ : роЕроорпНрооро╛, роиро╛ройрпН роЪроЯрпНроЯроорпН рокроЯро┐роХрпНроХ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ройрпНро▒рпЗройрпН. роПро┤рпИроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЗро▓ро╡роЪрооро╛роХ роЪроЯрпНроЯроЙродро╡ро┐ роЪрпЖропрпНроп ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпН роОройрпНрокродрпБ роОройрпН рокрпЗро░ро╡ро╛.роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роУ! роЕрокрпНрокроЯро┐ропро╛!роЪрпЖро▓рпНро╡ро┐ : роЕроорпНрооро╛, роиро╛ройрпН ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпБ рокроЯро┐роХрпНроХ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ройрпНро▒рпЗройрпН. роПройрпЖройрпНро▒ро╛ро▓рпН, рокро▓ро╡роХрпИропро┐ро▓рпН рооро▒рпИроирпНродрпБро│рпНро│ роироорпН ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпНро▒рпИ ро╡рпЖро│ро┐роХрпНроХрпКрогрпНроЯрпБ ро╡ро░рпБро╡родро▒рпНроХро╛роХ.роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН : роиро▓рпНро▓родрпБ. роЙроЩрпНроХро│рпН роорпБропро▒рпНроЪро┐роХрпНроХрпБ роиро▓рпНро▓ рокро▓ройрпН роХро┐роЯрпИроХрпНроХрпБроорпН. роирпАроЩрпНроХро│рпН рокроЯро┐рокрпНрокродрпЛроЯрпБ роороЯрпНроЯрпБрооро▓рпНро▓ро╛рооро▓рпН роироорпНроорпИроЪрпН роЪрпБро▒рпНро▒ро┐ропрпБро│рпНро│ роЪроорпВроХродрпНродрпИрокрпН рокроЯро┐роХрпНроХ ро╡рпИроХрпНроХ ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпН. роЙроЩрпНроХро│рпН роЕройрпИро╡ро░ро┐ройрпН ро╡ро┐ро░рпБрокрпНрокроЩрпНроХро│рпБроорпН  роиро┐ро▒рпИро╡рпЗро▒  роОройрпН рооройрооро╛ро░рпНроирпНрод ро╡ро╛ро┤рпНродрпНродрпБроХрпНроХро│рпН."},{"question":"Adet d├╢neminde gebe kal─▒n─▒r m─▒?","answer":"Gebelik, genellikle adetin orta d├╢nemlerinde olu┼Яur. Yani adet ba┼Яlad─▒ktan 14 g├╝n sonra olur. Ancak yumurta rezervinin azalmas─▒ ve ├╝st├╝ne g├╢rme durumlar─▒nda ├зok nadir olarak kad─▒nlar adet d├╢neminde de hamile kalabilirler. ├Ьst├╝ne g├╢rme adetleri normal bilinen adetler gibi yo─Яun ve 3-4 g├╝n s├╝rmemektedir."},{"question":"родрооро┐ро┤роХродрпНродро┐ройрпН роорпБродро▓рпН ро░ропро┐ро▓рпНроиро┐ро▓рпИропроорпН роОродрпБ?","answer":"родрооро┐ро┤роХродрпНродро┐ройрпН роорпБродро▓рпН ро░ропро┐ро▓рпНроиро┐ро▓рпИропроорпН ,ро░ро╛ропрокрпБро░роорпН роЪрпЖройрпНройрпИропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│родрпБ."},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢нр╖Ър╢╗р╖Ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜ р╖Ар╖Тр╖Гр╢│р╢▒р╖Кр╢▒.р╢╜р╖Эр╢Ър╖Ъ р╢╜р╖Ьр╢Ър╖Фр╢╕ р╢Ьр╖Тр╢▒р╖Кр╢▒     ","answer":"р╢╜р╖Эр╢Ър╖Ъ р╢╜р╖Ьр╢Ър╖Фр╢╕ р╢Ьр╖Тр╢▒р╖Кр╢▒  - р╢╢р╢йр╢Ьр╖Тр╢▒р╖Кр╢▒"},{"question":"роЗроирпНродрокрпН рокродрпНродро┐ропро┐ройрпН родрпКроЯро░рпНроЪрпНроЪро┐ропрпИ роОро┤рпБродрпБроЩрпНроХро│рпН  1971- роЖроорпН роЖрогрпНроЯро┐ро▓рпН","answer":"1971 роЗроирпНродро┐роп-рокро╛роХрпНроХро┐ро╕рпНродро╛ройрпН рокрпЛро░рпН роОройрпНрокродрпБ 1971 роЗро▓рпН ро╡роЩрпНроХро╛ро│родрпЗроЪ ро╡ро┐роЯрпБродро▓рпИрокрпН рокрпЛро░рпН роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡рпБроХрпНроХрпБроорпН рокро╛роХрпНроХро┐родрпНродро╛ройрпНройрпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЯрпИропро┐ро▓рпН роироЯрпИрокрпЖро▒ роирпЗро░роЯро┐роЪрпН роЪрогрпНроЯрпИропрпИроХрпН роХрпБро▒ро┐роХрпНроХро┐ройрпНро▒родрпБ. 3 родро┐роЪроорпНрокро░рпН 1971 роЕройрпНро▒рпБ 11 роЗроирпНродро┐роп ро╡ро╛ройрпНрокроЯрпИ роорпБроХро╛роорпНроХро│ро┐ройрпН роорпАродрпБ рокро╛роХрпНроХро┐ро╕рпНродро╛ройрпН ро╡ро▓ро┐роирпНрод родро╛роХрпНроХрпБродро▓рпИ роорпЗро▒рпНроХрпКрогрпНроЯродрпБроорпН роЗроирпНродро┐ропро╛ роХро┐ро┤роХрпНроХрпБ рокро╛роХрпНроХро┐ро╕рпНродро╛ройрпН ро╡ро┐роЯрпБродро▓рпИрокрпН рокрпЛро░рпБроХрпНроХрпБро│рпН роирпБро┤рпИроирпНродродрпБ. роЗрокрпНрокрпЛро░рпН 13 роиро╛роЯрпНроХро│рпН роирпАроЯро┐родрпНродрпБ, ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпНро▒ро┐ро▓рпН рооро┐роХро╡рпБроорпН роХрпБро▒рпБроХро┐роп роХро╛ро▓роорпН роироЯрпИрокрпЖро▒рпНро▒ рокрпЛро░ро╛роХ роЗроЯроорпНрокро┐роЯро┐родрпНродрпБро│рпНро│родрпБ.ро╡рпЖро│ро┐роиро╛роЯрпНроЯрпБ роОродро┐ро░рпНро╡ро┐ройрпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роИроЯрпБрокро╛роЯрпБроЪрпЛро╡ро┐ропродрпН роТройрпНро▒ро┐ропроорпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роРроХрпНроХро┐роп роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡рпБроХрпНроХрпБ роОродро┐ро░ро╛роХ роРроХрпНроХро┐роп роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ роЕро▓рпНро▓родрпБ роЪрпАройро╛ роироЯро╡роЯро┐роХрпНроХрпИроХро│рпИ роорпЗро▒рпНроХрпКрогрпНроЯро╛ро▓рпН роЪрпЛро╡ро┐ропродрпН роТройрпНро▒ро┐ропроорпН рокродро┐ро▓рпН роироЯро╡роЯро┐роХрпНроХрпИроХро│рпИ роорпЗро▒рпНроХрпКро│рпНро│рпБроорпН роОрой роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ро▒рпНроХрпБроЪрпН роЪрпЛро╡ро┐ропродрпН роТройрпНро▒ро┐ропроорпН роЙро▒рпБродро┐ропро│ро┐родрпНродродрпБ. роЗроирпНрод роЙро▒рпБродро┐ 1971 роЖроХродрпНродрпБ рооро╛родроорпН роХрпИропрпКрокрпНрокрооро┐роЯрокрпНрокроЯрпНроЯ роЗроирпНродро┐роп роЪрпЛро╡ро┐ропродрпН роироЯрпНрокрпБро▒ро╡рпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роТродрпНродрпБро┤рпИрокрпНрокрпБ роТрокрпНрокроирпНродродрпНродро┐ро▓рпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ.роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХ роРроХрпНроХро┐роп роиро╛роЯрпБроХро│рпН рокро╛роХрпНроХро┐родрпНродро╛ройрпН рокроХрпНроХроорпН роиро┐ройрпНро▒родрпБ. рокро╛роХрпНроХро┐родрпНродро╛ройрпБроХрпНроХрпБ роЕро░роЪро┐ропро▓рпН, рокрпКро░рпБро│ро╛родро╛ро░ рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокрпКро░рпБро│рпБродро╡ро┐ роЪрпЖропрпНродродрпБ. ро╡роЩрпНроХро╛ро│родрпЗроЪ роЙро│рпНроиро╛роЯрпНроЯрпБрокрпН рокрпЛро░ро┐ро▓рпН родро▓рпИропро┐роЯ рооро▒рпБродрпНродродрпБ. рокро╛роХрпНроХро┐родрпНродро╛ройрпН роорпАродрпБ роЗроирпНродро┐ропро╛ рокроЯрпИропрпЖроЯрпБродрпНродро╛ро▓рпН роЗроирпНродро┐ропродрпН родрпБрогрпИроХрпН роХрогрпНроЯродрпНродро┐ро▓рпН роЪрпЛро╡ро┐ропродрпН роЖродро┐роХрпНроХроорпН роЕродро┐роХрооро╛роХрпБроорпН роОрой роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХ роЕродро┐рокро░рпН роиро┐роХрпНроЪройрпН роЕроЪрпНроЪроорпН роХрпКрогрпНроЯро╛ро░рпН. роЙро▓роХ роЕро░роЩрпНроХро┐ро▓рпН роРроХрпНроХро┐роп роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН роиро┐ро▓рпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЗрокрпНрокро┐ро░ро╛роирпНродро┐ропродрпНродро┐ро▓рпН роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН рокрпБродро┐роп роХрпВроЯрпНроЯро╛ро│ро┐ропро╛рой роЪрпАройро╛ро╡ро┐ройрпН роиро┐ро▓рпИропрпИропрпБроорпН роЕродрпБ рокро╛родро┐роХрпНроХрпБроорпН роОрой роЕро╡ро░рпН роХро░рпБродро┐ройро╛ро░рпН. рокро╛роХрпНроХро┐ро╕рпНродро╛ройрпБроХрпНроХрпБ роЗро░ро╛рогрпБро╡ роЙродро╡ро┐роХро│рпИ роЕро│ро┐роХрпНроХ роИро░ро╛ройрпИ роиро┐роХрпНроЪройрпН роКроХрпНроХрпБро╡ро┐родрпНродро╛ро░рпН. роХро┐ро┤роХрпНроХрпБрокрпН рокро╛роХрпНроХро┐родрпНродро╛ройро┐ро▓рпН рокро╛роХрпНроХро┐родрпНродро╛ройро┐роп роЗро░ро╛рогрпБро╡роорпН роЗройрокрпНрокроЯрпБроХрпКро▓рпИропро┐ро▓рпН роИроЯрпБрокроЯрпБро╡родрпИрокрпН рокро▒рпНро▒ро┐ роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХ роЕродро┐роХро╛ро░ро┐роХро│рпН роЕро│ро┐родрпНрод родроХро╡ро▓рпНроХро│рпИропрпБроорпН роиро┐роХрпНроЪройрпН рокрпКро░рпБроЯрпНрокроЯрпБродрпНродро╡ро┐ро▓рпНро▓рпИ. роЗроирпНродро┐ропро╛ рокроЯрпИроХро│рпИрокрпН рокро┐ройрпНро╡ро╛роЩрпНроХ ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпЖрой роиро┐роХрпНроЪройрпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХро┐роЪро┐роЩрпНроХро░рпН роЪрпЛро╡ро┐ропродрпНродрпБроХро│ро┐роЯроорпН роЕродро┐роХ роЕро┤рпБродрпНродродрпНродрпИроХрпН роХрпКроЯрпБродрпНродройро░рпН.роХро┐ро┤роХрпНроХро┐ро▓рпН рокро╛роХрпНроХро┐родрпНродро╛ройро┐ройрпН родрпЛро▓рпНро╡ро┐ роЙро▒рпБродро┐ роОройрпНро▒рпБ родрпЖро░ро┐роирпНродрокрпЛродрпБ роиро┐роХрпНроЪройрпН ро╡ро╛ройрпВро░рпНродро┐ родро╛роЩрпНроХро┐роХрпН роХрокрпНрокро▓рпН роТройрпНро▒рпИ ро╡роЩрпНроХро╛ро│ ро╡ро┐ро░ро┐роХрпБроЯро╛ро╡ро┐ро▓рпН рокрпЛро░рпБроХрпНроХрпБ роЖропродрпНродрооро╛рой роиро┐ро▓рпИропро┐ро▓рпН ро╡ро░ро╡ро┤рпИродрпНродро╛ро░рпН.[33] 11 родро┐роЪроорпНрокро░рпН 1971роЖроорпН роЖрогрпНроЯрпБ роЕроирпНродроХрпН роХрокрпНрокро▓рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЕродройрпН родрпБрогрпИроХрпН роХрокрпНрокро▓рпНроХро│рпН ро╡роЩрпНроХро╛ро│ ро╡ро┐ро░ро┐роХрпБроЯро╛ро╡рпИ ро╡роирпНродроЯрпИроирпНродрой. роРроХрпНроХро┐роп роЗро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропроорпБроорпН роЕродройрпН рокроЩрпНроХрпБроХрпНроХрпБ роТро░рпБ ро╡ро╛ройрпВро░рпНродро┐ родро╛роЩрпНроХро┐роХрпН роХрокрпНрокро▓рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯ роХрокрпНрокро▓рпНроХро│ро┐ройрпН роХрпБро┤рпБро╡рпИ роЕройрпБрокрпНрокро┐ ро╡рпИродрпНродродрпБ.6 рооро▒рпНро▒рпБроорпН 13 родро┐роЪроорпНрокро░рпН роЕройрпНро▒рпБ, роЪрпЛро╡ро┐ропродрпН роХрокрпНрокро▓рпН рокроЯрпИропро╛ройродрпБ ро╡ро┐ро│ро╛родро┐ро╡роЪрпБродрпНродрпЛроХрпНроХро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ роЗро░рогрпНроЯрпБ роХрокрпНрокро▓рпН роХрпБро┤рпБроХрпНроХро│рпИ роЕройрпБрокрпНрокро┐ропродрпБ. роЕроирпНродроХрпН роХрокрпНрокро▓рпН роХрпБро┤рпБро╡ро╛ройродрпБ роЗроирпНродро┐роп рокрпЖро░рпБроЩрпНроХроЯро▓ро┐ро▓рпН 18 родро┐роЪроорпНрокро░рпН 1971 роорпБродро▓рпН 7 роЪройро╡ро░ро┐ 1972 ро╡ро░рпИ роРроХрпНроХро┐роп роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН роХрокрпНрокро▓рпН роХрпБро┤рпБро╡рпИрокрпН рокро┐ройрпНродрпКроЯро░рпНроирпНродродрпБ. роЗроирпНродро┐роп рокрпЖро░рпБроЩрпНроХроЯро▓ро┐ро▓рпН роРроХрпНроХро┐роп роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН роХрокрпНрокро▓рпН роХрпБро┤рпБро╡ро╛ро▓рпН роПро▒рпНрокроЯрпБродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯ роЕроЪрпНроЪрпБро▒рпБродрпНродро▓рпИ роирпАроХрпНроХрпБро╡родро▒рпНроХро╛роХ роЪрпЛро╡ро┐ропродрпНродрпБ роТройрпНро▒ро┐ропроорпН роТро░рпБ роЕрогрпБ роЖропрпБрод роирпАро░рпНроорпВро┤рпНроХро┐роХрпН роХрокрпНрокро▓рпИропрпБроорпН роХрпКрогрпНроЯрпБро╡роирпНродродрпБ."},{"question":"рдиреЗрдкрд╛рд▓рдХреЛ рдХреБрд▓ рдЬрдирд╕рдВрдЦреНрдпрд╛ рдХрддрд┐ рдЫ ?","answer":"реирежренрео рдХреЛ рдЬрдирдЧрдгрдирд╛ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рдиреЗрдкрд╛рд▓рдХреЛ рдХреБрд▓ рдЬрдирд╕рдВрдЦреНрдпрд╛ реи,репрез,ремрек,релренрео рдЫред"},{"question":"Shin batun me ake magana a wannan mai zuwa? \\"Gwamnan jihar Filato ya bayar da tabbacin lashe zaben jihar\\".","answer":"Jumlar : \\"Gwamnan jihar Filato ya bayar da tabbacin lashe zaben jihar\\" na batu ne a kan siyasa."},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░Чр▒Зр░пр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░кр▒Нр░░р░др░┐р░кр░жр░╛р░░р▒Нр░зр░╛р░▓р▒Б р░ор░░р░┐р░пр▒Б р░нр░╛р░╡р░В р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐:р░Хр░жр░▓ р░ир░Вр░др░Я р░╕р▒Жр░Яр▒Нр░Яр░┐ р░кр░▓р░┐р░Хр▒Жр░ир▒Б,р░жр▒Зр░╡р░Хр░╛р░░р▒Нр░пр░В р░ор▒Бр░Вр░жр▒Б, р░Жр░╡р░▓р░░р░╛р░Ър░Хр░╛р░░р▒Нр░пр░В р░Хр░╛р░ж, р░░р░╛р░Ьр░╛ !р░╢р░▓р░╡р▒Б р░ир▒А р░╡р░┐р░╕р▒Нр░др▒З","answer":"р░кр▒Нр░░р░др░┐р░кр░жр░╛р░░р▒Нр░ер░В :р░Ер░Вр░др░Я = р░Ер░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Бр░╕р▒Жр░Яр▒Нр░Яр░┐ = р░╕р▒Жр░Яр▒Нр░Яр░┐р░кр░▓р░┐р░Хр▒Жр░ир▒Б = р░Зр░Яр▒Нр░▓р░╛ р░Ер░ир▒Нр░ир░╛р░бр▒Бр░░р░╛р░Ьр░╛ ! = р░░р░╛р░Ьр░╛ !р░ор▒Бр░Вр░жр▒Б = р░ор▒Бр░Вр░жр▒Бр░жр▒Зр░╡р░Хр░╛р░░р▒Нр░пр░В = р░жр▒Зр░╡р▒Бр░ир░┐ р░кр▒Вр░Ьр░Жр░╡р░▓ = р░др░░р▒Бр░╡р░╛р░др▒Зр░░р░╛р░Ър░Хр░╛р░░р▒Нр░пр░В = р░кр▒Нр░░р░нр▒Бр░╡р▒Бр░▓ р░кр░ир░┐р░Хр░╛р░ж = р░Хр░жр░╛ !р░ир▒Ар░╡р▒Б = р░ор▒Ар░░р▒Бр░╢р░▓р░╡р▒Б р░Зр░╕р▒Нр░др▒З = р░Ер░ир▒Бр░ор░др░┐р░╕р▒Нр░др▒Зр░нр░╛р░╡р░В :р░Ер░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б р░╕р▒Жр░Яр▒Нр░Яр░┐ р░Зр░Яр▒Нр░▓р░╛ р░Ер░ир▒Нр░ир░╛р░бр▒Б. р░░р░╛р░Ьр░╛ ! р░ор▒Бр░Вр░жр▒Б р░жр▒Зр░╡р▒Бр░ир░┐ р░кр▒Вр░Ь. р░др░░р▒Бр░╡р░╛р░др▒З р░кр▒Нр░░р░нр▒Бр░╡р▒Бр░▓ р░кр░ир░┐ р░Хр░жр░╛ ! р░ор▒Ар░░р▒Б р░Ер░ир▒Бр░ор░др░┐р░╕р▒Нр░др▒З."},{"question":"рдХреГрдкрдпрд╛ рдореБрдЭреЗ рдкрд╛рдБрдЪ рддрд░реАрдХреЗрдВ рджреЗрдВ рдЖрд░рд╛рдо рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП ?","answer":"рдЖрд░рд╛рдо рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рдкрд╛рдБрдЪ рд╕реБрдЭрд╛рд╡ рд╣реИрдВ -рез) рдЖрдк рдХрд┐рддрд╛рдм рдкрдврд╝ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ редреи) рдЖрдк рдмрд╛рд╣рд░ рд╕рд╣рд░ рдХрд░рдиреЗ рдЬрд╛ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ редрей) рдЖрдк рдЕрдкрдиреЗ рдорд┐рддреНрд░ рд╕реЗ рдмрд╛рдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВредрек) рдЖрдк рдЕрдкрдиреЗ рдкрд░рд┐рд╡рд╛рд░ рдЬрдиреЛрдВ рдХреЗ рд╕рд╛рде рд▓реБрдбреЛ рдЦреЗрд▓ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ редрел) рдЖрдк рдЯреАрд╡реА рд╢реЛ рдпрд╛ рдлрд╝рд┐рд▓реНрдо рджреЗрдЦ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ ред"},{"question":"╪┤┘Г┘И┘Ж ┘З┘И ╪г┘И┘Д ╪о┘Д┘К┘Б╪й ╪г╪│╪│ ╪м┘З╪з╪▓ ╪п┘К╪з┘Д ╪з┘Д╪┤╪▒╪╖╪й ┘И╪м╪╣┘Д┘И ┘Е╪│╪к┘В┘Д ╪и╪н┘Б╪╕ ╪з┘Д╪г┘Е┘Ж ┘Б╪з┘Д╪з╪│┘Д╪з┘Е╪Я","answer":"╪╣╪л┘Е╪з┘Ж ╪и┘Ж ╪╣┘Б╪з┘Ж"},{"question":"р░╡р░┐р░╢р▒Зр░╖р░г р░Йр░нр░пр░кр░ж р░Хр░░р▒Нр░ор░зр░╛р░░р░пр░ор▒Б р░Чр▒Бр░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░╡р░┐р░╡р░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░Йр░жр░╛р░╣р░░р░гр░▓р▒Б р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐.","answer":"р░╡р░┐р░╢р▒Зр░╖р░г р░Йр░нр░пр░кр░ж р░Хр░░р▒Нр░ор░зр░╛р░░р░пр░ор▒Б :р░╕р░ор░╛р░╕р░ор▒Б р░▓р▒Лр░ир░┐ р░░р▒Жр░Вр░бр▒Б р░кр░жр░╛р░▓р▒Б р░╡р░┐р░╢р▒Зр░╖р░гр░ор▒Бр░▓р▒Бр░Чр░╛ р░Йр░Вр░бр▒Бр░ир▒Б.р░Йр░жр░╛ :р░╢р▒Ар░др▒Лр░╖р▒Нр░гр░ор▒Б тАУ р░╢р▒Ар░др░ор▒Бр░ир▒Б, р░Йр░╖р▒Нр░гр░ор▒Бр░ир▒Бр░ор▒Гр░жр▒Бр░ор░зр▒Бр░░р░ор▒Б тАУ р░ор▒Гр░жр▒Бр░╡р▒Бр░ир▒Б, р░ор░зр▒Бр░░р░ор▒Бр░ир▒Б"},{"question":"рокро╛ро▓рпБроЯройрпН родрпЗройрпН роХро▓роирпНродрпБ роЪро╛рокрпНрокро┐роЯрпБро╡родро╛ро▓рпН роОройрпНройрпЖройрпНрой  рокропройрпНроХро│рпН?","answer":"роЪро░рпНроХрпНроХро░рпИропрпИ родро╡ро┐ро░рпНродрпНродрпБ, роЕродро▒рпНроХрпБ рокродро┐ро▓ро╛роХ рокро╛ро▓ро┐ро▓рпН роТро░рпБ роорпЗроЬрпИ роХро░рогрпНроЯро┐ родрпЗройрпН роХро▓роирпНродрпБ роЪро╛рокрпНрокро┐роЯрпБроЩрпНроХро│рпН. рокро┐ройрпНро╡ро░рпБро╡ройро╡ро▒рпНро▒ро┐ро▓рпН роЗродройрпН роЖро░рпЛроХрпНроХро┐ропрооро╛рой роиройрпНроорпИроХро│рпИ рокро▒рпНро▒ро┐  родрпЖро░ро┐роирпНродрпБроХрпКро│рпНро│рпБроЩрпНроХро│рпН. рокро╛ро▓рпН, роХро╛ро▓рпНроЪро┐ропродрпНродро┐ройрпН рооро┐роХрокрпНрокрпЖро░ро┐роп роЖродро╛ро░роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роТройрпНро▒ро╛роХ роЗро░рпБрокрпНрокродрпБ роЙроЩрпНроХро│рпН роОро▓рпБроорпНрокрпБ роЖро░рпЛроХрпНроХро┐ропродрпНродрпИ роорпЗроорпНрокроЯрпБродрпНрод роЙродро╡рпБроХро┐ро▒родрпБ. роЗродро┐ро▓рпН рокрпКроЯрпНроЯро╛роЪро┐ропроорпБроорпН роиро┐ро▒рпИроирпНродрпБро│рпНро│родрпБ. роЗродрпБ роЗро░родрпНрод роЕро┤рпБродрпНрод роЕро│ро╡рпИроХрпН роХроЯрпНроЯрпБрокрпНрокроЯрпБродрпНрод роЙродро╡рпБроорпН роЕродрпНродро┐ропро╛ро╡роЪро┐роп роКроЯрпНроЯроЪрпНроЪродрпНродрпБ роЖроХрпБроорпН.родрпЗройрпБроЯройрпН рокро╛ро▓рпН роХрпБроЯро┐рокрпНрокродрпБ роЪрпБро╡ро╛роЪрокрпН рокро┐ро░роЪрпНроЪро┐ройрпИроХро│рпИродрпН родроЯрпБроХрпНроХ роТро░рпБ роЪро┐ро▒роирпНрод родрпАро░рпНро╡ро╛роХрпБроорпН. роЪрпВроЯро╛рой роЗроирпНрод рокро╛ройроорпН роЪрпБро╡ро╛роЪроХрпНроХрпБро┤ро╛ропрпН роирпЛропрпНродрпНродрпКро▒рпНро▒рпБроХро│рпИ роОро│ро┐родро╛роХрпНроХ рокро╛роХрпНроЯрпАро░ро┐ропро╛ро╡рпИроХрпН роХрпКройрпНро▒рпБ ро╡рпЖро│ро┐ропрпЗро▒рпНро▒рпБроХро┐ро▒родрпБ. родрпКрогрпНроЯрпИ рокрпБрогрпН роирпЛропро╛ро▓рпН рокро╛родро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроорпНрокрпЛродрпБ рокро╛ро▓рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН родрпЗройрпН роХро▓ро╡рпИ роТро░рпБ роЪро┐ро▒роирпНрод родрпАро░рпНро╡ро╛роХрпБроорпН.роЪро│ро┐ роЪро┐роХро┐роЪрпНроЪрпИроХрпНроХрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЗро░рпБрооро▓рпИ роОро│ро┐родро╛роХрпНроХ рокро╛ро░роорпНрокро░ро┐роп рооро░рпБродрпНродрпБро╡родрпНродро┐ро▓рпН рокро╛ро▓рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН родрпЗройрпН рокропройрпНрокроЯрпБродрпНродрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒родрпБ. роОройро╡рпЗ, родрпЗройрпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокро╛ро▓рпН роЪрпБро╡ро╛роЪроХрпНроХрпБро┤ро╛ропрпН  родрпКро▒рпНро▒рпБроирпЛропрпНроХро│рпИродрпН родроЯрпБрокрпНрокродро▒рпНроХрпБроорпН роЪро┐роХро┐роЪрпНроЪрпИропро│ро┐рокрпНрокродро▒рпНроХрпБроорпН роиро▓рпНро▓родрпБ. рокро╛ро▓рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН родрпЗройрпН роЗро░рогрпНроЯрпБроорпН роТройрпНро▒ро╛роХ роЗрогрпИроХрпНроХрпБроорпНрокрпЛродрпБ, тАЛтАЛроЕро╡рпИ роЙроЩрпНроХро│рпН родрпЛро▓рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роорпБроЯро┐ропро┐ройрпН роЖро░рпЛроХрпНроХро┐ропродрпНродрпИ роорпЗроорпНрокроЯрпБродрпНродрпБро╡родро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ роЪрпЖро░ро┐рооро╛ройроорпН, родрпВроХрпНроХроХрпН роХрпЛро│ро╛ро▒рпБроХро│рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роОро▓рпБроорпНрокрпБ роЖро░рпЛроХрпНроХро┐ропродрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ роЙродро╡рпБро╡родрпБ ро╡ро░рпИ роПро░ро╛ро│рооро╛рой роЖро░рпЛроХрпНроХро┐роп роиройрпНроорпИроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯрпБро│рпНро│рой. рокро╛ро▓рпН, родрпЗройрпН роХро▓роирпНрод роЗроирпНрод рокро╛ройродрпНродро┐ро▓рпН рокро╛роХрпНроЯрпАро░ро┐ропро╛ роОродро┐ро░рпНрокрпНрокрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЖроХрпНро╕ро┐роЬройрпЗро▒рпНро▒ рокрогрпНрокрпБроХро│рпН ро╡ропро┐ро▒рпНро▒ро┐ро▓рпН родрпКро▒рпНро▒рпБроирпЛропрпИ роПро▒рпНрокроЯрпБродрпНродрпБроорпН рокро╛роХрпНроЯрпАро░ро┐ропро╛роХрпНроХро│рпИ роЕро┤ро┐роХрпНроХро┐ройрпНро▒рой. роЗродрпБ роиро▓рпНро▓ роХрпБроЯро▓рпН рокро╛роХрпНроЯрпАро░ро┐ропро╛ро╡рпИ роорпАроЯрпНроЯрпЖроЯрпБроХрпНроХ роЙродро╡рпБроХро┐ро▒родрпБ. роорпЗро▓рпБроорпН, роОроирпНрод ро╡ропро┐ро▒рпНро▒рпБ рокро┐ро░роЪрпНроЪройрпИроХро│ро┐роЯроорпН роЗро░рпБроирпНродрпБроорпН роЙроЩрпНроХро│рпИ роорпАроЯрпНроХ роЗроирпНрод рокро╛ройроорпН роЙродро╡рпБроХро┐ро▒родрпБ."},{"question":"Quais as duas l├нnguas mais faladas no mundo?a) Ingl├кs e espanholb) Ingl├кs e mandarim chin├кsc) Mandarim chin├кs e franc├кsd) Ingl├кs e franc├кse) Franc├кs e espanhol","answer":"b) Ingl├кs e mandarim chin├кs"},{"question":"Cili ├лsht├л festa m├л e madhe fetare e shqiptar├лve mysliman├л?","answer":"Festa m├л e madhe fetare e shqiptar├лve mysliman├л ├лsht├л Bajrami."},{"question":"р╢Ер╢╕р╖Кр╢╕р╖П  р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╢▒р╖Кр╢ор╢║ р╢╗р╢ар╢▒р╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"р╢Ер╢╕р╖Кр╢╕р╖П  р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╢▒р╖Кр╢ор╢║ р╢╗р╢ар╢▒р╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ  р╢╕р╖Рр╢Ър╖Кр╖Гр╖Тр╢╕р╖К р╢Ьр╖Эр╢╗р╖Кр╢Ър╖Т р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖Т."},{"question":"родрпАро░ройрпН роЪро┐ройрпНройрооро▓рпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН  роирпЖро░рпБроЮрпНроЪро┐рокрпНрокро┤роорпН роОройрпНро▒ роирпВро▓рпНроХро│рпН ропро╛ро░рпБроЯрпИропродрпБ?","answer":"родрпАро░ройрпН роЪро┐ройрпНройрооро▓рпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН  роирпЖро░рпБроЮрпНроЪро┐рокрпНрокро┤роорпН роОройрпНро▒ роирпВро▓рпНроХро│рпН рокрпБро▓ро╡ро░рпН роХрпБро┤роирпНродрпИ роЙроЯрпИропродрпБ ."},{"question":"рд╡рд┐рдХреГрддрд┐рдВ рдиреИрд╡ рдЧрдЪреНрдЫрдиреНрддрд┐ рд╕рдЩреНрдЧрджреЛрд╖реЗрдг рд╕рд╛рдзрд╡рдГ |рдЖрд╡реЗрд╖реНрдЯрд┐рддрдВ рдорд╣рд╛рд╕рд░реНрдкреИрд╢реНрдЪрдиреНрджрдирдВ рди рд╡рд┐рд╖рд╛рдпрддреЗ ||","answer":"рдЕрд░реНрде : рд╕рдЬреНрдЬрди рдорд╛рдгрд╕реЗ [рд╡рд╛рдИрдЯ рд▓реЛрдХрд╛рдВрдЪреНрдпрд╛] рд╕рдВрдЧрддреАрдиреЗ рдмрд┐рдШрдбрдд рдирд╛рд╣реАрдд. рдЪрдВрджрдирд╛рдЪреНрдпрд╛ рд╡реГрдХреНрд╖рд╛рд▓рд╛ рдореЛрдардореЛрдардпрд╛ рд╕рд╛рдкрд╛рдВрдиреА рд╡реЗрдврд▓реЗ рддрд░реА рддреЛ рд╡рд┐рд╖рд╛рд░реА рдмрдирдд рдирд╛рд╣реА."},{"question":"Iwadii bс║╣rс║╣ lori с╗Нkс╗Н gbajugbaja pasitс╗Н to pokunso lтАЩOndo","answer":"Ileeс╣гс║╣ с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Ondo ti fidi с║╣ mulс║╣ pe loootс╗Н ni baba kan, Lasisi Moshood; с║╣ni с╗Нdun mс║╣jilelс╗Нgс╗Нta (62), pokunso nile rс║╣ ni Ayede-Ogbese, nipinlс║╣ Ondo, ati pe awс╗Нn ti bс║╣rс║╣ iwadii lori ohun to mu baba naa gbe igbesс║╣ yii.Obinrin kan ti wс╗Нn n pe ni Lady Evangelist Victoria Lasisi ni iyawo Oloogbe, gbajugbaja pasitс╗Н ni wс╗Нn pe iya naa, wс╗Нn si royin pe oun atawс╗Нn с╗Нmс╗Н to bi fun Oloogbe Lasisi n tс╗Нju baba naa daadaa.Ko sс║╣ni to fura pe baba yoo gbe igbesс║╣ iku с╗Нhun, iyawo atawс╗Нn с╗Нmс╗Н ti jade gс║╣gс║╣ ba a с╣гe gbс╗Н. Nigba ti Efanjс║╣liisi Victoria pada de lo kan ilс║╣kun titi, с╣гugbс╗Нn ti с╗Нkс╗Н rс║╣ ko dahun, bс║╣с║╣ o wa ninu ile.Nigba to pс║╣ ti iyawo baba yii ti n kanlс║╣kun ti ko gbс╗Н idahun kankan lo yс╗Нju loju ferese, nibс║╣ lo ti n wo с╗Нkс╗Н rс║╣ to n mi dirodiro labс║╣ okun, o ti pokunso!Awс╗Нn eeyan lo pada ja ilс║╣kun naa ti wс╗Нn si ba baba naa nibi to so si. Tabili atawс╗Нn ipeku kekere ti wс╗Нn n pe ni тАШstoolтАЩ ni Oloogbe naa to pс╗Н to si gun to fi kс╗Нrun bс╗Н okun.A gbс╗Н pe igi ni Alagba Lasisi fi n rin, nitori с║╣sс║╣ n dun un, с╣гugbс╗Нn awс╗Нn eeyan sс╗Н pe eyi ko to idi kan ti baba naa yoo fi gba с║╣mi ara с║╣, wс╗Нn ni ohun ti с╗Нkс╗Н pasitс╗Н yii dan wo kс╗Н sisс╗Н.Alaga CAN, iyс║╣n с║╣gbс║╣ awс╗Нn Onigbagbс╗Н, с║╣ka ti Ogbese, nipinlс║╣ Ondo, Pasitс╗Н Oyedeji Aladenika, с╣гapejuwee iku Lasisi bii ohun to ya ni lс║╣nu ju, o ni idi ti baba yii fi gba с║╣mi ara  с║╣ ko ti i ye oun.Alukoro с╗Нlс╗Нpaa Ondo, DSP Funmilayс╗Н с╗Мdunlami, fidi iс╣гс║╣lс║╣ naa mulс║╣.  O ni iwadii tawс╗Нn n с╣гe lori с║╣ ti n tu aс╣гiri diс║╣diс║╣ nipa ohun to mu baba с║╣ni с╗Нdun mejilelс╗Нgс╗Нta yii pokunso."},{"question":"р╢Ер╢╖р╖КтАНр╢║р╖Пр╖Ар╢Ър╖Пр╖Бр╢║р╢з р╢║р╖Пр╢╕р╢з р╖Гр╢╕р╢нр╖К р╖Ар╖Ц р╢┤р╖Ер╢╕р╖Ф р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Фр╖Ар╖П  ?","answer":"р╢╗р╖Пр╢Ър╖Ър╖Вр╖К р╖Бр╢╗р╖Кр╢╕р╖П"},{"question":"р╢┤р╖Тр╢зр╖Фр╢┤р╖Гр╢зр╢┤р╖Тр╢║р╖Ср╢╣р╖Тр╢║ р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢Ср╢Ър╢╕ р╢┤р╢Ър╖Кр╖Вр╖Тр╢║р╖П","answer":"Hummingbirds"},{"question":"ржЖржмрзБрж▓ рж╣рзЛрж╕рзЗржи рж╕рж╛рж╣рзЗржм ржХрзЛржерж╛ржпрж╝ ржХрзЛржерж╛ржпрж╝ ржЧрж╛ржЫржкрж╛рж▓рж╛ ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛ рждрж╛ ржкрж░рзАржХрзНрж╖рж╛ ржХрж░рж╛рж░ ржЬржирзНржп ржЖрж▓рзЛ-ржмрж╛рждрж╛рж╕рж╣рзАржи ржПржХржЯрж┐ ржмржХрзНрж╕рзЗрж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржХржпрж╝рзЗржХржЯрж┐ ржмрзАржЬ ржмржкржи ржХрж░рж▓рзЗржиред рзз ржорж╛рж╕ ржкрж░рзЗ ржЦрзБрж▓рзЗ ржжрзЗржЦрзЗржи ржХрзЛржирзЛ ржЧрж╛ржЫрзЗрж░ ржЕрж╕рзНрждрж┐рждрзНржм ржирзЗржЗред рждрж┐ржирж┐ рждрж╛ржБрж░ рж╢рж┐ржХрзНрж╖ржХ ржЬржирж╛ржм ржорзЛрж╣рж╛ржорзНржоржж ржЖрж▓рзАржХрзЗ ржЬрж┐ржЬрзНржЮрзЗрж╕ ржХрж░рж▓рзЗ рж╢рж┐ржХрзНрж╖ржХ ржмрж┐рж╖ржпрж╝ржЯрж┐ рждрж╛ржХрзЗ ржмрзНржпрж╛ржЦрзНржпрж╛ ржХрж░рзЗржи ржПржмржВ ржмрж▓рзЗржи, ржЕржирзЗржХ ржЧрзНрж░рж╣рзЗ ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи ржХрж╛рж░ржгрзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛редрждрзБржорж┐ ржХрж┐ ржоржирзЗ ржХрж░, ржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗрж░ ржХрж╛рж░ржгржЧрзБрж▓рзЛ ржЫрж╛ржбрж╝рж╛ ржЖрж░ржУ ржЕржирзЗржХ ржХрж╛рж░ржгрзЗ ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи ржЧрзНрж░рж╣рзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛? ржЙрждрзНрждрж░рзЗрж░ ржкржХрзНрж╖рзЗ ржпрзБржХрзНржд ржжрж╛ржУред","answer":"рж╣рзНржпрж╛ржБ, ржЖржорж┐ ржоржирзЗ ржХрж░рж┐ ржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗрж░ ржХрж╛рж░ржгржЧрзБрж▓рзЛ ржЫрж╛ржбрж╝рж╛ржУ ржЖрж░ржУ ржЕржирзЗржХ ржХрж╛рж░ржгрзЗ ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи ржЧрзНрж░рж╣рзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛редрж╕рзМрж░ржЬржЧрждрзЗрж░ ржЧрзНрж░рж╣ржЧрзБрж▓рзЛрждрзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржирзЛрж░ ржЬржирзНржп ржЖрж▓рзЛ, ржмрж╛рждрж╛рж╕ ржЕржкрж░рж┐рж╣рж╛рж░рзНржпред рждржмрзЗ ржЖрж▓рзЛ-ржмрж╛рждрж╛рж╕рзЗрж░ ржкрж╛рж╢рж╛ржкрж╛рж╢рж┐ ржкрж╛ржирж┐, ржЕржХрзНрж╕рж┐ржЬрзЗржи, ржХрж╛рж░рзНржмржи-ржбрж╛ржЗ-ржЕржХрзНрж╕рж╛ржЗржб, рждрж╛ржк, ржЗрждрзНржпрж╛ржжрж┐ржУ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржирзЛрж░ ржЬржирзНржп ржЕржмрж╢рзНржпржЗ ржкрзНрж░ржпрж╝рзЛржЬржиред рж╕рзМрж░ржЬржЧрждрзЗрж░ ржЕржирзНржпрж╛ржирзНржп ржЧрзНрж░рж╣рзЗ ржкрж╛ржирж┐ ржирзЗржЗред ржЬрзАржмрзЗрж░ ржЬржирзНржп ржкрзНрж░ржпрж╝рзЛржЬржирзАржпрж╝ ржЕржХрзНрж╕рж┐ржЬрзЗржи, ржХрж╛рж░рзНржмржи-ржбрж╛ржЗ- ржЕржХрзНрж╕рж╛ржЗржб ржирзЗржЗ ржЕржержмрж╛ ржПржжрзЗрж░ ржЕржирзБржкрж╛ржд ржЬрзАржмрзЗрж░ ржмрзЗржБржЪрзЗ ржерж╛ржХрж╛рж░ ржЙржкржпрзЛржЧрзА ржиржпрж╝ ржмрж▓рзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛ред ржмрзБржз, рж╢рзБржХрзНрж░ ржЧрзНрж░рж╣рзЗ рждрж╛ржкржорж╛рждрзНрж░рж╛ ржЕрждрзНржпржирзНржд ржмрзЗрж╢рж┐ред ржлрж▓рзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛ред ржЖржмрж╛рж░ ржмрзГрж╣рж╕рзНржкрждрж┐, рж╢ржирж┐, ржЗржЙрж░рзЗржирж╛рж╕, ржирзЗржкржЪрзБржи ржЗрждрзНржпрж╛ржжрж┐ ржЧрзНрж░рж╣ ржЕрждрзНржпржирзНржд рж╢рзАрждрж▓ ржмрж▓рзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛рждрзЗ ржкрж╛рж░рзЗ ржирж╛редржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗрж░ ржкрж░рж┐ржмрзЗрж╢ржмрж┐ржж ржЖржмрзБрж▓ рж╣рзЛрж╕рзЗржи рж╕рж╛рж╣рзЗржм ржХрзЛржерж╛ржпрж╝ ржХрзЛржерж╛ржпрж╝ ржЧрж╛ржЫржкрж╛рж▓рж╛ ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛ рждрж╛ ржкрж░рзАржХрзНрж╖рж╛ ржХрж░рж╛рж░ ржЬржирзНржп ржЖрж▓рзЛ-ржмрж╛рждрж╛рж╕рж╣рзАржи ржПржХржЯрж┐ ржмрж╛ржХрзНрж╕рзЗрж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржХржпрж╝рзЗржХржЯрж┐ ржмрзАржЬ ржмржкржи ржХрж░рж▓рзЗржи ржПржмржВ ржПржХржорж╛рж╕ ржкрж░рзЗ ржжрзЗржЦрзЗржи рж╕рзЗржЦрж╛ржирзЗ ржЧрж╛ржЫ ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ржирж┐ред ржЕрж░рзНржерж╛рзО ржПржЦрж╛ржирзЗ ржЬрзАржм ржирж╛ ржЬржирзНржорж╛ржирзЛрж░ ржХрж╛рж░ржг рж╣рж┐рж╕рзЗржмрзЗ ржЖрж▓рзЛ-ржмрж╛рждрж╛рж╕ ржирж╛ ржерж╛ржХрж╛ржХрзЗ ржЙрж▓рзНрж▓рзЗржЦ ржХрж░рж╛ рж╣ржпрж╝рзЗржЫрзЗред ржПржЧрзБрж▓рзЛ ржЫрж╛ржбрж╝рж╛ржУ ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи ржЧрзНрж░рж╣рзЗ ржЬрзАржм ржирж╛ ржЬржирзНржорж╛ржирзЛрж░ ржкрзЗржЫржирзЗ ржЙржкрж░рзЗ ржмрж░рзНржгрж┐ржд ржкрж░рзНржпрж╛ржкрзНржд ржкрж╛ржирж┐рж░ ржЕржнрж╛ржм, ржкрзНрж░рждрж┐ржХрзВрж▓ рждрж╛ржкржорж╛рждрзНрж░рж╛, ржЕржХрзНрж╕рж┐ржЬрзЗржи, ржХрж╛рж░рзНржмржи-ржбрж╛ржЗ-ржЕржХрзНрж╕рж╛ржЗржбрж╕рж╣ ржЕржирзНржпрж╛ржирзНржп ржЧрзНржпрж╛рж╕рзЗрж░ ржЕржирзБржкрж╛рждрзЗрж░ рждрж╛рж░рждржорзНржп ржкрзНрж░ржнрзГрждрж┐ ржХрж╛рж░ржг ржмрж┐ржжрзНржпржорж╛ржи ржпрж╛ ржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗ ржирж┐рж░рзНржжрзЗрж╢ ржХрж░рж╛ рж╣ржпрж╝ржирж┐редржЙржкрж░рзЗрж░ ржЖрж▓рзЛржЪржирж╛ ржерзЗржХрзЗ ржмрж▓рж╛ ржпрж╛ржпрж╝, ржЙржжрзНржжрзАржкржХрзЗ ржЖрж▓рзЛ-ржмрж╛рждрж╛рж╕ ржирж╛ ржерж╛ржХрж╛ржХрзЗ ржЬрзАржм ржирж╛ ржЬржирзНржорж╛ржирзЛрж░ ржХрж╛рж░ржг рж╣рж┐рж╕рзЗржмрзЗ ржЙрж▓рзНрж▓рзЗржЦ ржХрж░рж╛ рж╣рж▓рзЗржУ ржЖрж░ржУ ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи ржХрж╛рж░ржгрзЗ ржЕржирзЗржХ ржЧрзНрж░рж╣рзЗ ржЬрзАржм ржЬржирзНржорж╛ржпрж╝ ржирж╛"},{"question":"Ka ba da amsa ga wannan tambaya mai wuya: Wane ╔Чan wasan kwaikwayo ne na Turanci, mai ban dariya, da mawa╞Щa ya bayyana a cikin \\"The Rocky Horror Picture Show\\" (1975) da \\"The Shadow\\" (1994)?","answer":"Tim Curry"},{"question":"р░Хр░┐р░Вр░жр░┐ р░╕р░╛р░ор░╛р░ир▒Нр░п р░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░╛р░▓р░ир▒Б р░╕р░Вр░пр▒Бр░Хр▒Нр░д р░╡р░╛р░Хр▒Нр░пр░╛р░▓р▒Бр░Чр░╛ р░ор░╛р░░р▒Нр░Ър░┐ р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐.р░ор▒Лр░╣р░и р░Хр▒Вр░Ър░┐р░кр▒Вр░бр░┐ р░ир▒Гр░др▒Нр░пр░В р░ир▒Зр░░р▒Нр░Ър▒Бр░Хр▒Кр░Вр░жр░┐. р░нр░╛р░╡р░и р░нр░░р░др░ир░╛р░Яр▒Нр░пр░В р░ир▒Зр░░р▒Нр░Ър▒Бр░Хр▒Бр░Вр░жр░┐.","answer":"р░ор▒Лр░╣р░и р░Хр▒Вр░Ър░┐р░кр▒Вр░бр░┐ р░ир▒Гр░др▒Нр░пр░В, р░нр░╛р░╡р░и р░нр░░р░др░ир░╛р░Яр▒Нр░пр░В р░ир▒Зр░░р▒Нр░Ър▒Бр░Хр▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░░р▒Б. "},{"question":"роХрпЗро│рпНро╡ро┐ : роЪрпБродроирпНродро┐ро░ роЪроЩрпНроХрпБ рокродрпНродро┐ро░ро┐роХрпНроХрпИ роЖро░роорпНрокро┐родрпНродро╡ро░рпН","answer":"рокродро┐ро▓рпН : роЪроЩрпНроХрпБ роХрогрпЗроЪройрпН."},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╖Ар╢ар╢▒р╢║р╢з р╢Ер╢пр╖Пр╖Е р╖Ар╖Тр╢╗р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╢п р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?р╖Гр╖Рр╢┤р╢н ","answer":"р╖Ар╖Тр╢┤р╢н"},{"question":"T├┤i hay bс╗Л t├бo b├│n, ─Гn nhiс╗Бu rau xanh ─Сс╗Г cung cс║еp chс║еt x╞б nh╞░ng vс║лn kh├┤ng cс║гi thiс╗Зn. Xin h├гy giс║гi th├нch hiс╗Зn t╞░с╗гng n├аy cс╗зa t├┤i v├а ─С╞░a ra biс╗Зn ph├бp th├нch hс╗гp.","answer":"T├бo b├│n l├а triс╗Зu chс╗йng rс╗Сi loс║бn ─С╞░с╗Эng ti├кu h├│a dс║лn ─Сс║┐n ─Сс║бi tiс╗Зn kh├│ kh─Гn, g├вy cс║гm gi├бc ─Сau r├бt. Nguy├кn nh├вn phс╗Х biс║┐n do mс║еt c├вn bс║▒ng hс╗З vi sinh vс║нt ─С╞░с╗Эng ruс╗Щt, ├нt vс║нn ─Сс╗Щng, t├бc dс╗еng phс╗е cс╗зa mс╗Щt sс╗С loс║бi thuс╗Сc, th├│i quen th╞░с╗Эng xuy├кn nhс╗Лn ─Сс║бi tiс╗Зn, ─Гn uс╗Сng ch╞░a hс╗гp l├╜.Trong ─С├│, dung nс║бp ├нt chс║еt x╞б l├а nguy├кn nh├вn g├вy t├бo b├│n th╞░с╗Эng gс║╖p nhс║еt. ─Вn nhiс╗Бu d╞░с╗бng chс║еt n├аy (c├│ nhiс╗Бu trong rau) l├а c├бch ─С╞░с╗гc nhiс╗Бu ng╞░с╗Эi ├бp dс╗еng. Tuy nhi├кn, nс║┐u ─Гn qu├б nhiс╗Бu chс║еt x╞б kh├┤ng h├▓a tan, ├нt chс║еt x╞б h├▓a tan c├│ thс╗Г khiс║┐n ph├вn ─Сс║╖c, cс╗йng, t├бo b├│n nс║╖ng th├кm.Chс║еt x╞б kh├┤ng h├▓a tan (kh├┤ng tan trong n╞░с╗Ыc, kh├┤ng bс╗Л vi khuс║йn ─С╞░с╗Эng ruс╗Щt ph├б hс╗зy) c├│ nhiс╗Бu trong c├бc thс╗▒c phс║йm nh╞░ b├┤ng cс║гi xanh, m─Гng, c├а rс╗Сt, atiso, ng┼й cс╗Сc, c├бc loс║бi hс║бt, ─Сс║нu. Chс║еt x╞б kh├┤ng h├▓a tan gi├║p thс╗йc ─Гn dс╗Е d├аng ─Сi qua dс║б d├аy, hс╗Ч trс╗г c├вn bс║▒ng ─Сс╗Щ pH, ng─Гn ngс╗лa vi├кm nhiс╗Еm ─С╞░с╗Эng ruс╗Щt.Chс║еt x╞б h├▓a tan c├│ nhiс╗Бu trong rau mс╗Уng t╞бi, rau ─Сay, rau lang, ─Сс║нu bс║пp, khoai lang, cam, b╞░с╗Яi, ─Сu ─Сс╗з, thanh long. Chс║еt x╞б n├аy tan trong n╞░с╗Ыc, giс╗Сng gel gi├║p ph├вn dс╗Е d├аng di chuyс╗Гn theo ─С╞░с╗Эng ti├кu h├│a.L╞░с╗гng chс║еt x╞б ─С╞░с╗гc khuyс║┐n nghс╗Л mс╗Чi ng├аy l├а khoс║гng 30-38 g vс╗Ыi nam v├а 25 g vс╗Ыi nс╗п. Cс╗й 1.000 calo ─Гn v├аo n├кn c├│ khoс║гng 14 g chс║еt x╞б. Mс╗Чi ng╞░с╗Эi n├кn ─С╞░с╗гc b├бc s─й t╞░ vс║еn ─Сс╗Г c├│ chс║┐ ─Сс╗Щ hс║еp thu d╞░с╗бng chс║еt ph├╣ hс╗гp.─Рс╗Г cс║гi thiс╗Зn t├бo b├│n hiс╗Зu quс║г, bс║бn cс║зn cung cс║еp ─Сс╗з n╞░с╗Ыc, ─Гn ─Сс╗з bс╗пa, ─Сi vс╗З sinh ─Сс╗Бu ─Сс║╖n h├аng ng├аy. Th╞░с╗Эng xuy├кn vс║нn ─Сс╗Щng v├а bс╗Х sung th├кm lс╗гi khuс║йn g├│p phс║зn c├вn bс║▒ng hс╗З vi sinh ─С╞░с╗Эng ruс╗Щt.T├бo b├│n c┼йng c├│ thс╗Г do nguy├кn nh├вn bс╗Зnh l├╜ nh╞░ tс╗Хn th╞░╞бng, khiс║┐m khuyс║┐t cс║еu tr├║c ─Сс║бi trс╗▒c tr├аng, c├│ vс║еn ─Сс╗Б vс╗Б nhu ─Сс╗Щng ruс╗Щt hay mс╗Щt sс╗С rс╗Сi loс║бn chuyс╗Гn h├│a nh╞░ suy gi├бp... ─Р├вy l├а nhс╗пng nguy├кn nh├вn g├вy t├бo b├│n ├нt gс║╖p, chiс║┐m khoс║гng 5-10%. Nс║┐u bс╗Л t├бo b├│n bс║еt th╞░с╗Эng, k├йo d├аi, bс║бn n├кn ─Сi kh├бm ─Сс╗Г ─Сiс╗Бu trс╗Л."},{"question":"Inyika ipi yakagadzira musasa wevasungwa?","answer":"Pfungwa yemisasa yevasungwa haina kugadzirwa nenyika imwe chete, asi izwi iri rakanyanya kubatanidzwa neNazi Germany munguva yeHondo Yenyika II. VaNazi vakatanga mubatanidzwa wemisasa yevasungwa sechikamu chemushandirapamwe wavo wakarongeka wokutambudza, kuisa mujeri, uye kuparadza mapoka akasiyana-siyana aivavarirwa, kusanganisira vaJudha, vanhu vechiRomani, vanopikisa vezvematongerwo enyika, nevamwe.Zvisinei, pfungwa yemisasa yevasungwa yakanga yavapo Hondo Yenyika II isati yasvika. Izwi rekuti \\"musasa wevasungwa\\" pakutanga raireva misasa yakadzikwa nemasimba akasiyana ekoloni panguva yekunetsana kwakafanana neHondo yeBoer muSouth Africa uye Hondo yeSpain-America. Misasa iyi yaishandiswa kuchengetedza uye kudzora vanhuwo zvavo, kazhinji mumamiriro ezvinhu akaoma. Pfungwa yekuisa mapoka makuru evanhu munzvimbo dzakavharirwa pasi pehutongi hwezviremera haisi yega kune chero nyika imwe chete."},{"question":"Tс╗л n├аo c├▓n thiс║┐u trong b├аi th╞б \\"Mс╗Эi trс║зu\\" cс╗зa Hс╗У Xu├вn H╞░╞бng?Quс║г cau (...) miс║┐ng trс║зu h├┤i,N├аy cс╗зa Xu├вn H╞░╞бng mс╗Ыi quс╗Зt rс╗Уi.C├│ phс║гi duy├кn nhau th├м thс║пm lс║бi,─Рс╗лng xanh nh╞░ l├б, bс║бc nh╞░ v├┤i.","answer":"─С├│ l├а tс╗л 'nho nhс╗П'Theo s├бch Giс║гng v─Гn V─Гn hс╗Нc Viс╗Зt Nam (Nh├а xuс║еt bс║гn Gi├бo dс╗еc, 1998), Mс╗Эi trс║зu g├вy с║еn t╞░с╗гng vс╗Ыi nhiс╗Бu ng╞░с╗Эi bс╗Яi n├│ nh╞░ mс╗Щt c├вu chuyс╗Зn t├вm t├мnh. ─Р├вy b├аi th╞б tс╗й tuyс╗Зt (bс╗Сn c├вu ba vс║зn) rс║еt hay v├а rс║еt mс║лu mс╗▒c vс╗Б cс║еu tr├║c, ni├кm luс║нt v├а vс║зn ─Сiс╗Зu.Quс║г cau nho nhс╗П miс║┐ng trс║зu h├┤i,N├аy cс╗зa Xu├вn H╞░╞бng mс╗Ыi quс╗Зt rс╗Уi.C├│ phс║гi duy├кn nhau th├м thс║пm lс║бi,─Рс╗лng xanh nh╞░ l├б, bс║бc nh╞░ v├┤i.B├аi th╞б c├│ thс╗Г so s├бnh vс╗Ыi bс║еt cс╗й b├аi th╞б ─Р╞░с╗Эng luс║нt ─Сс║╖c sс║пc n├аo bс║▒ng chс╗п H├бn. Thс║┐ nh╞░ng, ─Сс╗Нc b├аi th╞б, ng╞░с╗Эi ta kh├┤ng c├│ cс║гm t╞░с╗Яng ─С├│ l├а mс╗Щt thс╗Г th╞б nhс║нp nс╗Щi, bс╗Яi \\"b├а ch├║a th╞б N├┤m\\" ─С├г Viс╗Зt ho├б ─Сс║┐n kс╗│ t├аi.B├аi th╞б d├╣ ch╞░a ─С╞░a nс╗п s─й v├аo thс║┐ giс╗Ыi cс╗зa tuyс╗Зt vс╗Нng, nh╞░ng vс║лn ch╞░a mс╗Щt nс╗Чi buс╗Уn. Xu├вn H╞░╞бng mong muс╗Сn t├мnh cс║гm ─С├┤i lс╗йa quyс╗Зn lс║бi vс╗Ыi nhau, thс║пm thiс║┐t, nс╗Уng n├аn nh╞░ trс║зu cau. Chс╗Й l├а mс╗Щt tс╗еc lс╗З mс╗Эi trс║зu phс╗Х th├┤ng nh╞░ng lс╗Эi b├аi th╞б b├мnh dс╗Л, c├│ ├вm vang, gс╗нi gс║пm th├┤ng ─Сiс╗Зp vс╗Б sс╗С phс║нn kh├┤ng mс║еy su├┤n sс║╗ cс╗зa ng╞░с╗Эi phс╗е nс╗п v├а bс║гn l─йnh cс╗зa hс╗Н trong cuс╗Щc sс╗Сng. ─Р├│ c┼йng l├а t├аi th╞б v├а phong c├бch cс╗зa nс╗п s─й Hс╗У Xu├вn H╞░╞бng."},{"question":"Sheeg Kumuu Ahaa Asxaabigii Loo-Aqoon Jiray Tartamaagii Quraanka Kariimka?","answer":"Wuxu Ahaa Cabdullaahi Bin Cabaas Rc."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai batik lasam, makin dibasuh makin berbau\\"?","answer":"Maksud peribahasa ini ialah makin lama digunakan makin baik"},{"question":"┘Е╪з ┘З┘К ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д╪г┘Г╪л╪▒ ╪к╪н╪п╪л┘Л╪з ┘Б┘К ╪з┘Д╪╣╪з┘Д┘Е╪Я","answer":"╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д╪╡┘К┘Ж┘К╪й (╪з┘Д┘Е╪з┘Ж╪п╪▒┘К┘Ж)."},{"question":"Viс║┐t tiс║┐p ─Сoс║бn v─Гn sau: Tс╗Хng thс╗Сng Zelensky tс╗Ыi ─Рс╗Уi Capitol trong bс╗Сi cс║гnh phe Cс╗Щng h├▓a tс║бi Hс║б viс╗Зn ─Сang tranh c├гi vс╗Б chi ti├кu trong n╞░с╗Ыc cс╗зa ch├нnh phс╗з, ─Сe dс╗Нa khс║г n─Гng Hс║б viс╗Зn Mс╗╣ th├┤ng qua nhс╗пng g├│i viс╗Зn trс╗г tiс║┐p theo cho Ukraine.\\"├Фng Zelensky c├│ ─С╞░с╗гc bс║зu v├аo quс╗Сc hс╗Щi Mс╗╣ hay kh├┤ng? Hay ├┤ng с║еy l├а Tс╗Хng thс╗Сng Mс╗╣? T├┤i kh├┤ng ngh─й vс║нy. T├┤i c├│ nhiс╗Бu c├вu hс╗Пi vс╗Б tr├бch nhiс╗Зm vс╗Ыi sс╗С tiс╗Бn ch├║ng ta ─С├г bс╗П ra, c┼йng nh╞░ kс║┐ hoс║бch ─Сс╗Г gi├аnh chiс║┐n thс║пng\\", Chс╗з tс╗Лch Hс║б viс╗Зn Mс╗╣ n├│i hс╗Уi ─Сс║зu tuс║зn.Tс╗Хng thс╗Сng Mс╗╣ Joe Biden ─Сang y├кu cс║зu quс╗Сc hс╗Щi ph├к duyс╗Зt g├│i ng├вn s├бch bс╗Х sung 40 tс╗╖ USD, trong ─С├│ h╞бn 24 tс╗╖ d├аnh cho Ukraine. ─Рс╗Б xuс║еt n├аy l├а y├кu cс║зu chi ti├кu bс╗Х sung ─Сс║зu ti├кn m├а ch├нnh quyс╗Бn ├┤ng Biden tr├мnh quс╗Сc hс╗Щi Mс╗╣ kс╗Г tс╗л khi ─Сс║гng Cс╗Щng h├▓a kiс╗Гm so├бt Hс║б viс╗Зn hс╗Уi th├бng 1.","answer":"Quс╗Сc hс╗Щi Mс╗╣ ─С├г th├┤ng qua tс╗Хng cс╗Щng 113 tс╗╖ USD viс╗Зn trс╗г cho Ukraine, trong ─С├│ khoс║гng 70 tс╗╖ USD viс╗Зn trс╗г an ninh v├а h╞бn 90% ─С├г ─С╞░с╗гc giс║гi ng├вn. Mс╗╣ c┼йng vс║нn ─Сс╗Щng NATO v├а c├бc ─Сс╗Уng minh kh├бc gс╗нi h├аng tс╗╖ USD viс╗Зn trс╗г qu├вn sс╗▒ v├а kinh tс║┐ cho Ukraine.Tuy nhi├кn, nhiс╗Зt huyс║┐t v├а tham vс╗Нng ban ─Сс║зu ─Сang dс║зn nh╞░с╗Эng chс╗Ч cho nhс╗пng lo ngс║бi khi cuс╗Щc phс║гn c├┤ng cс╗зa Ukraine diс╗Еn ra chс║нm chс║бp. C├бc cuс╗Щc th─Гm d├▓ gс║зn ─С├вy cho thс║еy ng╞░с╗Эi Mс╗╣ ng├аy c├аng mс╗Зt mс╗Пi khi chiс║┐n sс╗▒ Ukraine k├йo d├аi."},{"question":"Inona no andro aorian'ny talata?","answer":"Alarobia no andro aorian'ny talata."},{"question":"р╢Жр╖Др╖Пр╢╗ р╢┤р╖Тр╖Гр╖Ур╢╕ р╖Гр╖Д р╢┤р╢╗р╖Тр╢╖р╖Эр╢вр╢▒р╢║ р╖Гр╢│р╖Др╖П  р╖Гр╖Цр╢╗р╖Тр╢║р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢н р╢нр╖Щр╢╜р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖П  р╖Гр╖Юр╢Ыр╖КтАНр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╢▒р╖Кр╢▒ р╖Ар╖Тр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤ р╢╕р╖Ьр╢▒р╖Ар╖Пр╢п?","answer":"р╖Гр╖Цр╢╗р╖Тр╢║р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢н р╢нр╖Щр╢╜р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Гр╖Юр╢Ыр╖КтАНр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╢▒р╖Кр╢▒ р╖Ар╖Тр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤ р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ер╢╕р╢нр╢╗ р╖Ар╢╗р╖Кр╢вр╖Тр╢▒р╖К р╢Фр╢╜р╖Тр╖Ар╖К р╢нр╖Щр╢╜р╖К, р╢┤р╖Ьр╢╜р╖Кр╢нр╖Щр╢╜р╖К, р╢Ер╢╜р╖Тр╢Ьр╖Рр╢зр╢┤р╖Ър╢╗ р╢нр╖Щр╢╜р╖К, р╖Др╢л р╢нр╖Щр╢╜р╖К, р╢╕р╖Рр╢Ър╢йр╢╕р╖Тр╢║р╖П/р╢Жр╢╕р╢▒р╖Кр╢йр╖К р╢нр╖Щр╢╜р╖К, р╢нр╢╜ р╢нр╖Щр╢╜р╖К р╖Гр╖Д р╢Ьр╖Тр╢нр╖Щр╢╜р╖К р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╢нр╖К р╖Ар╖Ъ. р╢╕р╖Щр╢╕ р╢нр╖Щр╢╜р╖К р╖Ар╢╗р╖Кр╢Ь р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░ р╢┤р╖Эр╖Вр╢л р╢┤р╖Рр╢нр╖Тр╢Ър╢й р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░ р╢Жр╖Др╖Пр╢╗ р╢┤р╖Тр╖Гр╖Ур╢╕р╖К р╖Гр╖Д р╢Жр╖Др╖Пр╢╗ р╢Ер╖Ар╖Бр╖КтАНр╢║р╢нр╖П  р╖Гр╢│р╖Др╖П  р╖Ар╢йр╖П  р╖Др╖Ьр╢│ р╖Ар╖Тр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤ р╢╜р╖Щр╖Г р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Ъ."},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЧриЙрйЬрйА риЧрйБриЖри░рйЗри░рйА риори╣ри▓ри╛ рйй реериЧрйБри░ ридрйЗ риЧри┐риЖриирйБ рикри╛риП риЬриирйБ риХрйЛриЗ реериЧрйБри░ ридрйЗ римрйВриЭрйИ ри╕рйАриЭрйИ ри╕рйЛриЗ реериЧрйБри░ ридрйЗ ри╕ри╣риЬрйБ ри╕ри╛риЪрйБ римрйАриЪри╛ри░рйБ реериЧрйБри░ ридрйЗ рикри╛риП риорйБриХридри┐ рижрйБриЖри░рйБ реерйзреерикрйВри░рйИ ринри╛риЧри┐ риори┐ри▓рйИ риЧрйБри░рйБ риЖриЗ реери╕ри╛риЪрйИ ри╕ри╣риЬри┐ ри╕ри╛риЪри┐ ри╕риори╛риЗ реерйзрее ри░ри╣ри╛риЙ реериЧрйБри░ри┐ риори┐ри▓ри┐риР ридрйНри░ри┐ри╕риири╛ риЕриЧриири┐ римрйБриЭри╛риП реериЧрйБри░ ридрйЗ ри╕ри╛риВридри┐ ри╡ри╕рйИ риориири┐ риЖриП реериЧрйБри░ ридрйЗ рикри╡ри┐рид рикри╛ри╡рии ри╕рйБриЪри┐ ри╣рйЛриЗ реериЧрйБри░ ридрйЗ ри╕римрижри┐ риори┐ри▓ри╛ри╡ри╛ ри╣рйЛриЗ реерйирееримри╛риЭрйБ риЧрйБри░рйВ ри╕рин ринри░риори┐ ринрйБри▓ри╛риИ рееримри┐риирйБ риири╛ри╡рйИ римри╣рйБридри╛ рижрйБриЦрйБ рикри╛риИ реериЧрйБри░риорйБриЦри┐ ри╣рйЛри╡рйИ ри╕рйБ риири╛риорйБ ризри┐риЖриИ реерижри░ри╕риири┐ ри╕риЪрйИ ри╕риЪрйА рикридри┐ ри╣рйЛриИ реерййреериХри┐ри╕ риирйЛ риХри╣рйАриР рижри╛ридри╛ риЗриХрйБ ри╕рйЛриИ реериХри┐ри░рикри╛ риХри░рйЗ ри╕римрижри┐ риори┐ри▓ри╛ри╡ри╛ ри╣рйЛриИ реериори┐ри▓ри┐ рикрйНри░рйАридрио ри╕ри╛риЪрйЗ риЧрйБриг риЧри╛ри╡ри╛ реериири╛риириХ ри╕ри╛риЪрйЗ ри╕ри╛риЪри┐ ри╕риори╛ри╡ри╛ реерйкреерйиреерйирйирее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 158 ридрйЛриВ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риЕриори░рижри╛ри╕ риЬрйА риЗриирйНри╣ри╛риВ ри╡ри╛ри░ри╛риВ рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╕рииредриЗри╕ риирйВрй░ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ риЕриирйБри╕ри╛ри░ ри╡ри┐риЦри┐риЖрии риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ,\\"риХрйЛриИ (ринри╛риЧри╛риВ ри╡ри╛ри▓ри╛) риориирйБрй▒риЦ риЧрйБри░рйВ рикри╛ри╕рйЛриВ рикри░риори╛ридриори╛ риири╛ри▓ рибрйВрй░риШрйА ри╕ри╛риВриЭ ри╣ри╛ри╕ри▓ риХри░рижри╛ ри╣рйИ редриЬрйЗри╣рйЬри╛ риориирйБрй▒риЦ риЧрйБри░рйВ рикри╛ри╕рйЛриВ (риЗри╣ ри░ри╛рйЫ) ри╕риориЭ ри▓рйИриВрижри╛ ри╣рйИ, риЙри╣ (риЬрйАри╡рии-риЦрйЗриб ри╡ри┐риЪ) риХри╛риорипри╛рим ри╣рйЛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ редриЙри╣ риориирйБрй▒риЦ риЧрйБри░рйВ рикри╛ри╕рйЛриВ риЯри┐риХри╡рйАриВ риЖридриориХ риЕрибрйЛри▓ридри╛ рикрйНри░ри╛рикрид риХри░ ри▓рйИриВрижри╛ ри╣рйИ, ри╕рижри╛-риери┐ри░ рикрйНри░ринрйВ (рижрйЗ риЧрйБригри╛риВ) рижрйА ри╡ри┐риЪри╛ри░ ри╣ри╛ри╕ри▓ риХри░ ри▓рйИриВрижри╛ ри╣рйИ риЙри╣ риориирйБрй▒риЦ риЧрйБри░рйВ рикри╛ри╕рйЛриВ (ри╡ри┐риХри╛ри░ри╛риВ ридрйЛриВ) рйЩри▓ри╛ри╕рйА (ри╣ри╛ри╕ри▓ риХри░рии) рижри╛ рижри░ри╡ри╛рйЫри╛ ри▓рй▒рин ри▓рйИриВрижри╛ ри╣рйИ редрйзредриЬри┐ри╕ риориирйБрй▒риЦ риирйВрй░ рикрйВри░рйА риХри┐ри╕риорид риири╛ри▓ риЧрйБри░рйВ риЖ риХрйЗ риори┐ри▓ рикрйИриВрижри╛ ри╣рйИ,риЙри╣ ри╕рижри╛-риери┐ри░ рикрйНри░ринрйВ ри╡ри┐риЪ ри▓рйАрии ри╣рйЛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ риЙри╣ ри╕рижри╛-риери┐ри░ ри░ри╣ри┐риг ри╡ри╛ри▓рйА риЖридриориХ риЕрибрйЛри▓ридри╛ ри╡ри┐риЪ риЯри┐риХри┐риЖ ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣рйИ редрйзредри░ри╣ри╛риЙредриЬрйЗ риЧрйБри░рйВ риори┐ри▓ рикриП ридри╛риВ (риориирйБрй▒риЦ риЖрикригрйЗ риЕрй░рижри░рйЛриВ) ридрйНри░ри┐ри╢риири╛ рижрйА риЕрй▒риЧ римрйБриЭри╛ ри▓рйИриВрижри╛ ри╣рйИ,риЧрйБри░рйВ рижрйА ри░ри╛ри╣рйАриВ ри╣рйА (риориирйБрй▒риЦ рижрйЗ) риории ри╡ри┐риЪ ри╢ри╛риВридрйА риЖ ри╡рй▒ри╕рижрйА ри╣рйИ,риЧрйБри░рйВ рикри╛ри╕рйЛриВ ри╣рйА риЖридриориХ рикри╡ри┐ридрйНри░ридри╛ риЖридриориХ ри╕рйБрй▒риЪ риори┐ри▓рижрйА ри╣рйИ редриЧрйБри░рйВ рижрйА ри░ри╛ри╣рйАриВ ри╣рйА риЧрйБри░рйВ рижрйЗ ри╢римриж ри╡ри┐риЪ риЬрйБрйЬ риХрйЗ рикри░риори╛ридриори╛ риири╛ри▓ риори┐ри▓ри╛рик ри╣рйБрй░рижри╛ ри╣рйИ редрйиредриЧрйБри░рйВ ридрйЛриВ римри┐риири╛ ри╕ри╛ри░рйА ри▓рйБриХри╛риИ ринриЯриХригри╛ ри╡ри┐риЪ рикрйИ риХрйЗ риХрйБри░ри╛ри╣рйЗ рикриИ ри░ри╣ри┐рй░рижрйА ри╣рйИ (ридрйЗ рикрйНри░ринрйВ ридрйЗ риири╛рио ридрйЛриВ риЦрйБрй░риЭрйА ри░ри╣ри┐рй░рижрйА ри╣рйИ),рикрйНри░ринрйВ рижрйЗ риири╛рио ридрйЛриВ римри┐риири╛ (ри▓рйБриХри╛риИ) римри╣рйБрид рижрйБрй▒риЦ рикри╛риВрижрйА ри╣рйИ редриЬрйЗри╣рйЬри╛ риориирйБрй▒риЦ риЧрйБри░рйВ рижрйА ри╕ри░рии рикрйИриВрижри╛ ри╣рйИ, риЙри╣ рикри░риори╛ридриори╛ рижри╛ риири╛рио ри╕ри┐риори░рижри╛ ри╣рйИ редрикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ рижри░ри╕рии ри╡ри┐риЪ ри▓рйАрии ри╣рйЛриЗриЖриВ ри╕рижри╛-риери┐ри░ рикрйНри░ринрйВ ри╡ри┐риЪ риЯри┐риХри┐риЖриВ риЙри╕ риирйВрй░ ри╕рижри╛-риери┐ри░ ри░ри╣ри┐риг ри╡ри╛ри▓рйА риЗрй▒рйЫрид рикрйНри░ри╛рикрид ри╣рйЛ риЬри╛риВрижрйА ри╣рйИ редрййред(рикри░, ри╣рйЗ ринри╛риИ┬а! рикрйНри░ринрйВ-риири╛рио рижрйА риЗри╕ рижри╛ридри┐ ри╡ри╛ри╕ридрйЗ рикрйНри░ринрйВ ридрйЛриВ римри┐риири╛ ри╣рйЛри░) риХри┐ри╕ риирйВрй░ римрйЗрииридрйА риХрйАридрйА риЬри╛риП┬а? ри╕ри┐ри░рйЮ рикри░риори╛ридриори╛ ри╣рйА риЗри╣ рижри╛ридри┐ рижрйЗриг рижрйЗ ри╕риори░рй▒рие ри╣рйИ редриЬри┐ри╕ риориирйБрй▒риЦ риЙридрйЗ риЙри╣ риори┐ри╣ри░ риХри░рижри╛ ри╣рйИ, риЧрйБри░рйВ рижрйЗ ри╢римриж рижрйА ри░ри╛ри╣рйАриВ риЙри╕ рижри╛ рикрйНри░ринрйВ риири╛ри▓ риори┐ри▓ри╛рик ри╣рйЛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ редриири╛риириХ (рижрйА ринрйА риЗри╣рйА риЕри░рижри╛ри╕ ри╣рйИ риХри┐) рикрйНри░рйАридрио риЧрйБри░рйВ риирйВрй░ риори┐ри▓ риХрйЗ риорйИриВ (ринрйА) ри╕рижри╛-риери┐ри░ ри░ри╣ри┐риг ри╡ри╛ри▓рйЗ рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риЧрйБриг риЧри╛риВрижри╛ ри░ри╣ри╛риВ,ридрйЗ ри╕рижри╛-риери┐ри░ ри░ри╣ри┐риг ри╡ри╛ри▓рйЗ рикри░риори╛ридриори╛ ри╡ри┐риЪ ри▓рйАрии ри░ри╣ри╛риВ редрйкредрйиредрйирйиред\\""},{"question":"Waxaad Sheegtaa garoonka kubada cagta ee Stadium Moqdisho dalkii dishay?","answer":"Garoonka kubada cagta ee Stadium Moqdisho waxa dhisay dalka shiinaha (China)."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Tempat kediaman penjenayah.","answer":"Jawapan: penjara"},{"question":"T┼бwelet┼бa phetolelo ye e raraganego ya polelo ye: Taolo e ┼бomi┼бwa go bona ge e ba sefofane se na le difofane t┼бa manaba (dikarata) ka lefelong la sona la go thunt┼бha.","answer":"Phetolelo ye e raranego ya polelo ke \\"Mofofi┼бi o ┼бomi┼бwa go bona ge eba sefofane se na le dikarata t┼бa manaba ka t┼бhemong ya gagwe ya go thunya: ge go le bjalo, sebapadi se kgetha pakane ye tee yeo e swanet┼бego go t┼бea karata ya tshenyo ka palo e sa laolegego ya dintlha (melao ya boikgethelo le yona e akaret┼бa tshenyo ye e kgethegilego). \\""},{"question":"р╖Гр╖Юр╢╗р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Д р╢╕р╢лр╖Кр╢йр╢╜р╢║р╖Ъ р╢┤р╢╗р╖Тр╢╖р╖КтАНр╢╗р╢╕р╢л р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢╕ р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Др╢║р╖П  р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╖Гр╖Юр╢╗р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Д р╢╕р╢лр╖Кр╢йр╢╜р╢║р╖Ъ  р╢пр╖Ур╢╗р╖Кр╢Эр╢нр╢╕ р╢┤р╢╗р╖Тр╢╖р╖КтАНр╢╗р╢╕р╢л р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢▒р╖Щр╢┤р╖Кр╢ар╖Цр╢▒р╖Кр╢зр╢║. р╖Гр╖Цр╢╗р╖Кр╢║р╢║р╖П  р╖Ар╢зр╖П  р╢Ср╢Ър╖К р╢Ър╢Ър╖Кр╖Вр╢║р╢Ър╖К р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╢┤р╖Шр╢ор╖Тр╖Ар╖Т р╖Ар╢╗р╖Кр╖В 164.8 р╢Ър╖К р╢┤р╢╕р╢л р╢Ьр╢н р╖Ар╖Ъ. р╢▒р╖Щр╢┤р╖Кр╢ар╖Цр╢▒р╖К, р╖Гр╖Цр╢╗р╖Кр╢║р╢║р╖Пр╢Ьр╖Ъ р╖Гр╖Тр╢з р╢Ер╢зр╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╖Гр╖Д р╢Ир╢нр╢╕ р╢пр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢Ьр╖КтАН р╢╗р╖Др╢╜р╖Эр╢Ър╢║ р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗, р╢Ср╖Др╖Т р╢пр╖Ур╢╗р╖Кр╢Э р╢Ър╢Ър╖Кр╖Вр╖Ур╢║ р╢Ър╖Пр╢╜р╖Гр╖Ур╢╕р╖Пр╖А р╖Гр╢│р╖Др╖П  р╖Др╖Ър╢нр╖Ф р╖Ар╢▒ р╢Ер╢╖р╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Др╢╜р╖Эр╢Ъ р╖Др╖П  р╖Гр╖Гр╢│р╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Тр╢║ р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜ р╢Ър╢Ър╖Кр╖Вр╖Ур╢║ р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢Ьр╢║р╢Ър╖К р╢Ьр╢╕р╢▒р╖К р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╢╕р╖Щр╢╕ р╢пр╖Тр╢Ьр╖Ф р╢Ьр╢╕р╢▒ р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╢пр╖Др╖Гр╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ 1846 р╢пр╖У р╖Гр╖Ьр╢║р╖Пр╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Гр╖Фр╖А, р╢▒р╖Щр╢┤р╖Кр╢ар╖Цр╢▒р╖К р╢Ср╢Ъ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╢Ър╖Кр╖Вр╢║р╢Ър╖К р╢┤р╢╕р╢лр╢Ър╖К р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╢╗ р╢Зр╢нр╖Т р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ср╖Др╖Т р╢пр╖Щр╖Ар╖Рр╢▒р╖Кр╢▒ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖ р╢Ър╢╗ р╢Зр╢нр╖Т р╢╢р╖Ар╢║р╖Т."},{"question":"Bu paragraf─▒n devam─▒n─▒ yaz─▒n: Ankara ├Ьniversitesi Veteriner Fak├╝ltesi'nden mezun oldu. Mezuniyetten sonra bir s├╝re ayn─▒ fak├╝ltede, Veteriner Hekimli─Яi Tarihi ve Deontoloji Anabilim Dal─▒nda asistan olarak g├╢rev yapt─▒. 27 May─▒s 1960 Asker├о Darbesinin","answer":"ard─▒ndan kurulan asker├о y├╢netiminin Ekim 1960'ta ├╝niversitelerden ihra├з etti─Яi 147 ├╢─Яretim eleman─▒ndan biridir. Bir s├╝re veteriner hekimlik yapt─▒. Yaz─▒lar─▒n─▒ ilk olarak Mavi Dergisinde yay─▒mlad─▒. Gazetecili─Яi kendine meslek olarak se├зti. Ulus, Cumhuriyet, Milliyet, G├╝ne┼Я ve H├╝rriyet gazetelerinde ├зal─▒┼Яt─▒. En son Interstar TV'de haber m├╝d├╝rl├╝─Я├╝ yapt─▒. Bu g├╢revden sonra, yazarl─▒k yapmaya devam etti. Yazar ve ├зevirmen Sezer Duru'nun e┼Яidir. Bir s├╝redir tedavi g├╢rd├╝─Я├╝ Surp Agop Hastanesi'nde 25 Ocak 2009 saat 02.30'da ├╢ld├╝. Orhan Duru ayr─▒ca ─░ngilizce \\"science-fiction\\" s├╢z├╝n├╝ T├╝rk├зeye \\"bilim-kurgu\\" olarak terc├╝me eden, kullanan ve bu s├╢zc├╝─Я├╝ T├╝rk├зeye kazand─▒ran ilk ki┼Яidir. Bu kullan─▒m daha sonra T├╝rk Dil Kurumu taraf─▒ndan resm├оle┼Яtirilmi┼Яtir. Oyuncu ├Ьlk├╝ Duru'nun a─Яabeyidir."},{"question":" Qeex mansada? ","answer":" maansadu wa qayb balaran oo kamid ah hadalka tixda ah. "},{"question":"II. D├╝nya Sava┼Я─▒'n─▒n Pasifik Cephesi'nin kapanmas─▒n─▒ ve sonucundan sava┼Я─▒n da bitmesini sa─Яlayan olay nedir?","answer":"II. D├╝nya Sava┼Я─▒'n─▒n Pasifik Cephesinin ve sava┼Я─▒n sonu Japonya'n─▒n Amerika Birle┼Яik Devletleri'ne kay─▒ts─▒z ┼Яarts─▒z teslim olmas─▒yla ger├зekle┼Яmi┼Яtir. Bunu sa─Яlayan ise Hiro┼Яima ve Nagasaki ┼Яehirlerinin \\"Little Boy\\" ve \\"Fat Man\\" adl─▒ tarihteki ilk atom bombalar─▒ ile vurulmalar─▒d─▒r."},{"question":"╨Ь╤Г╨╖╨╡╨╣╨┤╨╡╨│╨╕ ╨║╨░╨╣╤Б╤Л ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П ╨▒╨╕╤А╨╕╨╜╤З╨╕ ╨▒╨╛╨╗╤Г╨┐ ╨╛╥г╨┤╨╛╨╗╨│╨╛╨╜? 117-╨║╨░╨▒╨╕╨╜╨╡╤В╤В╨╕╨╜ ╨╢╨╡ ╨▒╨░╤И╨║╤Л ╨║╨╕╤А╨╡ ╨▒╨╡╤А╨╕╤И╤В╨╕╨╜ ╤Н╨║╤Б╨┐╨╛╨╜╨░╤В╤В╨░╤А╤Л╨▒╤Л?","answer":"1990-╨╢╤Л╨╗╨┤╨░╤А╤Л ╨▒╨╕╤А ╨╜╨╡╤З╨╡ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А, ╨░╨╜╤Л╨╜ ╨╕╤З╨╕╨╜╨┤╨╡ ╨Ш╨╜╨┤╨╕╤П, ╨Ц╨░╨┐╨╛╨╜╨╕╤П, ╨Ъ╤Л╤В╨░╨╣, ╤В╨╡╨╝╨╕╤А ╨╢╤Г╨╝╤Г╤И, ╨╜╨╡╨│╨╕╨╖╨│╨╕ ╨░╨╣╨╜╨╡╨║ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А ╨╢╨░╨╜╨░ ╨╜╨╡╨│╨╕╨╖╨│╨╕ ╨║╥п╨╝╥п╤И ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А ╨║╨░╨╣╤А╨░╨┤╨░╨╜ ╨╕╤И╤В╨╡╨╗╨╕╨┐ ╤З╤Л╨║╨║╨░╨╜. ╨Р╨╗╨░╤А╨┤╤Л╨╜ ╨╕╤З╨╕╨╜╨┤╨╡ ╨║╨╡╤А╨░╨╝╨╕╨║╨░╨╗╤Л╨║ ╨╢╨░╤Б╨░╨╗╨│╨░╨╗╨░╤А╤Л ╨░╨╗╨╝╨░╤И╤В╤Л╤А╤Л╨╗╨│╨░╨╜ ╨╛╨╜ ╨║╨╛╨╗╨╛╨╜╨╜╨░╨╜╤Л╨╜ ╤Н╨║╙й╙й ╨╢╨░╨╜╨░ ╤И╤Л╨┐╤В╨░╨│╤Л ╨║╨╛╨╛╨╖ ╤Б╥п╤А╙й╤В╤В╙й╤А ╨║╨░╨╗╤Л╨▒╤Л╨╜╨░ ╨║╨╡╨╗╤В╨╕╤А╨╕╨╗╨│╨╡╨╜. 2006-╨╢╤Л╨╗╨┤╨░╨│╤Л ╨╛╥г╨┤╨╛╨╛ ╨╕╤И╤В╨╡╤А╨╕╨╜╨╕╨╜ ╨░╨╗╨║╨░╨│╤Л╨╜╨┤╨░ ╤Б╨║╤Г╨╗╤М╨┐╤В╤Г╤А╨░╨╗╨░╤А ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╤Б╤Л╨╜╤Л╨╜ ╨╝╨╛╨╖╨░╨╕╨║╨░╨╗╨░╤А╤Л ╨║╨░╨╗╤Л╨▒╤Л╨╜╨░ ╨║╨╡╨╗╤В╨╕╤А╨╕╨╗╨│╨╡╨╜. ╨Т╨╕╨║╤В╨╛╤А╨╕╤П ╨┤╨╛╨╛╤А╤Г╨╜╨┤╨░╨│╤Л ╨║╙й╨┐╤З╥п╨╗╥п╨║ ╨┐╨╛╨╗╨┤╨╛╤А ╨н╨║╨╕╨╜╤З╨╕ ╨┤╥п╨╣╨╜╙й╨╗╥п╨║ ╤Б╨╛╨│╤Г╤И╤В╨░╨╜ ╨║╨╕╨╣╨╕╨╜ ╨╗╨╕╨╜╨╛╨╗╨╡╤Г╨╝ ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨║╨░╨┐╤В╨░╨╗╨│╨░╨╜. 2001-╨╢╤Л╨╗╤Л ╨░╤З╤Л╨╗╨│╨░╨╜ ╨С╤А╨╕╤В╨░╨╜╨┤╤Л╨║ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А╨┤╤Л╨╜ ╨╕╨╣╨│╨╕╨╗╨╕╨│╨╕╨╜╨╡╨╜ ╨║╨╕╨╣╨╕╨╜, ╨╝╤Г╨╖╨╡╨╣╨┤╨╡╨│╨╕ ╨▒╨░╤А╨┤╤Л╨║ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А╨┤╤Л ╨║╨░╨╣╤А╨░╨┤╨░╨╜ ╨╕╤И╤В╨╡╨┐ ╤З╤Л╨│╤Г╤Г ╤З╨╡╤З╨╕╨╝╨╕ ╨║╨░╨▒╤Л╨╗ ╨░╨╗╤Л╨╜╨│╨░╨╜. ╨С╤Г╨╗ \\"FuturePlan\\" ╨┤╨╡╨┐ ╨░╤В╨░╨╗╨░╤В ╨╢╨░╨╜╨░ ╨║╙й╤А╨│╙й╨╖╨╝╙й ╨┤╨╕╨╖╨░╨╣╨╜╨╡╤А╨╗╨╡╤А╨╕ ╨╢╨░╨╜╨░ ╨▒╨░╤И╨║╤Л ╨┐╨╗╨░╨╜╨┤╨░╤И╤В╤Л╤А╤Г╤Г╤З╤Г╨╗╨░╤А╤Л ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨║╨╡╥г╨╡╤И╨╕╨┐ ╤В╥п╨╖╥п╨╗╨│╙й╨╜. ╨С╤Г╨╗ ╨┐╨╗╨░╨╜ 10 ╨╢╤Л╨╗╨│╨░ ╤Б╨╛╨╖╤Г╨╗╨░╤В ╨┤╨╡╨┐ ╨║╥п╤В╥п╨╗╥п╥п╨┤╙й ╨╢╨░╨╜╨░ ╨░╨╗ 2002-╨╢╤Л╨╗╤Л ╨▒╨░╤И╤В╨░╨╗╨│╨░╨╜. ╨С╥п╨│╥п╨╜╨║╥п ╨║╥п╨╜╨│╙й ╤З╨╡╨╣╨╕╨╜ ╨▒╨╕╤А ╨╜╨╡╤З╨╡ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А ╨║╨░╨╣╤А╨░╨┤╨░╨╜ ╨╕╤И╤В╨╡╨╗╨╕╨┐ ╤З╤Л╨║╨║╨░╨╜, ╨░╤В╨░╨┐ ╨░╨╣╤В╨║╨░╨╜╨┤╨░, 2002-╨╢╤Л╨╗╤Л: ╨╜╨╡╨│╨╕╨╖╨│╨╕ ╨║╥п╨╝╥п╤И ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╤Б╤Л, ╨╖╨░╨╝╨░╨╜╨▒╨░╨┐; 2003-╨╢╤Л╨╗╤Л: ╨д╨╛╤В╨╛╨│╤А╨░╤Д╨╕╤П, ╨▒╨░╤И╨║╤Л ╨║╨╕╤А╨╡ ╨▒╨╡╤А╨╕╤И, ╨б╥п╤А╙й╤В ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╤Б╤Л; 2004-╨╢╤Л╨╗╤Л: ╨в╥п╤И╤В╥п╨║ ╨Ъ╨╡╨╜╤Б╨╕╨╜╨│╤В╨╛╨╜ ╨╝╨╡╤В╤А╨╛ ╤Б╤В╨░╨╜╤Ж╨╕╤П╤Б╤Л╨╜╨░ ╨░╨╗╤Л╨┐ ╨▒╨░╤А╤Г╤Г╤З╤Г ╨╝╨╡╤В╤А╨╛╨│╨╛ ╤З╨╡╨╣╨╕╨╜╨║╨╕ ╤В╤Г╨╜╨╜╨╡╨╗╤М, ╨Ь╤Г╨╖╨╡╨╣ ╨▒╨╛╤О╨╜╤З╨░ ╨╢╨░╥г╤Л ╨╢╨░╨╖╤Г╤Г╨╗╨░╤А, ╨░╤А╤Е╨╕╤В╨╡╨║╤В╤Г╤А╨░, V&A ╨╢╨░╨╜╨░ RIBA ╨╛╨║╤Г╤Г ╨▒╙й╨╗╨╝╙й╨╗╙й╤А╥п ╨╢╨░╨╜╨░ ╨┤╥п╨║╙й╨╜╨┤╙й╤А╥п, ╨╝╨╡╤В╨░╨╗╨╗ ╨▒╤Г╤О╨╝╨┤╨░╤А╤Л, ╨╝╥п╤З╙й╨╗╙й╤А╨┤╥п╨╜ ╨▒╙й╨╗╨╝╙й╤Б╥п, ╨╖╨░╨╝╨░╨╜╨▒╨░╨┐ ╨░╨╣╨╜╨╡╨║, ╨У╨╕╨╗╨▒╨╡╤А╤В ╨С╨╡╨╣╤Б ╤Б╨║╤Г╨╗╤М╨┐╤В╤Г╤А╨░ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╤Б╤Л; 2005-╨╢╤Л╨╗╤Л: ╨┐╨╛╤А╤В╤А╨╡╤В ╨╝╨╕╨╜╨╕╨░╤В╤О╤А╨░╨╗╨░╤А╤Л, ╨┐╤А╨╕╨╜╤В╤В╨╡╤А ╨╢╨░╨╜╨░ ╤З╨╕╨╣╨╝╨╡╨╗╨╡╤А, 117-╨║╨░╨▒╨░╤В╤В╨░╨│╤Л ╤Н╨║╤Б╨┐╨╛╨╜╨░╤В╤В╨░╤А, ╨▒╨░╨║╤З╨░, ╤Л╨╣╤Л╨║ ╨║╥п╨╝╥п╤И ╨╢╨░╨╜╨░ ╨▒╨╛╤С╨╗╨│╨╛╨╜ ╨░╨╣╨╜╨╡╨║; 2006-╨╢╤Л╨╗╤Л: ╨Ш╤Б╨╗╨░╨╝ ╨┤╥п╨║╙й╨╜╥п╨╜╥п╨╜ ╨▒╨╛╤А╨▒╨╛╤А╨┤╤Г╨║ ╨╖╨░╨╗╤Л, ╨Ц╨░╨║╤Л╨╜╨║╤Л ╨з╤Л╨│╤Л╤И, ╨╢╨░╥г╤Л ╨║╨░╤Д╨╡, ╤Б╨║╤Г╨╗╤М╨┐╤В╤Г╤А╨░ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╤Б╤Л. ╨С╤Г╨╗ ╨╕╤И╨║╨╡ ╨▒╨╕╤А ╨╜╨╡╤З╨╡ ╨┤╨╕╨╖╨░╨╣╨╜╨╡╤А╨╗╨╡╤А ╨╢╨░╨╜╨░ ╨░╤А╤Е╨╕╤В╨╡╨║╤В╨╛╤А╨╗╨╛╤А ╨║╨░╤В╤Л╤И╨║╨░╨╜. Eva Ji┼Щi─Нn├б ╨▒╨░╤И╨║╤Л ╨║╨╕╤А╨╡ ╨▒╨╡╤А╨╕╤И ╨╢╨░╨╜╨░ ╤А╨╛╤В╨╛╨╜╨┤╨░, ╨╢╨░╥г╤Л ╨┤╥п╨║╙й╨╜, ╤В╤Г╨╜╨╜╨╡╨╗ ╨╢╨░╨╜╨░ ╤Б╨║╤Г╨╗╤М╨┐╤В╤Г╤А╨░ ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А╤Л╨╜╤Л╨╜ ╨╢╨░╨║╤И╤Л╤А╤В╤Г╤Г╨╗╨░╤А╤Л╨╜ ╨┤╨╛╨╗╨▒╨╛╨╛╤А╨╗╨╛╨│╨╛╨╜. ╨У╨░╤А╨╡╤В ╨е╨╛╤Б╨║╨╕╨╜╤Б ╨╖╨░╨╝╨░╨╜╨▒╨░╨┐ ╨╢╨░╨╜╨░ ╨░╤А╤Е╨╕╤В╨╡╨║╤В╤Г╤А╨░, Softroom, ╨Ш╤Б╨╗╨░╨╝ ╨Ц╨░╨║╤Л╨╜╨║╤Л ╨з╤Л╨│╤Л╤И╤Л ╨╢╨░╨╜╨░ ╨╝╥п╤З╙й╨╗╙й╤А╨┤╥п╨╜ ╨▒╙й╨╗╨╝╙й╤Б╥п ╥п╤З╥п╨╜ ╨╢╨╛╨╛╨┐╤В╤Г╤Г ╨▒╨╛╨╗╨│╨╛╨╜, ╨Ь╨░╨║╨╕╨╜╨╜╨╡╤Б ╨Р╤И╨╡╤А ╨Ь╨░╨║╨╜╨░╨╣╤В ╨Р╤А╤Е╨╕╤В╨╡╨║╤В╨╛╤А╨╗╨╛╤А (MUMA) ╨╢╨░╥г╤Л ╨Ъ╨░╤Д╨╡ ╥п╤З╥п╨╜ ╨╢╨╛╨╛╨┐╤В╤Г╤Г ╨▒╨╛╨╗╨│╨╛╨╜ ╨╢╨░╨╜╨░ 2009-╨╢╤Л╨╗╤Л ╨░╤З╤Л╨╗╨│╨░╨╜ ╨╢╨░╥г╤Л ╨Ю╤А╤В╨╛ ╨║╤Л╨╗╤Л╨╝ ╨╢╨░╨╜╨░ ╨а╨╡╨╜╨╡╤Б╤Б╨░╨╜╤Б ╨│╨░╨╗╨╡╤А╨╡╤П╨╗╨░╤А╤Л╨╜ ╨┤╨╛╨╗╨▒╨╛╨╛╤А╨╗╨╛╨│╨╛╨╜."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:  рооро╛роЯрпНроЯрпЗройрпН роОройрпНро▒рпБ рооро▒рпБрокрпНрокродрпИ роПро╡рпБродро▓ро╛роХроХрпН роХрпВро▒рпБроорпН ро╡ро┐роЯрпИ тАжтАжтАжтАжтАжтАжтАжтАжтАжтАжтАж..роЕ) рооро▒рпИро╡ро┐роЯрпИроЖ) роЗройроорпКро┤ро┐ро╡ро┐роЯрпИроЗ) роирпЗро░рпНро╡ро┐роЯрпИроИ) роПро╡ро▓рпНро╡ро┐роЯрпИ","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:роИ) роПро╡ро▓рпНро╡ро┐роЯрпИ"},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. Sejak __ ini, kesihatan datuk saya tidak begitu baik.  Pilihan:  A) siang-siangB) akhir-akhirC) diam-diamD) dulu-dulu","answer":"Jawapan yang betul ialah B) akhir-akhir"},{"question":"шлЛхЫЮчнФщАЩхАЛхХПщбМя╝ЪхЬ░чРГф╕КцЬАхПдшАБчЪДщЫХхбСцШпхУкф╕Аф╗╢я╝Я","answer":"чнФцбИя╝ЪхезхЬ░хИйчЪДхе│цАзш▒бхГПя╝ИVenus of Willendorfя╝Й"},{"question":"ржкрж╛ржирж╛ржорж╛ ржЦрж╛рж▓ ржХрж░рзЗ ржЦржиржи ржХрж░рж╛ рж╣рзЯ?","answer":"рззрзорзорзз рж╕рж╛рж▓рзЗ ржкрж╛ржирж╛ржорж╛ ржЦрж╛рж▓ ржЦржиржи рж╢рзБрж░рзБ ржХрж░рзЗ ржлрзНрж░рж╛ржирзНрж╕ред ржХрж┐ржирзНрждрзБ ржкрзНрж░ржХрзМрж╢рж▓ржЧржд рждрзНрж░рзБржЯрж┐рж░ ржХрж╛рж░ржгрзЗ ржЦржиржи рж╢рзЗрж╖ ржХрж░рж╛ рж╕ржорзНржнржм рж╣ржпрж╝ржирж┐ред ржпрзБржХрзНрждрж░рж╛рж╖рзНржЯрзНрж░ рж╕рж░ржХрж╛рж░ рззрзпрзжрзк рж╕рж╛рж▓рзЗ ржЦрж╛рж▓ржЯрж┐ ржкрзБржирж░рж╛ржпрж╝ ржЦржиржи рж╢рзБрж░рзБ ржХрж░рзЗ, ржпрж╛ рж╢рзЗрж╖ рж╣ржпрж╝ рззрзпрззрзк рж╕рж╛рж▓рзЗред рззрзл ржЖржЧрж╕рзНржЯ рззрзпрззрзк ржЦрж╛рж▓ржЯрж┐ ржмрзНржпржмрж╣рж╛рж░рзЗрж░ ржЬржирзНржп ржЙржирзНржорзБржХрзНржд ржХрж░рж╛ рж╣ржпрж╝ред"},{"question":"Anne Njemanze","answer":"Anne Njemanze, jс║╣╠Б ├▓с╣г├иr├йb├мnrin с╗Нmс╗Н or├нlс║╣╠А-├иd├и N├а├мj├нr├н├а. ├У gbaj├║mс╗Н╠А j├╣lс╗Н f├║n ├аwс╗Нn ipa rс║╣╠А n├нnu ├аwс╗Нn er├й b├нi Domitila, Tinsel, ├Мr├иt├н ├аti Colourless.├У с╣гe ├мgbey├аw├│ pс║╣╠Аl├║ ├▓с╣г├иr├й Nollywood Segun Arinze, с╣г├╣gbс╗Н╠Бn ├аwс╗Нn m├йj├иj├м ti p├нny├а. Wс╗Н╠Бn b├н с╗Нmс╗Нb├мnrin kan t├н or├║kс╗Н rс║╣╠А n с╣гe Renny Morс║╣╠Бnikс║╣╠Б.N├н Oс╣г├╣ Kс╗Нk├аnl├б с╗Мd├║n 2013, ├│ t├║n с╣гe ├мgbey├аw├│ pс║╣╠Аl├║ Silver Ojieson, с╣г├╣gbс╗Н╠Бn ├мgbey├аwс╗Н╠Б n├б├а k├▓ t├║n ju oс╣г├╣ mс║╣╠Бjс╗Н lс╗Н t├н wс╗Н╠Бn fi kс╗Нrawс╗Нns├нlс║╣╠А.N├н с╗Нd├║n 1995, ├│ bс║╣╠Аrс║╣╠А iс╣гс║╣╠Б ├▓с╣г├иr├й rс║╣╠А pс║╣╠Аl├║ k├нk├│pa n├нnu f├н├мm├╣ t├н ├аkс╗Н╠Бl├й rс║╣╠А jс║╣╠Б Rattle Snake. Lс║╣╠Бh├мn n├б├а l├│ di ├мl├║mс╗Н╠Ас╗Н╠Бk├б pс║╣╠Аl├║ k├нk├│pa rс║╣╠А n├нnu er├й tс║╣lif├нс╣гс╗Н╠Аn├╣ Domitilla ├аti Domitilla II. Lс║╣╠Бh├мn n├б├а, ├У t├║n k├│pa n├нnu f├н├мm├╣ t├н ├аkс╗Н╠Бl├й rс║╣╠А jс║╣╠Б True Confession n├н ├аjс╗Нс╣гepс╗Н╠А pс║╣╠Аl├║ Liz Benson.N├н с╗Нd├║n 2012, ├│ k├│ ipa ti \\"Inspector Sankey\\" n├нnu er├й M-Net al├бс╣гeyс╗Нr├н kan t├н ├аkс╗Н╠Бl├й rс║╣╠А jс║╣╠Б Tinsel ."},{"question":"Escribe el evento m├бs importante del texto : En la Copa Mundial de F├║tbol de 2002, disput├│ dos encuentros de la primera fase ingresando como suplente, adem├бs marc├│ el gol del empate 1-1 ante la selecci├│n de M├йxico a falta de cinco minutos para la finalizaci├│n del encuentro. En los octavos de final, inici├│ como titular aunque fue sustituido por Gennaro Gattuso en el minuto 61, en la derrota de la selecci├│n ┬лazzurra┬╗ 1-2 ante Corea del Sur. Fue nuevamente convocado para las , anotando cinco goles en seis encuentros. En la Euro, disput├│ los tres encuentros de la primera fase de titular, aunque Italia no avanz├│ a la siguiente ronda tras haber culminado en el tercer lugar de su grupo con tan solo cinco puntos.","answer":"Que no se r├нndieron. "},{"question":"роирпАроЩрпНроХро│рпН рокрпБроХро╛ро░рпН родрпЖро░рпБро╡ро┐ро▓рпН ро╡ро╛ро┤рпНроирпНродро╛ро▓рпН, роорпБрогрпБроорпБрогрпБроХрпНроХрпБроорпН роороХрпНроХро│рпИ роОрокрпНрокроЯро┐ роЪрооро╛ро│ро┐рокрпНрокродрпБ?","answer":"рокрпБроХро╛ро░рпН родрпЖро░рпБро╡ро┐ро▓рпН ро╡ро╛ро┤рпНро╡родрпБ роТро░рпБ родройро┐родрпНродрпБро╡рооро╛рой роЪро╡ро╛ро▓рпИ роорпБройрпНро╡рпИроХрпНроХрпБроорпН, роЖройро╛ро▓рпН родро▒рпНрокрпЛродрпИроп рокрпБроХро╛ро░рпНроХро│рпН роЗро░рпБроирпНродрокрпЛродро┐ро▓рпБроорпН роирпЗро░рпНрооро▒рпИропро╛рой рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЖроХрпНроХрокрпВро░рпНро╡рооро╛рой роЪрпВро┤рпНроиро┐ро▓рпИропрпИ ро╡ро│ро░рпНрокрпНрокродрпЗ роОройродрпБ роЕрогрпБроХрпБроорпБро▒рпИропро╛роХ роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН. роорпБродро▓ро╛ро╡родро╛роХ, роТро╡рпНро╡рпКро░рпБро╡ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЕро╡ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роХро╡ро▓рпИроХро│рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роорпБрогрпБроорпБрогрпБрокрпНрокрпБроХрпНроХро╛рой роХро╛ро░рогроЩрпНроХро│рпН роЗро░рпБрокрпНрокродрпИ роЙрогро░рпНроирпНродрпБ, рокроЪрпНроЪро╛родро╛рокроорпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокрпБро░ро┐родро▓рпБроЯройрпН роЗро░рпБроХрпНроХ роорпБропро▒рпНроЪро┐рокрпНрокрпЗройрпН. родро┐ро▒роирпНрод рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЗро░роХрпНроХроорпБро│рпНро│ родроХро╡ро▓рпНродрпКроЯро░рпНрокрпБроХро│ро┐ро▓рпН роИроЯрпБрокроЯрпБро╡родрпБ роорпБроХрпНроХро┐ропрооро╛ройродрпБ, роороХрпНроХро│рпН родроЩрпНроХро│рпН роХрпБро▒рпИроХро│рпИ ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокроЯрпБродрпНрод роЕройрпБроородро┐роХрпНроХрпБроорпН роЕродрпЗ ро╡рпЗро│рпИропро┐ро▓рпН родрпАро░рпНро╡рпБроХро│рпИродрпН родрпЗроЯ роЕро╡ро░рпНроХро│рпИ роКроХрпНроХрпБро╡ро┐роХрпНроХро╡рпБроорпН.роОродро┐ро░рпНрооро▒рпИропрпИ роОродро┐ро░рпНроХрпКро│рпНро│, роиройрпНро▒ро┐ропрпБрогро░рпНро╡рпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокро╛ро░ро╛роЯрпНроЯрпБ роХро▓ро╛роЪрпНроЪро╛ро░родрпНродрпИ роиро╛ройрпН родрпАро╡ро┐ро░рооро╛роХ роКроХрпНроХрпБро╡ро┐рокрпНрокрпЗройрпН. роЪроорпВроХ роиро┐роХро┤рпНро╡рпБроХро│рпН роЕро▓рпНро▓родрпБ роироородрпБ роЪрпБро▒рпНро▒рпБрокрпНрокрпБро▒родрпНродро┐ройрпН роирпЗро░рпНрооро▒рпИропро╛рой роЕроорпНроЪроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роХро╡ройроорпН роЪрпЖро▓рпБродрпНродрпБроорпН роорпБройрпНроорпБропро▒рпНроЪро┐роХро│рпИ роТро┤рпБроЩрпНроХроорпИрокрпНрокродрпБ роХрпВроЯрпНроЯрпБ рооройроиро┐ро▓рпИропрпИ рооро╛ро▒рпНро▒ роЙродро╡рпБроорпН. ро╡рпЖро▒рпБроорпН рокрпБроХро╛ро░рпНроХро│рпИроХрпН роХро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпБроорпН роЖроХрпНроХрокрпНрокрпВро░рпНро╡рооро╛рой роЪро┐роХрпНроХро▓рпИродрпН родрпАро░рпНроХрпНроХрпБроорпН роЖро▒рпНро▒ро▓рпИ ро╡ро▓ро┐ропрпБро▒рпБродрпНродрпБро╡родрпБ роорпБроХрпНроХро┐ропрооро╛ройродро╛роХ роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН, роЪрпБро▒рпНро▒рпБрокрпНрокрпБро▒родрпНродрпИ роорпЗроорпНрокроЯрпБродрпНродрпБро╡родро┐ро▓рпН ро╡роЪро┐рокрпНрокро╡ро░рпНроХро│рпИродрпН родрпАро╡ро┐ро░рооро╛роХрокрпН рокроЩрпНроХро│ро┐роХрпНроХ роКроХрпНроХрпБро╡ро┐роХрпНроХро┐ро▒родрпБ.роХрпВроЯрпБродро▓ро╛роХ, роХрпБроЯро┐ропро┐ро░рпБрокрпНрокро╛ро│ро░рпНроХро│ро┐роЯрпИропрпЗ роЪроорпВроХ роЙрогро░рпНро╡рпИропрпБроорпН роЗрогрпИрокрпНрокрпИропрпБроорпН роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХ роорпБропро▓рпНроХро┐ро▒рпЗройрпН. рокроХро┐ро░рокрпНрокроЯрпНроЯ роЖро░рпНро╡роЩрпНроХро│рпИ роорпИропрооро╛роХроХрпН роХрпКрогрпНроЯ роЕроХрпНроХроорпНрокроХрпНроХроХрпН роХрпВроЯрпНроЯроЩрпНроХро│рпН, рооройрпНро▒роЩрпНроХро│рпН роЕро▓рпНро▓родрпБ роХро┐ро│рокрпНроХро│рпИ роиро┐ро▒рпБро╡рпБро╡родрпБ рооро┐роХро╡рпБроорпН роЖродро░ро╡ро╛рой роЪрпВро┤ро▓рпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХро▓ро╛роорпН. рокрпКродрпБро╡ро╛рой рокро┐ро░роЪрпНроЪро┐ройрпИроХро│ро┐ро▓рпН роТродрпНродрпБро┤рпИроХрпНроХ роХрпБроЯро┐ропро┐ро░рпБрокрпНрокро╛ро│ро░рпНроХро│рпИ роКроХрпНроХрпБро╡ро┐рокрпНрокродрпБ рокрпБроХро╛ро░рпНроХро│рпИ роирпЗро░рпНрооро▒рпИропро╛рой рооро╛ро▒рпНро▒родрпНродро┐ро▒рпНроХро╛рой ро╡ро╛ропрпНрокрпНрокрпБроХро│ро╛роХ рооро╛ро▒рпНро▒ роЙродро╡рпБроорпН.роЪро╛ро░ро╛роорпНроЪродрпНродро┐ро▓рпН, роОройродрпБ роЕрогрпБроХрпБроорпБро▒рпИ роирпЗро░рпНрооро▒рпИропрпИ роКроХрпНроХрпБро╡ро┐родрпНродро▓рпН, родро┐ро▒роирпНрод родроХро╡ро▓рпНродрпКроЯро░рпНрокрпБроХро│рпИ ро╡ро│ро░рпНрокрпНрокродрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокрпБроХро╛ро░рпН родрпЖро░рпБро╡ро┐ро▓рпН роиро┐ро▓ро╡рпБроорпН роОродро┐ро░рпНрооро▒рпИропрпИ роОродро┐ро░рпНрокрпНрокродро▒рпНроХрпБ ро╡ро▓рпБро╡ро╛рой роЪроорпВроХ роЙрогро░рпНро╡рпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХрпБро╡родро╛роХрпБроорпН."},{"question":"T├аu v┼й trс╗е ─Сс║зu ti├кn hс║б c├бnh l├кn mс║╖t tr─Гng ─С╞░с╗гc ─Сс║╖t t├кn l├а g├м?","answer":"T├аu v┼й trс╗е ─Сс║зu ti├кn hс║б c├бnh l├кn mс║╖t tr─Гng t├кn l├а Apollo 11.Ng├аy 20/7/1969, t├аu v┼й trс╗е Apollo 11 rс╗Эi ─Сс╗Лa cс║зu ─Сс╗Г thс╗▒c hiс╗Зn cuс╗Щc ─Сс╗Х bс╗Щ Mс║╖t Tr─Гng ─Сс║зu ti├кn cс╗зa con ng╞░с╗Эi. H├аnh tr├мnh kh├бm ph├б c├бch ─С├вy 53 n─Гm ─С╞░с╗гc coi l├а mс╗Щt trong nhс╗пng sс╗й mс╗Зnh lс╗Лch sс╗н v─й ─Сс║бi cс╗зa thс║┐ giс╗Ыi."},{"question":"рдмрд╛рд░реАрдХ рдЕрд╕рддреЗ рд▓рд╛рдВрдм рдкрдг рдЕрд╕рддреЗ рддрд░реАрд╣реА рдореА рдХрд╛рдареА рдирд╛рд╣реАрддреЛрдВрдб рдЖрд╣реЗрдд рдорд▓рд╛ рддрд░реАрд╣реА рдореА рдЧрд╛рдВрдбреВрд│ рдирд╛рд╣реАрд╢реНрд╡рд╛рд╕ рдШреЗрддреЗ рдореА рдкрдг рд╕рдЬреАрд╡ рдирд╛рд╣реАрдУрд│рдЦрд╛ рдкрд╛рд╣реВ рдореА рдЖрд╣реЗ рддрд░реА рдХреЛрдг","answer":" рдмрд╛рд╕рд░реА"},{"question":"Unsa ang imong adlaw-adlaw nga routine sa trabaho?","answer":"Adlaw-adlaw, nagsugod ko og trabaho sa alas otso sa buntag ug nagtapos sa alas singko sa hapon."},{"question":"So vс╗Ыi nhс╗пng ─Сiс╗Бu em biс║┐t vс╗Б n╞░с╗Ыc, v─Гn bс║гn Khan hiс║┐m n╞░с╗Ыc ngс╗Нt ngс╗п v─Гn lс╗Ыp 6 cho em hiс╗Гu th├кm ─С╞░с╗гc nhс╗пng g├м?","answer":"So vс╗Ыi nhс╗пng ─Сiс╗Бu em biс║┐t vс╗Б n╞░с╗Ыc, v─Гn bс║гn cho em hiс╗Гu th├кm:- Nguс╗Уn n╞░с╗Ыc kh├┤ng phс║гi v├┤ tс║нn.- Sс╗С l╞░с╗гng n╞░с╗Ыc trong sinh hoс║бt phс╗еc vс╗е con ng╞░с╗Эi qu├б lс╗Ыn.- Nguс╗Уn n╞░с╗Ыc ngс║зm kh├┤ng phс║гi l├║c n├аo c┼йng khai th├бc ─С╞░с╗гc.- C├│ nhс╗пng r├бc thс║гi, chс║еt ─Сс╗Щc mс║еt rс║еt l├вu ─Сс╗Г ph├вn hс╗зy."},{"question":"роХрпЗро│рпНро╡ро┐: роиро┐ро▓ро╡рпБ родройрпН роЕроЪрпНроЪрпИрокрпН рокро▒рпНро▒ро┐ родро╛ройрпЗ роЪрпБро┤ро▓ роОроЯрпБродрпНродрпБроХрпН роХрпКро│рпНро│рпБроорпН роХро╛ро▓роорпН?роХрпАро┤рпН роХро╛рогрокрпНрокроЯрпБроорпН роиро╛ройрпНроХрпБ рокродро┐ро▓ро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродрпБ роЪро░ро┐ропро╛рой рокродро┐ро▓рпИ родрпЗро░рпНроирпНродрпБ роОроЯрпБроХрпНроХро╡рпБроорпН:роЕ)  29.5 роиро╛роЯрпНроХро│рпНроЖ) 9.5 роиро╛роЯрпНроХро│рпНроЗ)   24 роиро╛роЯрпНроХро│рпНроИ)   29 роорогро┐ роирпЗро░роорпН","answer":"роЪро░ро┐ропро╛рой рокродро┐ро▓рпН: роЕ)  29.5 роиро╛роЯрпНроХро│рпНро╡ро╛ройро┐ропро▓ро┐ро▓рпН, роЪрпБро┤ро▒рпНроЪро┐роХрпН роХро╛ро▓роорпН роОройрпНрокродрпБ роТро░рпБ ро╡ро┐рогрпНрокрпКро░рпБро│рпН родройрпН роЕроЪрпНроЪро┐ро▓рпН родройрпНройрпИродрпНродро╛ройрпЗ роЪрпБро▒рпНро▒ роЖроХрпБроорпН роХро╛ро▓ роЕро│ро╡ро╛роХрпБроорпН. роЗродрпБ роЕрокрпНрокрпКро░рпБро│ро┐ройрпН ро╡ро┐рогрпНроорпАройрпН рокро┐ройрпНройрогро┐ропрпИ роЪро╛ро░рпНроирпНродрпБ роЕро│роХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒родрпБ.роиро┐ро▓ро╡рпБ рокрпБро╡ро┐ропрпИ роТро░рпБ роирпАро│рпН ро╡роЯрпНроЯрокрпН рокро╛родрпИропро┐ро▓рпН роЪрпБро▒рпНро▒ро┐ ро╡ро░ роЪро░ро╛роЪро░ро┐ропро╛роХ 29.32 роиро╛роЯрпНроХро│рпН роЖроХро┐ро▒родрпБ. рокрпБро╡ро┐роХрпНроХрпБроорпН роиро┐ро▓ро╛ро╡рпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЯрпИропрпЗ роЙро│рпНро│ роЪро░ро╛роЪро░ро┐родрпН родрпКро▓рпИро╡рпБ 384,403 роХро┐.роорпА. роЖроХрпБроорпН. роИро░рпНрокрпНрокрпБ ро╡ро┐роЪрпИ рокрпВроЯрпНроЯро▓рпН роХро╛ро░рогрооро╛роХ роиро┐ро▓ро╡рпБ рокрпБро╡ро┐ропрпИ роирпЛроХрпНроХро┐ роОрокрпНрокрпЛродрпБроорпН роТро░рпБ рокроХрпНроХродрпНродрпИропрпЗ роХро╛роЯрпНроЯрпБроХро┐ройрпНро▒родрпБ; роЗроирпНродрокрпН рокроХрпНроХродрпНродро┐ро▓рпН ро╡рпЖро│ро┐роЪрпНроЪрооро╛рой роЙропро░рпНроиро┐ро▓роЩрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН ро╡ро┐рогрпНроХро▓рпН ро╡рпАро┤рпН рокро│рпНро│роЩрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЯрпИропрпЗ рокро▓ роОро░ро┐рооро▓рпИроЪро╛ро░рпН роЪроороиро┐ро▓роЩрпНроХро│рпН роЙро│рпНро│рой. рокрпБро╡ро┐ропро┐ройрпН ро╡ро╛ройрпНрокро░рокрпНрокро┐ро▓рпН роЕройрпНро▒ро╛роЯроорпН родрпЛройрпНро▒рпБроорпН ро╡ро╛ройро┐ропро▓рпН рокрпКро░рпБроЯрпНроХро│ро┐ро▓рпН (роХродро┐ро░ро╡ройрпИ роЕроЯрпБродрпНродрпБ) роЗро░рогрпНроЯро╛ро╡родрпБ ро╡рпЖро│ро┐роЪрпНроЪрооро╛рой ро╡ро╛ройрпНрокрпКро░рпБро│рпН роиро┐ро▓ро╡ро╛роХрпБроорпН. роЗродрпБ рооро┐роХро╡рпБроорпН ро╡рпЖрогрпНроорпИропро╛роХродрпН родрпЖро░ро┐роирпНродро╛ро▓рпБроорпН роЗродройрпН родро░рпИрокрпНрокроХрпБродро┐ роЙрогрпНроорпИропро┐ро▓рпН роЗро░рпБроЯрпНроЯро╛роХро╡рпЗ роЙро│рпНро│родрпБ."},{"question":"HEESTII RAALIYO IYO FANAANKII LAFOOLE","answer":"Rag iyo dumaroow ogoowriyada reer kuma dhismeerun-buu ku nagaanayaarafiiqi buu doonayaahadaan la is raali galinbarwaaqo raarantoocishqiqu wuu ragaadayaajacaylkuna wuu ribadayraтАЩyigoo la is dhaafsadaarasmiga lagu gaadhayaaMarkaasaa raaliya ninkuucalaf raaciyaanolosha u riyaaqayaaMarkay tolo raaran taheyrabbaa lala kaashadaadantoo la iska raaridaasamaha lagu raadiyaarug iyo guri lagu dhisaaraxmaad soo da aaramaadku soo baxaarucubta laga soo gurtaarayrayn lagu waarayaaraaxo da loo wada jiraamarkaasaa raaliya ninkuucalaf raaciyaanolosha u riyaaqayaa"},{"question":"Inis dom faoi Steve Brookstein. ","answer":"Is ceolt├│ir snagcheoil agus amhr├бna├н anamcheoil ├й Stephen Desmond \\"Steve\\" Brookstein (rugadh ├й 10 Samhain, 1968). Bh├н tr├йimhse ghairid de rath air sa RA sa bhliain 2004 tar ├йis d├│ an ch├йad sraith The X Factor a bhuachan. "},{"question":"р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Гр╢п р╢Ьр╢╕р╢▒р╢з р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░ р╖Ар╖Ц р╢Ер╢╖р╖КтАНр╢║р╖Ар╢Ър╖Пр╖Бр╢Ьр╖Пр╢╕р╖Ур╢▒р╖К р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╖Гр╢п р╢Ьр╢╕р╢▒р╢з р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░ р╖Ар╖Ц р╢Ер╢╖р╖КтАНр╢║р╖Ар╢Ър╖Пр╖Бр╢Ьр╖Пр╢╕р╖Ур╢▒р╖К р╢┤р╖Др╢н р╢пр╖Рр╢Ър╖Кр╖Ар╖Ъ.р╢▒р╖Ур╢╜р╖К р╢Жр╢╕р╖Кр╖Гр╖Кр╢зр╖КтАНр╢╗р╖Эр╢▒р╖Кр╢Ьр╖К - 1930 р╢Ер╢Ьр╖Эр╖Гр╖Кр╢нр╖Ф 5 р╖Ар╢▒ р╢пр╖Тр╢▒ р╢Зр╢╕р╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╖Ар╖Ъ р╢ар╖Рр╢┤р╢Ър╖Ьр╢▒р╖Кр╢зр╖К р╢Ьр╢╕р╖Кр╢╕р╖Пр╢▒р╢║р╖Ъ р╢Лр╢┤р╢н р╢╜р╢╢р╖П р╢Зр╢н. р╖Ар╢║р╖Г 19 р╖Гр╖Тр╢зр╢╕ р╢Ьр╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╢║р╖Пр╢▒р╖П р╢┤р╖Рр╢пр╖Ар╖Ц р╢▒р╖Ур╢╜р╖К 1955 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ър╢пр╖У р╢Ьр╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╢Ър╢зр╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│р╖А р╢Лр╢┤р╖Пр╢░р╖Тр╢║ р╖Др╢пр╖Пр╢╗р╖П р╢Зр╢н.р╢╕р╢║р╖Тр╢Ър╢╜р╖К р╢Ър╖Ьр╢╜р╖Тр╢▒р╖Кр╖Гр╖К - 1930 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ъ р╢Фр╢Ър╖Кр╢нр╖Эр╢╢р╢╗р╖К 31 р╢пр╖Тр╢▒ р╢Йр╢нр╖Пр╢╜р╖Тр╢║р╖Ър╢пр╖У р╢Лр╢┤р╢н р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ц р╢╕р╖Ьр╖Др╖Ф р╢║р╖Фр╢░ р╢┤р╖Ар╖Фр╢╜р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Рр╖Ар╢н р╢Ср╢▒р╖Кр╢▒р╖Щр╢Ър╖Т. 1966 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ър╢пр╖У р╢вр╖Ър╢╕р╖Кр╖Гр╖К р╢║р╢В р╖Гр╢╕р╢Ь р╢пр╖Тр╢▒ 3р╢Ър╖К р╢Ер╢╖р╖КтАНр╢║р╖Ар╢Ър╖Пр╖Бр╢║р╖Ъ р╢Ьр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╢╕р╖Ьр╖Др╖Фр╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╖Ар╖Тр╢║.р╢Ср╢йр╖Кр╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╢Хр╢╜р╖Кр╢йр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢▒р╖Кр╖Гр╖К - 1930 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ъ р╢вр╢▒р╖Ар╖Пр╢╗р╖Т 30 р╢пр╖Тр╢▒ р╢Зр╢╕р╢╗р╖Тр╢Ър╖Пр╖Ар╖Ъ р╢▒р╖Тр╖Ар╖К р╢вр╢╗р╖Кр╖Гр╖Т р╖Др╖Тр╢пр╖У р╢Лр╢┤р╢н р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ф р╢╕р╖Ьр╖Др╖Ф 1951 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ър╢пр╖У р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╖Ар╖Ър╢пр╖У р╢Лр╢┤р╖Пр╢░р╖Тр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖У. 1963 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ър╢пр╖У р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖П р╢Жр╢ар╖Пр╢╗р╖КтАНр╢║ р╢Лр╢┤р╖Пр╢░р╖Тр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢зр╢п р╢╕р╖Ьр╖Др╖Фр╢з р╖Др╖Рр╢Ър╖Тр╖Ар╖Тр╢║."},{"question":"Ciri apakah yang dimiliki semua sel? Pilih dari: A. Mereka memerlukan tenaga.B. Mereka membiak secara seksual.C. Mereka menghasilkan makanan mereka sendiriD. Mereka bergerak dari satu tempat ke tempat lain.;","answer":"Jawapannya ialah A. Mereka memerlukan tenaga."},{"question":"ржПржХржЯрж┐ ржкрзНрж░рж╢рзНржи рждрзИрж░рж┐ ржХрж░рзБржи ржпрж╛рж░ ржЙрждрзНрждрж░ :\\"ржЗрж╢ржХрж┐ржорж┐ржпрж╝рж╛ рж╕рж╛ржзрж╛рж░ржгржд рж░ржХрзНрждржирж╛рж▓рзАржЧрзБрж▓рж┐рж░ рж╕ржорж╕рзНржпрж╛ ржжрзНржмрж╛рж░рж╛ рж╕рзГрж╖рзНржЯ рж╣ржпрж╝, ржпрж╛рж░ ржлрж▓рзЗ ржЯрж┐рж╕рзНржпрзБ ржХрзНрж╖рждрж┐ржЧрзНрж░рж╕рзНржд рж╣ржпрж╝ ржмрж╛ ржЕржХрж╛рж░рзНржпржХрж░ рж╣ржпрж╝\\"","answer":"\\"ржЗрж╕рзНржХрзЗржорж┐ржпрж╝рж╛ ржмрж╛ ржЗржиржлрж╛рж░рзНржХрж╢ржи ржХрж┐? \\""},{"question":"┘Е╪з┘З┘К ╪╣╪з╪╡┘Е╪й ╪з┘Д╪╡┘И┘Е╪з┘Д╪Я","answer":"┘Е┘В╪п┘К╪┤┘ИтАО"},{"question":"Victoria Jackson (gimusi 1959 m. rugpj┼л─Нio 2 d.) yra amerikie─Нi┼│ komik─Ч, aktor─Ч, satyrist─Ч, daininink─Ч ir interneto bloger─Ч, geriausiai ┼╛inoma kaip NBC televizijos komedini┼│ serij┼│ \\"Saturday Night Live\\" (SNL) atlik─Чja nuo 1986 iki 1992 m. \\" Tema yra Viktorija D┼╛ekson.","answer":"\\"Kas yra Viktorija D┼╛ekson i┼б \\"Saturday Night Live\\"?"},{"question":"роОро▓рпНро▓ро╛ро╡роХрпИ роирпВро▓рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН роЕро┤роХрпБ роЪрпЗро░рпНрокрпНрокродрпБ тАжтАжтАжтАжтАж.роЕ) роЕрогро┐роирпНродрпБро░рпИроЖ) родроирпНродрпБро░рпИроЗ) роЪро┐ро▒рокрпНрокрпБро░рпИроИ) рокродро┐роХроорпН","answer":"роЕ) роЕрогро┐роирпНродрпБро░рпИ"},{"question":"Ndiani akanyora rondedzero inoti \\"murume ari muIron Mask\\"?","answer":"Munyori  anonzi Alexandre Dumas, akagadzira rondedzero inonakidza inonzi \\"The Man in the Iron Mask.\\" Kuburikidza nehunyanzvi hwake hwekunyora, Dumas akataura ngano yezvakavanzika uye zvinokwezva vaverengi."},{"question":"Which city serves as Turkmenistan's capital?","answer":"Turkmenistan's capital city is Ashgabat. As the biggest city in the nation, it serves as the focal point for all commercial, cultural, and educational endeavors. Situated on the brink of the Kopet Mountains and the Karakum Desert, Ashgabat resembles an oasis. Around 19 kilometers separate it from the Iranian border. One term for Ashgabat is the \\"City of Love.\\" It is the place with the largest density of white marble structures, according to the Guinness World Record. 22 square kilometers, or 543 structures, contain 4,513,584 square meters of white marble. There have been other names for Ashgabat, including as Ashkhabad, Ashkabad, Askhabad, and Poltoratsk. Ashgabat observes the 25th of May as the Day of the Capital every year. "},{"question":"Inona no nanamarika ny vanim-potoana fahampanjaka any Madagasikara.","answer":"Nifanafika indray ireo foko ka avy taminтАЩny ady izay nifanaovanтАЩny fanjakana madinika ny fahefana.  Nasandratra ho mpanjaka izay mandresy ka lasa tomponтАЩny fahefana sy ny fanjakana: mitondra, mitantana hatraminтАЩny taranany. Lasa andevo ireo babo tsy te ho faty ka tonga mpanatanteraka baiko."},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢нр╖Ър╢╗р╖Ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜ р╖Ар╖Тр╖Гр╢│р╢▒р╖Кр╢▒.р╖Гр╖Фр╢пр╖Ф р╢╕р╖Др╢нр╖Кр╢нр╢║р╖П р╖Др╖Ьр╢зр╖Ф р╢┤р╖Щр╢╗р╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ ","answer":"р╢Йр╢зр╖Т р╢┤р╢▒р╖Кр╢пр╢╕"},{"question":"█М┌й ╪│╪д╪з┘Д ┌й┘З ╪м┘И╪з╪и ╪в┘Ж ╪з╪▓ ┘Е╪к┘Ж ╪▓█М╪▒ ┘В╪з╪и┘Д ╪з╪│╪к╪о╪▒╪з╪м ╪и╪з╪┤╪п ╪и┘З ┘З┘Е╪▒╪з┘З ┘╛╪з╪│╪о ╪в┘Ж ╪з╪▒╪з╪ж┘З ╪п┘З█М╪п.┘Е╪к┘Ж: ╪и╪│█М╪з╪▒█М ╪з╪▓ ╪з┘Б╪▒╪з╪п ┘З┘Е┌Ж┘Ж╪з┘Ж ┘И█М┘Ж╪п┘И╪▓ ╪з█М┌й╪│ ┘╛█М ╪▒╪з ╪и┘ЗтАМ╪╣┘Ж┘И╪з┘Ж ╪и┘З╪к╪▒█М┘Ж ┘Ж╪│╪о┘ЗтАМ█М ╪│█М╪│╪к┘ЕтАМ╪╣╪з┘Е┘Д ╪п╪│┌й╪к╪з┘╛ ┘Е╪з█М┌й╪▒┘И╪│╪з┘Б╪к ┘Е╪╣╪▒┘Б█М ┘Е█МтАМ┌й┘Ж┘Ж╪п. ╪з┌п╪▒┌Ж┘З ╪з╪│╪к┘Б╪з╪п┘З ╪з╪▓ ┘И█М┘Ж╪п┘И╪▓ XP ╪з┘Е╪▒┘И╪▓┘З ╪▒┘И█М ┌й╪з┘Е┘╛█М┘И╪к╪▒┘З╪з█М ╪┤╪о╪╡█М ┘И ┘Д┘╛ ╪к╪з┘╛ ┘Е┘Ж╪│┘И╪о ╪┤╪п┘З ╪з╪│╪к╪М ╪п╪▒ ╪▓┘Е╪з┘Ж ╪о┘И╪п ╪м┘З╪┤ ╪и╪▓╪▒┌п█М ╪п╪▒ ╪п┘Ж█М╪з█М ╪│█М╪│╪к┘ЕтАМ╪╣╪з┘Е┘ДтАМ┘З╪з ╪з█М╪м╪з╪п ┌й╪▒╪п ┘И ╪з┘Е┌й╪з┘Ж╪з╪к ╪м╪п█М╪п█М ╪▒╪з ╪п╪▒╪з╪о╪к█М╪з╪▒ ┌й╪з╪▒╪и╪▒╪з┘Ж ┘В╪▒╪з╪▒ ╪п╪з╪п. ╪з┘Е╪▒┘И╪▓ █▓█▓ ╪│╪з┘Д ╪з╪▓ ╪з┘Ж╪к╪┤╪з╪▒ ╪│█М╪│╪к┘ЕтАМ╪╣╪з┘Е┘Д ┘Е╪░┌й┘И╪▒ ┘Е█МтАМ┌п╪░╪▒╪п ┘И ┘Ж╪з┘Е ╪з█М┘Ж ┘Е╪н╪╡┘И┘Д ┘З┘Е█М╪┤┘З ╪и┘ЗтАМ╪╣┘Ж┘И╪з┘Ж █М┌й█М ╪з╪▓ ┘Ж╪│╪о┘ЗтАМ┘З╪з█М ┘Ж┘Е╪з╪п█М┘Ж ┘И█М┘Ж╪п┘И╪▓ ╪п╪▒ ╪░┘З┘Ж ╪з┘Б╪▒╪з╪п ╪и╪з┘В█М ╪о┘И╪з┘З╪п ┘Е╪з┘Ж╪п.","answer":"╪│╪д╪з┘Д: ╪в█М╪з ┘И█М┘Ж╪п┘И╪▓ xp ┘З┘Е┌Ж┘Ж╪з┘Ж ┘╛╪┤╪к█М╪и╪з┘Ж█М ┘Е█МтАМ╪┤┘И╪п.┘╛╪з╪│╪о: ╪о█М╪▒. ╪з╪│╪к┘Б╪з╪п┘З ╪з╪▓ ┘И█М┘Ж╪п┘И╪▓ XP╪М ╪з┘Е╪▒┘И╪▓┘З ╪▒┘И█М ┌й╪з┘Е┘╛█М┘И╪к╪▒┘З╪з█М ╪┤╪о╪╡█М ┘И ┘Д┘╛ ╪к╪з┘╛ ┘Е┘Ж╪│┘И╪о ╪┤╪п┘З ╪з╪│╪к."},{"question":"рдирд┐рдореНрди рд╕реВрддреНрд░рдмрд╛рдЯ, рдпрд╕рдХреЛ рдЙрддреНрддрд░ рдЧрдгрдирд╛ рдЧрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реН:рд╕реВрддреНрд░: (резреи ├╖ реи) + (рек x рей) - рел = ?","answer":"рдЧрдгрдирд╛:рез) рдкрд╣рд┐рд▓реЗ, рд╣рд╛рдореА рдХреЛрд╖реНрдардХ рднрд┐рддреНрд░ рд╡рд┐рднрд╛рдЬрди рдЧрд░реНрдЫреМрдВ: резреи ├╖ реи = ремредреи) рдЕрд░реНрдХреЛ, рд╣рд╛рдореА рдЧреБрдгрди рдЧрдгрдирд╛ рдЧрд░реНрдЫреМрдВ: рек x рей = резреиредрей) рдЕрдм, рд╣рд╛рдореАрд▓реЗ рд╕реВрддреНрд░рд▓рд╛рдИ рем + резреи - рел рдорд╛ рд╕рд░рд▓ рдмрдирд╛рдПрдХрд╛ рдЫреМрдВредрек) рдЕрдиреНрддрдорд╛, рд╣рд╛рдореА рдХреНрд░рдо рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рдЬреЛрдб рд░ рдШрдЯрд╛рдЙ рдЧрд░реНрдЫреМрдВ: рем + резреи = резрео, рд░ рддреНрдпрд╕рдкрдЫрд┐ резрео - рел = резрейредрдЙрддреНрддрд░: рд╕реВрддреНрд░ (резреи ├╖ реи) + (рек x рей) - рел рдХреЛ рдЙрддреНрддрд░ резрей рд╣реЛред"},{"question":"ЁЯЗ░ЁЯЗм ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б ╤Н╨┐╨╛╤Б╤Г ЁЯУЪ╨Р╨╣╨▒╨░╨╗╤В╨░ ╤В╨╕╨╣╨│╨╡╨╜ ╨▒╨░╤И╤Л╨╝╨┤╨░╨╜ ╨║╨╛╤А╨║╨╛╨╝, ╨Р╤В╨░╨╗╨░ ╨▒╨╛╨╛╤А╤Б╨╛╨║ ╨░╤И╤Л╥г╨┤╨░╨╜ ╨║╨╛╤А╨║╨╛╨╝,  ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Б╨░╨┐╤В╨░╤А ╨Ь╤Г╨╖╨╛╨╛╨║╨╡╨╜╨╕╨╜ ╨║╨░╨╣╤Б╤Л ╨║╥п╥п╤Б╥п╨╜╙й╨╜? ╨░) тАЬ╥о╨╜ ╨░╨╗╤Л╤ИтАЭ ╨▒) тАЬ╨б╤Л╨╜╨│╨░╨╜ ╨▒╤Г╨│╤ГтАЭ ╨▓) тАЬ╨Ь╤Г╨╜╨┤╤Г╤Г ╨║╥п╥птАЭ  ╨▓) тАЬ╨Ъ╨╛╥г╤Г╤А ╨║╥п╨╖тАЭ","answer":"ЁЯЗ░ЁЯЗм ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б ╤Н╨┐╨╛╤Б╤Г ЁЯУЪ╨в╤Г╤Г╤А╨░ ╨╢╨╛╨╛╨▒╤Г:╨▓) \\"╨Ъ╨╛╥г╤Г╤А ╨║╥п╨╖\\"."},{"question":"сАЭсАлсААсА╗ (сББ) сББсБИсБИсБГ сАБсАпсАФсА╛сАЕсА║сАЩсА╛сАм сАЬсА░сАЩсАКсА║сА╕сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАЮсАмсА╕ сБДсБАсБА сАФсА▓сА╖ сАЬсА░сАЦсА╝сА░сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАЮсАмсА╕ сБЖсБА сАбсАРсА╜сААсА║ сАХсАСсАЩсАЖсАпсА╢сА╕ сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАРсА╜сА▒сААсАнсАп сАХсАРсА║сАЭсАФсА║сА╕сААсА╗сАДсА║сАЩсА╛сАм сАРсАКсА║сАЖсА▒сАмсААсА║сАБсА▓сА╖сАРсАЪсА║сБЛ сАЭсАлсААсА╗ (сБВ) сББсБИсБИсБГ сАБсАпсАФсА╛сАЕсА║сАЩсА╛сАм сАТсАосАТсА▒сАЮсАА сАХсАСсАЩсАЖсАпсА╢сА╕ сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАРсА╜сА▒сААсАнсАп сАЬсА░сАЦсА╝сА░сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАЮсАмсА╕ сБДсБАсБА сАФсА▓сА╖ сАЬсА░сАЩсАКсА║сА╕сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАЮсАмсА╕ сБЖсБА сАбсАРсА╜сААсА║ сАЖсА▒сАмсААсА║сАБсА▓сА╖сАХсАлсАРсАЪсА║сБЛ сАЩсА▒сА╕сАБсА╜сАФсА║сА╕сБК сАХсАСсАЩсАЭсАлсААсА╗сАФсА▓сА╖ сАТсАпсАРсАнсАЪсАЭсАлсААсА╗сАА сАРсА░сАКсАосАРсА▓сА╖ сАбсАУсАнсАХсА╣сАХсАлсАЪсА║сААсАнсАп сАЦсА▒сАмсА║сАХсА╝сАЬсАмсА╕? сАЯсАпсАРсА║сАЬсАмсА╕сБК сАЩсАЯсАпсАРсА║сАШсА░сА╕сАЬсАмсА╕сБЛ","answer":"сАбсАУсАнсАХсА╣сАХсАлсАЪсА║сАЩсАРсА░сАХсАлсАШсА░сА╕сБЛ сАЬсА░сАЩсАКсА║сА╕сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАЮсАмсА╕сАФсА▓сА╖ сАЬсА░сАЦсА╝сА░сААсА╗сА▒сАмсАДсА║сА╕сАЮсАмсА╕ сАбсАЫсА▒сАбсАРсА╜сААсА║ сАЕсАмсААсА╝сА▒сАмсАДсА║сА╕ сБВ сААсА╝сА▒сАмсАДсА║сА╕сАЩсА╛сАм сАЖсАФсА║сА╖сААсА╗сАДсА║сАШсААсА║сАЦсА╝сАЕсА║сАФсА▒сАХсАлсАРсАЪсА║"},{"question":"16ф╕Цч┤АцЧецЬмуБлхИЭуВБуБжщЙДча▓уБМф╝ЭуВПуБгуБЯуБиуБХуВМуВЛх│╢уБишиАуБИуБ░я╝Я","answer":"чиохнРх│╢уБзуБЩуАВ"},{"question":"Inona no antony sy vokatry ny Ady Lehibe Voalohany?","answer":"Ny Ady Lehibe Voalohany dia niteraka fifandirana ara-diplaomatika, fifanekena ara-tafika, famonoana anтАЩi Archduke Franz Ferdinand, sy ny antony hafa. Nisy vokany nandravarava izany, anisan'izany ny fahafatesan'olona an-tapitrisany, ny fiovan'ny faritany lehibe, ny firongatry ny fitiavan-tanindrazana ary ny fananganana ny Ady Lehibe II."},{"question":"Ani g├╢z kararmas─▒na ne iyi gelir?","answer":"G├╢z kararmas─▒ nas─▒l ge├зer? G├╢z kararmas─▒ durumlar─▒; a├з veya susuz kalmamak, v├╝cudu ├зok yormamak, hareketsiz kalmamak ve temiz hava almak ile ge├зer. Di─Яer taraftan g├╢z kararmas─▒ ├зok s─▒k ya┼Яan─▒yorsa ve buna kulak ├з─▒nlamalar─▒ veya ba┼Я d├╢nmeleri e┼Яlik ediyorsa doktora muayene olmak gerekmektedir."},{"question":"р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤В: р┤кр┤░р┤ор╡Нр┤кр┤░р┤╛р┤Чр┤д р┤Хр╡Зр┤░р┤│ р┤ор┤др╡Нр┤╕р╡Нр┤пр┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤Юр╡Нр┤Юр╡Бр┤Щр╡Нр┤Щр╡╛ р┤Йр┤гр╡Нр┤Яр┤╛р┤Хр╡Нр┤Хр┤╛р╡╗ р┤Зр┤╖р╡Нр┤Яр┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤ор┤др╡Нр┤╕р╡Нр┤п р┤Зр┤ир┤В р┤Пр┤др┤╛р┤гр╡Н?","answer":"р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В: р┤кр╡Лр┤Вр┤лр╡Нр┤░р╡Жр┤▒р╡Нр┤▒р╡Н (р┤Жр┤╡р╡Лр┤▓р┤┐) р┤кр┤░р┤ор╡Нр┤кр┤░р┤╛р┤Чр┤д р┤Хр╡Зр┤░р┤│ р┤лр┤┐р┤╖р╡Н р┤лр╡Нр┤░р╡И р┤Йр┤гр╡Нр┤Яр┤╛р┤Хр╡Нр┤Хр┤╛р╡╗ р┤Йр┤кр┤пр╡Лр┤Чр┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Тр┤░р╡Б р┤Ьр┤ир┤кр╡Нр┤░р┤┐р┤п р┤ор┤др╡Нр┤╕р╡Нр┤п р┤Зр┤ир┤ор┤╛р┤гр╡Н, р┤Йр┤▒р┤Ър╡Нр┤Ъ р┤ор┤╛р┤Вр┤╕р┤др╡Нр┤др┤┐р┤ир╡Бр┤В р┤ор╡Гр┤жр╡Бр┤╡р┤╛р┤п р┤░р╡Бр┤Ър┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤В р┤кр╡Зр┤░р╡Бр┤Хр╡Зр┤Яр╡Нр┤Яр┤др┤╛р┤гр╡Н."},{"question":"роЗро░ро╛ройро┐ роХрпЛрокрпНрокрпИ роОроирпНрод ро╡ро┐ро│рпИропро╛роЯрпНроЯрпБроЯройрпН родрпКроЯро░рпНрокрпБроЯрпИропродрпБ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: роХро┐ро░ро┐роХрпНроХрпЖроЯрпН"},{"question":"Na Mitologia Romana, quem ├й Flora?","answer":"Na Mitologia Romana, Flora ├й a Deusa de tudo o que floresce e esposa de Z├йfiro."},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░кр░жр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░кр░░р▒Нр░пр░╛р░п р░кр░жр░╛р░▓р░ир░┐ р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐: р░жр▒Зр░╡р░др░▓р▒Б","answer":"р░Ер░ор░░р▒Бр░▓р▒Б, р░╡р▒Зр░▓р▒Нр░кр▒Бр░▓р▒Б"},{"question":"р░░р▒Жр░Вр░бр▒Б р░╕р░░р▒Вр░к р░др▒Нр░░р░┐р░нр▒Бр░Ьр░╛р░▓ р░Ър▒Бр░Яр▒Нр░Яр▒Бр░Хр▒Кр░▓р░др░▓ р░ир░┐р░╖р▒Нр░кр░др▒Нр░др░┐ 4 : 9 р░Ер░пр░┐р░и р░╡р░╛р░Яр░┐ р░╡р▒Ир░╢р░╛р░▓р▒Нр░пр░╛р░▓ р░ир░┐р░╖р▒Нр░кр░др▒Нр░др░┐ р░Ор░Вр░д ?","answer":"2:3"},{"question":"Maroodiga asigoo istaagsan miyuu dhalaa?","answer":"Haa, Maroodiga wuxuu dhalaa asigoo taagan hase yeeshee aan si toos ah u taagneyd, waa taagnaasho ay xoogaa kartuugsi ku jirto."},{"question":"ркнркЧрк╡ркдрлАркХрлБркорк╛рк░ рк╢рк░рлНркорк╛ркирлА \\"ркЪрк╛рк▓ рк╕рк╛ркерлЗ ркмрлЗрк╕рлА ркХрк╛ркЧрк│ рк╡рк╛ркВркЪрлАркП\\" ркХрк╡рк┐ркдрк╛ рк▓ркЦрлЛ.","answer":"ркЪрк╛рк▓ рк╕рк╛ркерлЗ ркмрлЗрк╕рлА ркХрк╛ркЧрк│ рк╡рк╛ркВркЪрлАркПрк╡рлАркдрлНркпрк╛ркВ рк╡рк░рлНрк╖рлЛркирлА, рккрк│рлЗрккрк│ рк╡рк╛ркВркЪрлАркПркЫрлЗ ркЬрлБркирлЛ ркХрк╛ркЧрк│ркирлЗ, ркЭрк╛ркВркЦрк╛ ркЕркХрлНрк╖рк░рлЛркХрк╛рк│ркЬрлАркерлА ркЦрлЛрк▓рлАркирлЗ, рк╕рк│ рк╡рк╛ркВркЪрлАркПрккркдрлНрк░ рк╕рлМ рккрлАрк│рк╛ рккркбрлНркпрк╛, ркдрлЛ рк╢рлБркВ ркеркпрлБркВркдрк╛ркЬрлЗ ркдрк╛ркЬрлБркВ ркЫрк╛ркВркЯрлА, ркЭрк╛ркХрк│ рк╡рк╛ркВркЪрлАркПркХрлЗрко ркдрлБркВ рк░рк╣рлАрк░рк╣рлАркирлЗ, ркЕркЯркХрлА ркЬрк╛ркп ркЫрлЗркорки ркХрк░рлА ркХркарлНркаркгркирлЗ, ркЖркЧрк│ рк╡рк╛ркВркЪрлАркПркорк╛ркдрлНрк░ ркЖ рккркдрлНрк░рлЛ, рк╕рлАрк▓ркХркорк╛ркВ рк░рк╣рлА ркЧркпрк╛ркХркВркИ ркиркерлА ркЖркЧрк│, ркдрлЛ рккрк╛ркЫрк│ рк╡рк╛ркВркЪрлАркП"},{"question":"Inona no tokony afangaro alohan'ny handrahoina?","answer":"Tsy maintsy afangaro ny akora alohan'ny handrahoina."},{"question":"сЛ┤сЙксЛ╡, сМГсКн сКесКУ сИЫсИнсКн сЙасКасКХсЛ╡ сКйсЙгсКХсЛл сЛНсИ╡сМе сЙгсИНсЛ░сИисЙжсЙ╜ сКУсЙ╕сЛН. сЛ┤сЙксЛ╡ сМГсКнсКХ сЛнсЙЖсМгсМасИлсИНсНг сКесКУ сМГсКн сИЫсИнсКнсКХ сЛнсЙЖсМгсМасИлсИНсНв сЛ┤сЙксЛ╡ сКисМГсКн сЛисЙасИИсМа сЛ░сИЮсЛЭ сЛлсМИсКЫсИНсНв сКисИЛсЛн сКисЙ░сМИсИИсМ╣сЙ╡ сИШсМНсИИсМлсЛОсЙ╜ сИЭсКХ сИЫсИИсЙ╡ сЛнсЙ╗сИЛсИН?сИА. сМГсКн сКисИЫсИнсКн сЛисЙасИИсМа сЛ░сИЮсЛЭ сЛлсМИсКЫсИНсНвсИИ. сЛ┤сЙксЛ╡ сИНсКн сКесКХсЛ░ сИЫсИнсКн сЛ░сИЮсЛЭ сЛлсМИсКЫсИНсНвсИР. сКасКХсЛ╡ сИ░сИлсЙ░сКЫ сКисИлсИ▒ сЛисЙасИИсМа сЛ░сИЮсЛЭ сЛисИЪсЛлсМИсКШсЛНсКХ сЛнсЙЖсМгсМасИлсИНсНвсИШ. сКасКХсЛ╡ сИ░сИлсЙ░сКЫ сКисИлсИ▒ сЛлсКРсИ░ сЛ░сИЮсЛЭ сЛисИЪсЛлсМИсКШсЛНсКХ сЛнсЙЖсМгсМасИлсИНсНв","answer":"сЙ╡сКнсКнсИИсКЫсЛН сИШсИНсИ╡ сИШ. сКасКХсЛ░сКЫсЛН сИасИлсЙ░сКЫ сКисИлсИ▒ сЛлсКРсИ░ сЛ░сИЮсЛЭ сЛисИЪсЛлсМИсКШсЛНсКХ сИМсИЛсЛНсКХ сЛнсЙЖсМгсМасИлсИН сНв "},{"question":"Viс║┐t tiс║┐p ─Сoс║бn v─Гn sau: Theo B├бo c├бo T├аi sс║гn To├аn cс║зu hс╗Уi th├бng 8 cс╗зa Ng├вn h├аng Li├кn minh Thс╗еy S─й (UBS), trong n─Гm 2022, ng╞░с╗Эi Nga ─С├г t─Гng th├кm 600 tс╗╖ USD t├аi sс║гn, trong khi Mс╗╣ v├а c├бc ─Сс╗Уng minh ch├вu ├Вu mс║еt h├аng ngh├мn tс╗╖ USD.Sс╗С l╞░с╗гng triс╗Зu ph├║ Nga c┼йng t─Гng th├кm khoс║гng 56.000 ng╞░с╗Эi, l├кn 408.000 trong giai ─Сoс║бn n├аy. L╞░с╗гng ng╞░с╗Эi si├кu gi├аu hoс║╖c nhс╗пng ng╞░с╗Эi c├│ t├аi sс║гn r├▓ng h╞бn 50 triс╗Зu USD cс╗зa Nga t─Гng h╞бn 4.500.Trong khi ─С├│, khoс║гng mс╗Щt triс╗Зu ng╞░с╗Эi ─С├г kh├┤ng c├▓n l├а triс╗Зu ph├║ tс║бi Mс╗╣ v├аo cuс╗Сi n─Гm 2022, b├бo c├бo cho biс║┐t. Trong giai ─Сoс║бn n├аy, nс╗Бn kinh tс║┐ Mс╗╣ thiс╗Зt hс║бi 5,9 ngh├мn tс╗╖ USD. Tuy nhi├кn, Mс╗╣ vс║лn chiс║┐m tс╗Ыi 50% tс╗Хng sс╗С triс╗Зu ph├║ to├аn cс║зu.Th├┤ng tin n├аy c├│ thс╗Г khiс║┐n c├бc nh├а hoс║бch ─Сс╗Лnh ch├нnh s├бch ph╞░╞бng T├вy thс║еt vс╗Нng, nhс╗пng ng╞░с╗Эi tс╗лng tin rс║▒ng loс║бt biс╗Зn ph├бp trс╗лng phс║бt quyс║┐t liс╗Зt ch╞░a tс╗лng c├│ cс╗зa hс╗Н sс║╜ l├аm t├к liс╗Зt nс╗Бn kinh tс║┐ Nga, gi├бng mс╗Щt ─С├▓n mс║бnh v├аo c├бc t├аi phiс╗Зt gi├аu nhс║еt n╞░с╗Ыc n├аy, c┼йng nh╞░ giс║гm nguс╗Уn thu cс╗зa Moskva cho chiс║┐n dс╗Лch tс║бi Ukraine.Trong b├бo c├бo, UBS cho biс║┐t Nga nс║▒m trong sс╗С ├нt quс╗Сc gia c├│ xu h╞░с╗Ыng gia t─Гng tс║бo ra cс╗зa cс║гi trong n─Гm 2022, d├╣ ─С├вy l├а thс╗Эi kс╗│ Nga phс║гi dс╗Сc nguс╗Уn lс╗▒c cho chiс║┐n sс╗▒ tс║бi Ukraine.Theo Janis Kluge, chuy├кn gia cс║еp cao tс║бi Viс╗Зn C├бc vс║еn ─Сс╗Б An ninh v├а Quс╗Сc tс║┐ ─Рс╗йc (SWP), trс╗е sс╗Я с╗Я Berlin, Moskva c├│ thс╗Г dс╗▒a v├аo h├аng tс╗╖ USD doanh thu tс╗л xuс║еt khс║йu ─Сс╗Г tiс║┐p tс╗еc bс╗Х sung ng├вn s├бch trong nhс╗пng n─Гm tс╗Ыi. Nс╗нa ─Сс║зu n─Гm 2023, Nga ─С├г thu vс╗Б h╞бn 200 tс╗╖ USD tс╗л xuс║еt khс║йu n─Гng l╞░с╗гng, qu├б ─Сс╗з ─Сс╗Г ─С├бp с╗йng nhu cс║зu nhс║нp khс║йu.\\"Ngay cс║г khi biс╗Зn ph├бp ├бp trс║зn gi├б dс║зu cс╗зa G7 vс╗Ыi Nga ph├бt huy hiс╗Зu quс║г, Moskva vс║лn c├│ thс╗Г ─Сс║бt doanh thu xuс║еt khс║йu khoс║гng 400 tс╗╖ USD mс╗Чi n─Гm\\", Kluge cho hay. \\"Chс╗лng n├аo thс╗Л tr╞░с╗Эng dс║зu mс╗П to├аn cс║зu vс║лn kh├│ kh─Гn vс╗Б nguс╗Уn cung, ph╞░╞бng T├вy kh├┤ng c├│ nhiс╗Бu c╞б hс╗Щi ─Сс╗Г h├аnh ─Сс╗Щng. Sс║╜ phс║гi c├│ mс╗Щt cuс╗Щc suy tho├бi kinh tс║┐ to├аn cс║зu nghi├кm trс╗Нng h╞бn ─Сс╗Г thay ─Сс╗Хi ─Сiс╗Бu ─С├│\\".Ng├аnh c├┤ng nghiс╗Зp Nga vс║лn phс╗е thuс╗Щc v├аo c├┤ng nghс╗З ph╞░╞бng T├вy. Nh╞░ng bс║еt chс║еp c├бc lс╗Зnh trс╗лng phс║бt, n╞░с╗Ыc n├аy vс║лn c├│ thс╗Г mua ─С╞░с╗гc nhiс╗Бu linh kiс╗Зn quan trс╗Нng cс║зn thiс║┐t ─Сс╗Г sс║гn xuс║еt v┼й kh├н, bс║▒ng c├бch nhс║нp khс║йu qua b├кn thс╗й ba.","answer":"Moskva d╞░с╗Эng nh╞░ x├бc ─Сс╗Лnh mс╗еc ti├кu hiс╗Зn tс║бi l├а t─Гng c╞░с╗Эng n─Гng lс╗▒c sс║гn xuс║еt mс╗Щt c├бch nhanh ch├│ng. Viс╗Зc t├мm kiс║┐m m├бy m├│c ─Сс╗Г lс║пp r├бp d├вy chuyс╗Бn sс║гn xuс║еt mс╗Ыi kh├│ kh─Гn h╞бn do c├бc lс╗Зnh trс╗лng phс║бt, nh╞░ng hoс║бt ─Сс╗Щng sс║гn xuс║еt kh├┤ng bс╗Л ─С├мnh trс╗З do thiс║┐u linh kiс╗Зn hoс║╖c nguy├кn liс╗Зu n├│i chung, Kluge l╞░u ├╜."},{"question":"K├нni ORIKI IJESHA","answer":"Ijesha o ser├й o nile obi.Omo eleni ateekaOmo eleni ewele.Emi o Lee ki agba Ijesha Ki n ma jobi togbo.Oni ni maa jobi to l├а  ├мwoNile baba to bii yin lomo.Ijesha mo ki mo gbo bi kondu.Eyi olobi won wo tiriwo.Eyi olob├м won wo teru w├▓.Eyi to je maye, a wo sinu ile.Eyi ti o je maye, a wo siju eranko.Eranko a roun mu je.Ijesha taa ki Kiki. Taa le ki tan.Ni won fi n fi eru owa fo rin ko.Orin: o n jo loyeAgba Ijesha njo loye e bo 2*Ijesha dudu legbon.Pupa laburo.Ojumo duduEru owa n wemo fun pupa.Iran  Ijesha o ridi ├мsanaIle leru owa tii muwa roko.Iran Ijesha ni sin tolotolo.Eru omo owa ni sin pepeye.Orin: a sii ma joloyeFun ra wa, A si maa joloye fun rawa.Ta o ba rent jo Ijesha mo.A si maa joloye dun ra wa.Ki Edumare bawa da Iran Ijesha si."},{"question":"р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░и: р░Чр▒Нр░░р░╣р░гр░╛р░▓р▒Б р░Ер░ир░Чр░╛р░ир▒Зр░ор░┐? р░Чр▒Нр░░р░╣р░гр░╛р░▓р▒Б р░Ор░ир▒Нр░ир░┐ р░░р░Хр░╛р░▓р▒Б?","answer":"р░╕р▒Вр░░р▒Нр░пр▒Бр░ир░┐ р░Ър▒Бр░Яр▒Нр░Яр▒В р░нр▒Вр░ор░┐, р░нр▒Вр░ор░┐ р░Ър▒Бр░Яр▒Нр░Яр▒В р░Ър░Вр░жр▒Нр░░р▒Бр░бр▒Б р░др░┐р░░р▒Бр░Чр▒Бр░др░╛р░пр░┐. р░Ер░╡р░┐ р░Зр░▓р░╛ р░др░┐р░░р░┐р░Чр▒Зр░Яр░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б р░Тр░Хр▒З р░╕р░░р░│р░░р▒Зр░Ц р░кр▒Ир░Хр░┐ р░Ер░╡р░┐ р░╡р░Ър▒Нр░Ър░┐р░ир░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б р░╕р▒Вр░░р▒Нр░пр░Чр▒Нр░░р░╣р░гр░В р░▓р▒Зр░Х р░Ър░Вр░жр▒Нр░░р░Чр▒Нр░░р░╣р░гр░В р░Пр░░р▒Нр░кр░бр▒Бр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░И р░Чр▒Нр░░р░╣р░гр░╛р░▓ р░╕р░ор░пр░Вр░▓р▒Л р░╕р▒Вр░░р▒Нр░пр▒Бр░ир░┐р░кр▒Ир░и р░▓р▒Зр░жр░╛ р░Ър░Вр░жр▒Нр░░р▒Бр░ир░┐р░кр▒Ир░и р░ир▒Ар░бр░кр░бр░┐р░ир░Яр▒Нр░▓р▒Б р░Хр░ир░мр░бр▒Бр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░Чр▒Нр░░р░╣р░гр░╛р░▓р▒Б р░░р▒Жр░Вр░бр▒Б р░░р░Хр░╛р░▓р▒Б."},{"question":"Inis dom faoi Edward Adelbert Doisy. ","answer":"Bithcheimic├н a rugadh i Hume, Illinois ab ea Edward Adelbert Doisy (13 Samhain 1893тАУ23 Deireadh F├│mhair 1986). Bhain s├й c├йim A.B. amach ├│ Ollscoil Illinois ag Urbana-Champaign (1914) agus c├йim M.S. ├│n ollscoil ch├йanna (1916). Fuair s├й a dhocht├║ireacht ├│ Ollscoil Harvard sa bhliain 1920. Chaith s├й formh├│r a shaol gairmi├║il ag Ollscoil St. Louis, i Missouri.Rinne s├й taighde ar at├бirgeadh is horm├│in i gcomhar le Edgar Allen. L├йirigh s├й air├нonna ceimiceacha an oibre├бn t├йachtaithe vitim├нn K. Bhuaigh s├й Duais Nobel na Fiseola├нochta n├│ an Leighis le Henrik Dam sa bhliain 1943 as seo."},{"question":"H├гy ─Сс║╖t mс╗Щt ti├кu ─Сс╗Б ph├╣ hс╗гp vс╗Ыi ─Сoс║бn v─Гn sau: L├║c 00h00 ─С├кm qua, Pau FC l├аm kh├бch tr├кn s├вn c╞░с╗Эng ─Сс╗Лch Guingamp с╗Я trс║нn mс╗Я m├аn Ligue 2 2022/23. с╗Ю trс║нn n├аy, Quang Hс║гi ─С╞░с╗гc v├аo s├вn tс╗л ph├║t 60 v├а sau ─С├│ ├нt nhiс╗Бu tс║бo dс║еu с║еn t├нch cс╗▒c. Nhс║нn x├йt vс╗Б m├аn tr├мnh diс╗Еn cс╗зa Quang Hс║гi, chuy├кn gia V┼й Mс║бnh Hс║гi n├│i: \\"Trс║нn ─Сс║еu ─С├кm qua Quang Hс║гi v├аo s├вn sau, ─С├б nh╞░ vс║нy l├а c┼йng с╗Хn. Quang Hс║гi chuyс╗Бn b├│ng ─Сс╗Бu c├│ ─Сс╗Лa chс╗Й ch├нnh x├бc, c├│ ├╜ ─Сс╗У chс╗й kh├┤ng vu v╞б. Hai quс║г phс║бt g├│c cс╗зa Quang Hс║гi c┼йng ─С╞░a b├│ng v├аo ph├нa trong, ├╜ ─Сс╗У cс╗е thс╗Г ra sao th├м kh├│ n├│i nh╞░ng phс║зn n├аo tс║бo ra sс╗▒ nguy hiс╗Гm cho ─Сс╗Щi bс║бn. ─Р├│ l├а nhс╗пng chi tiс║┐t gi├║p Quang Hс║гi ─С╞░с╗гc Sofascore chс║еm 6.9 ─Сiс╗Гm, cao thс╗й nh├м b├кn ph├нa Pau FC. Trс║нn ─Сс║зu ra qu├вn m├а Quang Hс║гi ─С├б thс║┐ n├аy l├а sс╗▒ ─Сс╗Щng vi├кn rс║еt lс╗Ыn vс╗Б mс║╖t tinh thс║зn cho ch├нnh cс║нu с║еy. Tuy nhi├кn, nh├мn tс╗Хng thс╗Г trс║нn ─Сс║еu th├м Pau FC c├▓n l├а ─Сс╗Щi b├│ng yс║┐u с╗Я Ligue 2. Hс╗Н thua 4 b├аn t╞░╞бng ─Сс╗Сi dс╗Е d├аng. H├аng ph├▓ng ngс╗▒ ─Сс╗Щi kh├бch c├│ rс║еt nhiс╗Бu vс║еn ─Сс╗Б. H├аng c├┤ng cс╗зa hс╗Н c┼йng b├мnh th╞░с╗Эng th├┤i. Khi Quang Hс║гi v├аo s├вn, thс╗▒c ra c┼йng kh├┤ng tс║бo ─С╞░с╗гc sс╗▒ thay ─Сс╗Хi r├╡ rс╗Зt lс║пm ─С├вu. V├м Quang Hс║гi c┼йng c├│ ├нt b├│ng lс║пm. ─Рс╗Щ ch├нnh x├бc, ├╜ ─Сс╗У khi chuyс╗Бn b├│ng cс╗зa Quang Hс║гi l├а tс╗Сt. Cс║нu с║еy giс╗п ─С╞░с╗гc b├│ng, kh├┤ng ─Сс╗Г mс║еt m├а c├▓n chuyс╗Бn ─Сi ─С╞░с╗гc l├а ─С├бng khen. Nh╞░ng vс║лn c├│ nhс╗пng ─Сiс╗Бu ─С├бng lo ngс║бi cho Quang Hс║гi. ─Рiс╗Бu ─Сс║зu ti├кn l├а tс║зm v├│c cс║нu с║еy qu├б nhс╗П b├й. Khi c├бc cс║зu thс╗з ch├вu ├Вu, ch├вu Phi to cao, mс║бnh mс║╜ ├бp s├бt th├м Quang Hс║гi rс║еt kh├│ kh─Гn. Hс║гi rс║еt kh├│ giс╗п b├│ng ─С╞░с╗гc l├вu m├а gс║зn nh╞░ phс║гi chuyс╗Бn ─Сi ngay. Chuyс╗Зn khс╗Сng chс║┐ b├│ng, ngс║пm ngh├нa quan s├бt k─й rс╗Уi mс╗Ыi chuyс╗Бn l├а sс║╜ kh├┤ng thuс║нn lс╗гi cho Hс║гi nh╞░ с╗Я Viс╗Зt Nam. Thс╗й hai, Quang Hс║гi kh├┤ng phс║гi cс║зu thс╗з c├│ tс╗Сc ─Сс╗Щ cao. H├┤m qua cс║нu с║еy ─С╞░с╗гc bс╗С tr├н ─С├б lс╗Зch phс║гi nh╞░ng gс║зn nh╞░ chс╗Й nhс║нn b├│ng, h╞░с╗Ыng v├аo trong rс╗Уi chuyс╗Бn th├┤i, kh├┤ng c├│ c├бc pha ─Сс╗Щt ph├б g├м cс║г. Tс║еt nhi├кn ─Сс║еy vс╗Сn c┼йng l├а phong c├бch ─С├б cс╗зa Quang Hс║гi rс╗Уi, с╗Я nh├а cс║нu с║еy c┼йng ├нt ─Сс╗Щt ph├б nh╞░ C├┤ng Ph╞░с╗гng. ─Рi s├вu xuс╗Сng bi├кn rс╗Уi lс║нt c├бnh v├аo th├м lс║бi kh├┤ng phс║гi sс╗Я tr╞░с╗Эng cс╗зa Quang Hс║гi. H├┤m qua cс║нu с║еy ─С├г ch╞бi ─С├║ng vс╗Ыi sс╗Я tr╞░с╗Эng cс╗зa m├мnh rс╗Уi. Trс║нn ─Сс║зu ra qu├вn thс║┐ gс╗Нi l├а tс║бm ─С╞░с╗гc, tс║бo n├кn sс╗▒ phс║еn kh├нch nhс║еt ─Сс╗Лnh cho Quang Hс║гi v├а NHM. Chс╗й t├┤i c├▓n lo khi Quang Hс║гi c├│ b├│ng, c├│ thс╗Г bс╗Л c╞░с╗Ыp mс║еt ngay. Nh╞░ng Quang Hс║гi kh├┤ng ─Сс╗Г mс║еt b├│ng ngay, vс║лn khс╗Сng chс║┐, chuyс╗Бn c├│ ├╜ ─Сс╗У, chuс║йn x├бc. Mс╗Щt t├мnh huс╗Сng Quang Hс║гi chuyс╗Бn sang tr├бi cho ─Сс╗Уng ─Сс╗Щi, ─Сс╗Сi t├бc c├│ thс╗Г khс╗Сng chс║┐ v├а s├║t ─С╞░с╗гc ngay, vс║нy l├а rс║еt tс╗Сt\\". Khi ─С╞░с╗гc hс╗Пi, liс╗Зu Quang Hс║гi ─С├г c├│ thс╗Г ch╞бi ch├нnh cс║г trс║нn cho Pau FC hay ch╞░a, cс╗▒u danh thс╗з Thс╗Г C├┤ng ─С╞░a ra quan ─Сiс╗Гm: \\"─Р├б cс║г trс║нn vс╗Ыi ├бp lс╗▒c nh╞░ ─С├кm qua th├м t├┤i ngh─й hiс╗Зn tс║бi Quang Hс║гi ch╞░a l├аm ─С╞░с╗гc m├а c├▓n cс║зn thс╗Эi gian. Thс╗Г lс╗▒c cс╗зa cс║нu с║еy l├║c n├аy c├│ lс║╜ ch╞░a ─С├бp с╗йng y├кu cс║зu ─С├вu. ─Р├кm qua, thс╗▒c ra Quang Hс║гi mс╗Ыi c├│ nhс╗пng ─С╞░с╗Эng chuyс╗Бn ch├нnh x├бc th├┤i, ch╞░a phс║гi c├бc ─С╞░с╗Эng chuyс╗Бn c├│ t├нnh ─Сс╗Щt biс║┐n, tс║бo nguy hiс╗Гm. C├▓n giс╗п b├│ng, ─Сс╗Щt ph├б th├м Quang Hс║гi ch╞░a l├аm ─С╞░с╗гc. ─Рс║еy l├а viс╗Зc dс╗Е hiс╗Гu th├┤i, v├м khс║г n─Гng cс╗зa Quang Hс║гi c┼йng kh├┤ng ph├╣ hс╗гp vс╗Ыi c├бc pha ─Сс╗Щt ph├б tс╗Сc ─Сс╗Щ cao. Pau FC d├╣ng Quang Hс║гi c├│ lс║╜ c┼йng chс╗Й mong cс║нu с║еy khс╗Сng chс║┐ b├│ng tс╗Сt, rс╗Уi tung ra ─С╞░с╗гc nhс╗пng ─С╞░с╗Эng chuyс╗Бn quyс║┐t ─Сс╗Лnh, tс║бo c╞б hс╗Щi cho ─Сс╗Уng ─Сс╗Щi. C├бc vс║еn ─Сс╗Б kh├бc th├м rс║еt kh├│ cho Quang Hс║гi\\". Chс╗йng kiс║┐n Pau FC thua dс╗Е d├аng 0-4, nhiс╗Бu NHM Viс╗Зt Nam bс║пt ─Сс║зu tranh luс║нn vс╗Б khс║г n─Гng cс╗зa CLB n├аy. Vс╗Ыi chuy├кn gia V┼й Mс║бnh Hс║гi, ├┤ng nhс║нn ─Сс╗Лnh Quang Hс║гi tс╗Ыi mс╗Щt CLB yс║┐u cс╗зa Ligue 2 c├│ ─Сiс╗Гm thuс║нn lс╗гi v├а bс║еt tiс╗Зn ─Сс╗Уng h├аnh: \\"Pau FC h├┤m qua ─С├б yс║┐u h╞бn hс║│n Guingamp. CLB cс╗зa Quang Hс║гi c├│ c├бi kh├┤ng may l├а trс║нn mс╗Я m├аn Ligue 2 gс║╖p ─Сс╗Сi thс╗з qu├б mс║бnh, lс║бi phс║гi ─С├б s├вn kh├бch. ─Рс╗Сi thс╗з thuс║нn lс╗гi ─Сс╗з ─Сiс╗Бu, hс╗Н ├йp Pau FC r├╡ r├аng vс╗Б thс║┐ trс║нn, tс║бo ra rс║еt nhiс╗Бu c╞б hс╗Щi. Quang Hс║гi ─С├б cho mс╗Щt ─Сс╗Щi nh╞░ Pau FC l├а lс╗▒a chс╗Нn c┼йng c├│ 2 mс║╖t ─Сс║еy. Pau FC c├│ nhс╗пng cс║зu thс╗з gс║зn gс║зn vс╗Ыi Quang Hс║гi th├м thuс║нn lс╗гi h╞бn ─Сс╗Г cс║нu с║еy cс║бnh tranh vс╗Л tr├н, ra s├вn nhiс╗Бu h╞бn. ─Р├│ l├а ─Сiс╗Бu tс╗Сt. Nh╞░ng mс║╖t kh├бc, Pau FC yс║┐u th├м sс║╜ lu├┤n chс╗Лu ├бp lс╗▒c rс║еt lс╗Ыn ─Сс╗Г trс╗е hс║бng. ─Р├┤i khi nhс╗пng cс║зu thс╗з dс╗▒ bс╗Л, thi├кn vс╗Б tс║еn c├┤ng nh╞░ Quang Hс║гi lс║бi ├нt ─С╞░с╗гc v├аo s├вn. Bс╗Яi CLB c├▓n phс║гi thi├кn vс╗Б chс╗Сng ─Сс╗б tr╞░с╗Ыc. Nс║┐u Pau FC thua v├а muс╗Сn t├мm b├аn gс╗б th├м c├│ thс╗Г mс╗Ыi c├вn nhс║пc viс╗Зc d├╣ng Quang Hс║гi. Quang Hс║гi thс╗▒c ra ch╞░a phс║гi cс║зu thс╗з ─Сс╗з sс╗йc qu├бn xuyс║┐n cс║г ─Сс╗Щi b├│ng giс╗Сng Pau FC. Nс║┐u mс╗Щt cс║зu thс╗з m├а ng╞░с╗Эi ta muс╗Сn tung v├аo s├вn ─Сс╗Г thay ─Сс╗Хi trс║нn ─Сс║еu, cс║зu thс╗з ─С├│ phс║гi rс║еt t├нch cс╗▒c, cс║зm ─С╞░с╗гc nhiс╗Бu b├│ng, chuyс╗Бn ─С╞░с╗гc nhiс╗Бu pha b├│ng nguy hiс╗Гm, tham gia ─С╞░с╗гc nhiс╗Бu v├аo lс╗Сi ch╞бi chung. ","answer":"\\"Quang Hс║гi ─Р├б Trс║нn Ra Qu├вn C├╣ng Pau FC Tс║бi Ligue 2: Nhс║нn ─Рс╗Лnh V├а Triс╗Гn Vс╗Нng\\""},{"question":"\\"Inona no olana mahazatra atrehan'ny olona eo amin'ny fiainany andavanandro?\\"","answer":" Ny fanamby mahazatra atrehan'ny olona amin'ny fiainany andavanandro dia ny fitantanana ny adin-tsaina, ny fifandanjana eo amin'ny asa sy ny fiainana, ny olana ara-bola, ny havizanana, ny fifandirana eo amin'ny fifandraisana ary ny andraikitry ny fianakaviana."},{"question":"T├┤i с╗Я H├а Nс╗Щi, cс║зn chuyс╗Гn khoс║гn cho em g├бi trong Cс║зn Th╞б 600 triс╗Зu ─Сс╗Уng nh╞░ng nghe n├│i c├│ quy ─Сс╗Лnh mс╗Ыi y├кu cс║зu chuyс╗Гn tr├кn 500 triс╗Зu ─Сс╗Уng phс║гi lс║нp b├бo c├бo, c├│ phс║гi vс║нy kh├┤ng?Xin hс╗Пi viс╗Зc n├аy chс╗Й ├бp dс╗еng vс╗Ыi ngoс║бi tс╗З hay cс║г vс╗Ыi tiс╗Бn Viс╗Зt Nam ─Сс╗Уng? Ng╞░с╗Эi trong gia ─С├мnh chuyс╗Гn cho nhau c├│ phс║гi l├аm b├бo c├бo kh├┤ng, hay chс╗Й c├бc ─Сс╗Сi t├бc l├аm ─Гn?T├┤i xin cс║гm ╞бn.","answer":"Th├┤ng t╞░ sс╗С 09/2023 cс╗зa Ng├вn h├аng Nh├а n╞░с╗Ыc, H╞░с╗Ыng dс║лn thс╗▒c hiс╗Зn mс╗Щt sс╗С ─Сiс╗Бu cс╗зa Luс║нt ph├▓ng chс╗Сng rс╗нa tiс╗Бn, quy ─Сс╗Лnh c├бc tr╞░с╗Эng hс╗гp phс║гi b├бo c├бo c╞б quan thс╗▒c hiс╗Зn chс╗йc n─Гng, nhiс╗Зm vс╗е ph├▓ng chс╗Сng rс╗нa tiс╗Бn khi thс╗▒c hiс╗Зn giao dс╗Лch chuyс╗Гn tiс╗Бn ─Сiс╗Зn tс╗н bao gс╗Уm:- Giao dс╗Лch chuyс╗Гn tiс╗Бn ─Сiс╗Зn tс╗н m├а tс║еt cс║г tс╗Х chс╗йc t├аi ch├нnh tham gia giao dс╗Лch chuyс╗Гn tiс╗Бn ─Сiс╗Зn tс╗н c├╣ng с╗Я Viс╗Зt Nam (chuyс╗Гn tiс╗Бn ─Сiс╗Зn tс╗н trong n╞░с╗Ыc) c├│ gi├б trс╗Л giao dс╗Лch tс╗л 500 triс╗Зu ─Сс╗Уng trс╗Я l├кn, hoс║╖c bс║▒ng ngoс║бi tс╗З c├│ gi├б trс╗Л t╞░╞бng ─С╞░╞бng.- Giao dс╗Лch chuyс╗Гn tiс╗Бn ─Сiс╗Зn tс╗н m├а c├│ ├нt nhс║еt mс╗Щt trong c├бc tс╗Х chс╗йc t├аi ch├нnh tham gia giao dс╗Лch chuyс╗Гn tiс╗Бn ─Сiс╗Зn tс╗н с╗Я c├бc quс╗Сc gia, v├╣ng l├гnh thс╗Х ngo├аi Viс╗Зt Nam (chuyс╗Гn tiс╗Бn ─Сiс╗Зn tс╗н quс╗Сc tс║┐) c├│ gi├б trс╗Л tс╗л 1.000 USD trс╗Я l├кn hoс║╖c bс║▒ng ngoс║бi tс╗З kh├бc c├│ gi├б trс╗Л t╞░╞бng ─С╞░╞бng.Nh╞░ vс║нy, giao dс╗Лch chuyс╗Гn tiс╗Бn trong n╞░с╗Ыc giс╗пa bс║бn v├а em g├бi, tuy c├│ gi├б trс╗Л thuс╗Щc mс╗йc quy ─Сс╗Лnh nh╞░ng ─С╞░с╗гc thс╗▒c hiс╗Зn giс╗пa hai c├б nh├вn n├кn kh├┤ng phс║гi b├бo c├бo."},{"question":"р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Фр╢нр╖К р╢ар╖Фр╢╕р╖Кр╢╢р╢Ъ р╖Ар╢╗р╖Кр╢лр╖Пр╖Ар╢╜р╖Тр╢║р╖Ъ р╢Ер╢┤р╢Ьр╖Ъ р╢Зр╖Г р╖Гр╢Вр╖Ар╖Ър╢пр╖У р╖Ар╢▒ р╢┤р╢╗р╖Пр╖Гр╢║ р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒ р╢▒р╢╕ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Фр╢нр╖К р╢ар╖Фр╢╕р╖Кр╢╢р╢Ъ р╖Ар╢╗р╖Кр╢лр╖Пр╖Ар╢╜р╖Тр╢║р╖Ъ р╢Ер╢┤р╢Ьр╖Ъ р╢Зр╖Г р╖Гр╢Вр╖Ар╖Ър╢пр╖У р╖Ар╢▒ р╢┤р╢╗р╖Пр╖Гр╢║ р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒ р╢▒р╢╕ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Щ  р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Фр╢нр╖К р╢ар╖Фр╢╕р╖Кр╢╢р╢Ъ р╖Ар╢╗р╖Кр╢лр╖Пр╖Ар╢╜р╖Тр╢║р╖Ъ р╢Ер╢┤р╢Ьр╖Ъ р╢Зр╖Г р╖Гр╢Вр╖Ар╖Ър╢пр╖У р╖Ар╢▒ р╢┤р╢╗р╖Пр╖Гр╢║ р╢пр╖Шр╖Бр╖КтАНр╢║ р╢Жр╢╜р╖Эр╢Ър╢║ р╢╜р╖Щр╖Г р╖Др╖Рр╢│р╖Тр╢▒р╖Кр╖Ар╖Ъ."},{"question":"┘Е╪з┘З┘Й ┘Г┘К┘Е┘К╪з╪б ╪з┘Д┘Г┘Е ╪з┘Д╪к┘В╪п┘К╪▒╪й ╪Я ╪г╪м╪и ╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д ╪з┘Д╪│╪з╪и┘В.","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й ┘З┘К: ╪з┘Д┘Г┘К┘Е┘К╪з╪б ╪з┘Д╪к╪н┘Д┘К┘Д┘К╪й."},{"question":"р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤В: р┤др┤┐р┤ор┤┐р┤Вр┤Чр┤▓р┤др╡Нр┤др╡Ж р┤Хр╡Кр┤▓р╡Нр┤▓р╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др┤┐р┤ир╡Нр┤▒р╡Ж р┤кр╡Нр┤░р┤╢р╡Нр┤ир┤В р┤Ор┤ир╡Нр┤др┤╛р┤гр╡Н?","answer":"р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В: р┤др┤┐р┤ор┤┐р┤Вр┤Чр┤▓р┤др╡Нр┤др╡Ж р┤Хр╡Кр┤▓р╡Нр┤▓р╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др╡Н, р┤др┤┐р┤ор┤┐р┤Вр┤Чр┤▓р┤В р┤Ор┤ир╡Нр┤ир╡Бр┤В р┤Ер┤▒р┤┐р┤пр┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Бр┤ир╡Нр┤ир╡Б, р┤╡р┤╛р┤гр┤┐р┤Ьр╡Нр┤п р┤др┤┐р┤ор┤┐р┤Вр┤Чр┤▓ р┤╡р╡Зр┤Яр╡Нр┤Я, р┤╢р┤╛р┤╕р╡Нр┤др╡Нр┤░р╡Ар┤п р┤Чр┤╡р╡Зр┤╖р┤гр┤В, р┤╕р┤╛р┤Вр┤╕р╡Нр┤Хр┤╛р┤░р┤┐р┤Х р┤╕р┤ор╡Нр┤кр╡Нр┤░р┤жр┤╛р┤пр┤Щр╡Нр┤Щр╡╛ р┤Ор┤ир╡Нр┤ир┤┐р┤╡р┤пр╡Бр╡╛р┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Ж р┤╡р┤┐р┤╡р┤┐р┤з р┤Жр┤╡р┤╢р╡Нр┤пр┤Щр╡Нр┤Щр╡╛р┤Хр╡Нр┤Хр┤╛р┤пр┤┐ р┤др┤┐р┤ор┤┐р┤Вр┤Чр┤▓р┤Щр╡Нр┤Щр┤│р╡Ж р┤╡р╡Зр┤Яр╡Нр┤Яр┤пр┤╛р┤Яр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др╡Бр┤В р┤Хр╡Кр┤▓р╡Нр┤▓р╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др╡Бр┤В р┤╕р╡Вр┤Ър┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир╡Б. р┤др┤┐р┤ор┤┐р┤Вр┤Чр┤▓р┤Щр╡Нр┤Щр┤│р╡Бр┤Яр╡Ж р┤Ьр┤ир┤╕р┤Вр┤Цр╡Нр┤пр┤пр┤┐р┤▓р╡Бр┤В р┤кр┤╛р┤░р┤┐р┤╕р╡Нр┤ер┤┐р┤др┤┐р┤Х р┤╕р┤ир╡Нр┤др╡Бр┤▓р┤┐р┤др┤╛р┤╡р┤╕р╡Нр┤ер┤пр┤┐р┤▓р╡Бр┤В р┤Ер┤др┤┐р┤ир╡Нр┤▒р╡Ж р┤╕р╡Нр┤╡р┤╛р┤зр╡Ар┤ир┤В р┤Хр┤╛р┤░р┤гр┤В р┤И р┤кр╡Нр┤░р┤╢р╡Нр┤ир┤В р┤Хр┤╛р┤░р╡Нр┤пр┤ор┤╛р┤п р┤Жр┤╢р┤Щр╡Нр┤Хр┤Хр╡╛ р┤Йр┤пр╡╝р┤др╡Нр┤др┤┐р┤пр┤┐р┤Яр╡Нр┤Яр╡Бр┤гр╡Нр┤Яр╡Н."},{"question":"H├гy ─Сс║╖t mс╗Щt ti├кu ─Сс╗Б ph├╣ hс╗гp vс╗Ыi ─Сoс║бn v─Гn sau: Tuy nhi├кn, theo ├┤ng Thс╗Н, c├┤ng t├бc tс╗Х chс╗йc thu ph├н, d├бn thс║╗ cho ph╞░╞бng tiс╗Зn c├▓n mс╗Щt sс╗С tс╗Уn tс║бi, bс║еt cс║нp, ch╞░a tс║бo sс╗▒ thuс║нn lс╗гi, g├вy bс╗йc x├║c cho chс╗з xe v├а ng╞░с╗Эi tham gia giao th├┤ng. C├│ phс║гn ├бnh hiс╗Зn t╞░с╗гng xe bс╗Л ─С─Гng k├╜ sс╗н dс╗еng dс╗Лch vс╗е thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng ─Сс╗Г chс║бy doanh sс╗С, g├вy kh├│ kh─Гn cho c├бc ph╞░╞бng tiс╗Зn khi muс╗Сn d├бn thс║╗ trс║г ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng. Thс║нm ch├н, c├│ xe kh├┤ng qua trс║бm vс║лn bс╗Л trс╗л tiс╗Бn t├аi khoс║гn giao th├┤ng. Do ─С├│, Bс╗Щ GTVT vс╗лa c├│ c├┤ng ─Сiс╗Зn ─Сс╗Б nghс╗Л c├бc ─С╞бn vс╗Л li├кn quan, ─Сс╗Лa ph╞░╞бng, ─Сс║╖c biс╗Зt cс║гnh s├бt giao th├┤ng bс╗С tr├н lс╗▒c l╞░с╗гng hс╗Ч trс╗г tс║бi c├бc trс║бm thu ph├н cho viс╗Зc d├бn thс║╗, ─Сiс╗Бu tiс║┐t giao th├┤ng tr├бnh ├╣n tс║пc. C├бc nh├а cung cс║еp dс╗Лch vс╗е thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng phс║гi t─Гng th├кm lс╗▒c l╞░с╗гng, ─Сiс╗Гm d├бn thс║╗, d├бn thс║╗ l╞░u ─Сс╗ЩngтАж nhс║▒m giс║гm ├╣n tс║пc tс║бi c├бc ─Сiс╗Гm d├бn tс║бi trс║бm thu ph├н. Khс║пc phс╗еc bс║еt cс║нp vс╗Б dс╗Лch vс╗е thu ph├н kh├┤ng dс╗лng ─Рс║╖c biс╗Зt, ├┤ng L├к ─Р├мnh Thс╗Н y├кu cс║зu c├бc nh├а cung cс║еp dс╗Лch vс╗е thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng (C├┤ng ty CP giao th├┤ng sс╗С Viс╗Зt Nam v├а C├┤ng ty TNHH Thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng VETC) phс║гi r├а so├бt, khс║пc phс╗еc triс╗Зt ─Сс╗Г c├бc tс╗Уn tс║бi, bс║еt cс║нp trong qu├б tr├мnh vс║нn h├аnh hс╗З thс╗Сng; l├аm r├╡ nguy├кn nh├вn, xс╗н l├╜ tr├бch nhiс╗Зm cс╗зa c├бc c├б nh├вn, ─С╞бn vс╗Л khi ─Сс╗Г xс║гy ra lс╗Чi kс╗╣ thuс║нt, g├вy ├╣n tс║пc, kh├│ kh─Гn cho ng╞░с╗Эi v├а ph╞░╞бng tiс╗Зn trс║г ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng; c├│ giс║гi ph├бp ─Сс╗Г chс╗з ph╞░╞бng tiс╗Зn thuс║нn lс╗гi trong hс╗зy hoс║╖c thay thс║╗ h╞░ hс╗Пng, chс╗з xe c├│ thс╗Г thс╗▒c hiс╗Зn trс╗▒c tiс║┐p hoс║╖c trс╗▒c tuyс║┐n. Hai doanh nghiс╗Зp cung cс║еp dс╗Лch vс╗е n├аy phс║гi phс╗Сi hс╗гp trong qu├б tr├мnh vс║нn h├аnh, khai th├бc, bс║гo ─Сс║гm hс╗З thс╗Сng vс║нn h├аnh th├┤ng suс╗Сt, kс║┐t nс╗Сi, li├кn th├┤ng. Bс╗Щ GTVT y├кu cс║зu c├бc v╞░с╗Ыng mс║пc, bс║еt cс║нp tr├кn phс║гi ─С╞░с╗гc khс║пc phс╗еc tr╞░с╗Ыc ng├аy 5/8 v├а giao Tс╗Хng cс╗еc ─Р╞░с╗Эng bс╗Щ tс╗Х chс╗йc kiс╗Гm tra, gi├бm s├бt, c├│ chс║┐ t├аi xс╗н l├╜ vi phс║бm. Thс╗Эi gian qua, viс╗Зc triс╗Гn khai thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng ─С╞░с╗гc Ch├нnh phс╗з rс╗Сt r├бo chс╗Й ─Сс║бo v├а y├кu cс║зu tс╗л ng├аy 1/8, nс║┐u trс║бm thu ph├н n├аo ch╞░a lс║пp ─Сс║╖t v├а vс║нn h├аnh thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng sс║╜ phс║гi dс╗лng thu ph├н. Trong c├бc dс╗▒ ├бn giao th├┤ng chс║нm lс║пp ─Сс║╖t thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng c├│ 4 tuyс║┐n cao tс╗Сc do Tс╗Хng c├┤ng ty ─Рс║зu t╞░ ph├бt triс╗Гn ─С╞░с╗Эng cao tс╗Сc (VEC) quс║гn l├╜, khai th├бc. Tс╗Ыi hс║бn ch├│t, VEC ─С├г kс╗Лp ─С╞░a thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng tr├кn c├бc tuyс║┐n cao tс╗Сc v├аo vс║нn h├аnh. Trong ─С├│, tuyс║┐n cao tс╗Сc Nс╗Щi B├аi - L├аo Cai ch├нnh thс╗йc vс║нn h├аnh thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng tс╗л ng├аy 1/8; cao tс╗Сc ─Р├а Nс║╡ng - Quс║гng Ng├гi tс╗л ng├аy 31/7; tr╞░с╗Ыc ─С├│ l├а vс╗Ыi tuyс║┐n cao tс╗Сc TPHCM -Long Th├аnh - Dс║зu Gi├вy v├а Cс║зu Giс║╜ - Ninh B├мnh. C┼йng tс╗л ng├аy 1/8, tс║еt cс║г c├бc tuyс║┐n cao tс╗Сc sс║╜ chс╗Й thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng, tс╗л chс╗Сi phс╗еc vс╗е vс╗Ыi xe trс║г tiс╗Бn mс║╖t. Trong nhс╗пng ng├аy qua, tr├кn c├бc tuyс║┐n cao tс╗Сc, c╞б bс║гn hoс║бt ─Сс╗Щng thu ph├н diс╗Еn ra b├мnh th╞░с╗Эng, duy nhс║еt tuyс║┐n cao tс╗Сc TPHCM - Long Th├аnh - Dс║зu Gi├вy xс║гy ra ├╣n tс║пc с╗Я ─Сс║зu c├бc trс║бm thu ph├н do l╞░с╗гng xe ch╞░a d├бn thс║╗ nhiс╗Бu, dс║лn tс╗Ыi phс║гi xс║┐p h├аng chс╗Э d├бn thс║╗ ─Сс╗Г ─С╞░с╗гc v├аo cao tс╗Сc. C├│ ph╞░╞бng ├бn giс║гi tс╗Пa Thiс║┐u t╞░с╗Ыng L├к Xu├вn ─Рс╗йc, Cс╗еc ph├│ Cс║гnh s├бt giao th├┤ng (Bс╗Щ C├┤ng an) cho biс║┐t: \\"Vс╗Ыi t├мnh huс╗Сng khi trс║бm thu ph├н xс║гy ra sс╗▒ cс╗С, ├╣n tс║пc Cс╗еc c┼йng ─С├г y├кu cс║зu lс╗▒c l╞░с╗гng ─С╞░с╗гc giao nhiс╗Зm vс╗е c├│ ph╞░╞бng ├бn giс║гi tс╗Пa v├а cс║зn с╗йng ph├│ vс╗Ыi t├мnh huс╗Сng trс║бm thu ph├н ─Сс╗Г xс║гy ra ├╣n tс║пc\\". Tr╞░с╗Ыc mс║пt cс║гnh s├бt giao th├┤ng tс║нp trung tuy├кn truyс╗Бn cho ng╞░с╗Эi d├вn hiс╗Гu ─С╞░с╗гc quyс╗Бn lс╗гi cс╗зa m├мnh khi ─Сi tr├кn cao tс╗Сc vс╗Ыi dс╗Лch vс╗е thu ph├н kh├┤ng dс╗лng, ─Сс╗Уng thс╗Эi gс║пn vс╗Ыi tr├бch nhiс╗Зm cс╗зa hс╗Н, CSGT chс╗Й phс║бt nhс╗пng ng╞░с╗Эi cс╗С t├мnh vi phс║бm v├а vi phс║бm nhiс╗Бu lс║зn khi xe kh├┤ng d├бn thс║╗ ETC ─Сi v├аo trс║бm thu ph├н cao tс╗Сc.","answer":"H├┤m nay thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng tr├кn to├аn quс╗Сc: Xс╗н l├╜ tr├бch nhiс╗Зm nс║┐u g├вy ├╣n tс║пc"},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░кр░жр▒Нр░пр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░нр░╛р░╡р░В р░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐:р░Хр░В. р░ир▒А р░Хр░др░ор▒Бр░и р░ир░╛ р░жр░╛р░╕р▒Нр░пр░ор▒Бр░кр▒Нр░░р░╛р░Хр░Яр░ор▒Бр░Чр░Б р░мр░╛р░пр▒Б р░ир░ир░┐р░и р░кр░▓р▒Б р░Хр▒Жр░бр░▓р▒Лр░ир░Вр░Ьр▒Зр░Хр▒Кр░ир░┐, р░пр▒Вр░Рр░бр░┐ р░ир░┐р░░р▒Нр░Чр░др░╢р▒Лр░Х р░╕р▒Нр░ер░┐р░др░┐ р░ир▒Бр░ир▒Нр░ир░жр░╛р░ир░Б р░Ьр▒Вр░ир▒Ж р░Цр░Чр▒Зр░Вр░жр▒Нр░░р░╛ !","answer":"р░нр░╛р░╡р░В :р░У р░кр░Хр▒Нр░╖р░┐ р░╢р▒Нр░░р▒Зр░╖р▒Нр░ар▒Бр░бр░╛ ! р░Хр▒Бр░ор░╛р░░р░╛ ! р░ир▒А р░Хр░╛р░░р░гр░Вр░Чр░╛ р░ир░╛ р░жр░╛р░╕р▒Ар░др░ир░ор▒Б р░кр▒Лр░др▒Бр░Вр░жр░ир░┐ р░Ер░ир▒Вр░░р▒Бр░бр▒Б р░Ър▒Жр░кр▒Нр░кр░┐р░и р░ор░╛р░Яр░ир▒Б р░ор░ир░╕р▒Нр░╕р▒Бр░▓р▒Л р░Йр░Вр░Ър▒Бр░Хр▒Кр░ир░┐, р░мр░╛р░зр░ир▒Б р░╡р░┐р░бр░Ър░┐, р░жр▒Бр░Гр░Цр░ор▒Б р░▓р▒Зр░ир░┐р░жр░╛р░ир░ир▒И р░Йр░ир▒Нр░ир░╛р░ир▒Б р░╕р▒Бр░ор░╛ !"},{"question":"Within the framework of quantum mechanics, how does the principle of superposition challenge traditional Newtonian physics in predicting the behavior of subatomic particles?","answer":"The principle of superposition posits that a quantum system can exist in multiple states simultaneously until observed. This challenges Newtonian physics, which predicts deterministic behaviors, as quantum mechanics introduces a realm of probabilities and uncertainties at the subatomic level."},{"question":"Qual a resposta da seguinte piada: Tem asa, tem bico e fica em baixo da cama?","answer":"Bule. O bule ├й seu e voc├к o coloca onde quiser!"},{"question":"рдЕрд╣реЛ рджреБрд░реНрдЬрдирд╕рдВрд╕рд░реНрдЧрд╛рддреН рдорд╛рдирд╣рд╛рдирд┐рдГ рдкрджреЗ рдкрджреЗредрдкрд╛рд╡рдХреЛ рд▓реЛрд╣рд╕рдВрдЧреЗрди рдореБрджреНрдЧрд░реИрд░рднрд┐рддрд╛рдбреНрдпрддреЗ рее","answer":"рд╡рд╛рдИрдЯ рд▓реЛрдХрд╛рдВрдЪреНрдпрд╛ рд╕рдВрдЧрддреАрдордзреНрдпреЗ рдкрд╛рд╡рд▓реЛрдкрд╛рд╡рд▓реА рдорд╛рдирд╣рд╛рдиреА рд╣реЛрдд рд░рд╛рд╣рддреЗ, рдЬрд╕реЗ рд▓реЛрдЦрдВрдбрд╛рдмрд░реЛрдмрд░ рдЖрдЧреАрд╡рд░рд╕реБрджреНрдзрд╛ (рдКрд╖реНрдгрддреЗрд╡рд░) рдШрдгрд╛рдЪреЗ рдШрд╛рд╡ рдкрдбрддрд╛рдд."},{"question":"Ekhaya kubo kaNokulindela unina uMaZikalala wayesethanda ukusola ukuthi kukhonaokushaya amanzi lapha enganeni yakhe. Wayesekuqaphele izikhashana ezininganaukuthi intombi yakwakhe lena ayincibilikile neze kahle, kukhona okuyidlayo. Ngenxayokuthi uMaZikalala wayengelona ithatha, waqale wabekezela ethatha ngokuthi hhiyaumzwangedwa wayo ingane. Kwathi ukuba adliwe yisazela sokuthi konje ingane yakheayinadadewabo engabhoboka kuye uma inenkinga ibonisane naye, kwala, wazijubaukuthi uzoyibuza, funa athule kanti inkulu into edla ingane yakhe hlezeusenokuyichushisa kuyo.Nebala kwathi bezihlalele nje exhibeni izimbiza zigxabha eziko bekade bezitekulela,wezwakala uMaZikalala eseyiqala indaba; 'Nokulindela ngane yami, nakubangingafanele ukukugqwaba ukuba ungitshele into uma ubungazimisele ukuthi ngiyazi,kulokhu ngithi angibuze ngane yami, angazi noma ngiyona yini?''Usho ngani kodwa mama? Khona kunjalo ususho ukuthi sengingaba nezindabaengingazifihlela wena? Ngingakwenza kanjani lokho ngoba wena ungumama,ungudadewethu, uyikho konke nje kimina,' kuphendula uNokulindela ngesizothaengalindele ukuthi unina uqondephi nale ndaba.'Mntanami ngithi mangingafeli phakathi okwebutho lakwaZulu ngoba ngiyakwazi,ngikwazi ungakabi ngaka, futhi ngiyakwazi ukukubona uphila noma ungaphilile,uncibilikile noma ungancibilikile. Manje ngifuna ukwazi ukuthi ngane yami udliwa yininjengoba ungancibilikile nje? тАж'1. Bhala isizathu sokuthi uSandanezwe eqe esibhedlela. ","answer":"Iphuzu ELILODWA kwalandelayo:тАв Wayebona sengathi odokotela bayehluleka ukwelapha isifoesasimphethe.тИЪтИЪ/тАв Wayebona ukuthi odokotela bayahlawumbisela ngoba babebika izifoeziningi.тИЪтИЪ/тАв Wayengafuni ukwamukela ukuthi usenengculazi. тИЪтИЪ"},{"question":"┘Е╪з ╪╣╪з╪╡┘Е╪й ╪е┘К╪▒╪з┘Ж ╪Я","answer":"╪╖┘З╪▒╪з┘Ж"},{"question":"Adajс╗Н ti ni ki wс╗Нn yс║╣gi fawс╗Нn с╗Нrс║╣ meji to jale lс╗Нdun mс║╣fa sс║╣yin","answer":"Onidaajс╗Н Adekunle Adelс║╣yс║╣ tile-с║╣jс╗Н giga ilu Ado-Ekiti ti с╣гedajс╗Н iku fawс╗Нn meji kan, Adekunle с╗Мshс╗Н ati Chinedu Ugwu, lori с║╣sun idigunjale.Adekunle to jс║╣ с║╣ni с╗Нdun mс╗Нkanlelс╗Нgbс╗Нn ati Chinedu toun jс║╣ с║╣ni с╗Нdun mс║╣rinlelс╗Нgbс╗Нn ni wс╗Нn fс║╣sun kan pe wс╗Нn digun ja Oloye Ojo Gbenga lole lс╗Нjс╗Н kс║╣rinla, oс╣гu kс╗Нkanla, с╗Нdun 2014, lagbegbe Oke-Ila, lтАЩAdo-Ekiti.Gс║╣gс║╣ bi akс╗Нsilс║╣ kootu с╗Нhun с╣гe sс╗Н, с╗Нkс╗Н ayс╗Нkс║╣lс║╣ Toyota Camry kan towo с║╣ to miliс╗Нnu mс║╣ta ati с║╣gbс║╣run lс╗Нna с╗Нс╗Нdunrun naira (N3.3m) lawс╗Нn с╗Нdaran naa gba lс╗Нwс╗Н Oloye Ojo, bс║╣с║╣ ni wс╗Нn gba с║╣gbс║╣run lс╗Нna aadс╗Нjс╗Н naira (N150,000).с║╕ni ti wс╗Нn ja lole с╣гalaye fun kootu pe ile loun n lс╗Н lс╗Нjс╗Н naa pс║╣lu mс╗Нto, boun si с╣гe debi gegele kan lawс╗Нn eeyan naa yс╗Н soun, bс║╣с║╣ ni wс╗Нn wс╗Н oun bс╗Н silс║╣, wс╗Нn si yinbс╗Нn foun lс║╣sс║╣ ki wс╗Нn too gbe mс╗Нto ati owo sa lс╗Н.Aс╣гoju ijс╗Нba to rojс╗Н ta ko awс╗Нn eeyan naa, Gbemiga Adaramс╗Нla, sс╗Н pe wс╗Нn digun jale pс║╣lu ibс╗Нn, eyi to lodi si ofin ibс╗Нn lilo tijс╗Нba apapс╗Н с╣гagbekalс║╣ lс╗Нdun 2004. Bakan naa lo pe с║╣lс║╣rii mс║╣ta, o si lo mс╗Нto tawс╗Нn eeyan с╗Нhun gba pс║╣lu aс╣гс╗Н meji ati owo to le ni с║╣gbс║╣run mс║╣rinlelс╗Нgс╗Нrin (84,700) gс║╣gс║╣ bii с║╣ri.Lс╗Нс╗Нya awс╗Нn olujс║╣jс╗Н, Amofin Yinka с╗Мpaleke, с╣гe atotonu tiс║╣ naa, с╣гugbс╗Нn ko pe с║╣lс║╣rii kankan.Nigba ti Onidaajс╗Н Adelс║╣yс║╣ с╣гagbeyс║╣wo awс╗Нn с║╣ri to wa nilс║╣, o ni wс╗Нn fidi с║╣ mulс║╣ pe awс╗Нn eeyan с╗Нhun huwa naa, wс╗Нn si jс║╣bi labс║╣ ofin. O waa paс╣гс║╣ pe ki wс╗Нn lс╗Нс╗Н yс║╣gi fun wс╗Нn titi ti с║╣mi yoo fi bс╗Н lara wс╗Нn."},{"question":"р░ор▒Ар░░р░╛р░мр░╛р░пр░┐ р░Чр▒Бр░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░╕р░Вр░Хр▒Нр░▓р░┐р░кр▒Нр░др░Вр░Чр░╛ р░╡р░┐р░╡р░░р░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐","answer":"р░Хр▒Нр░░р▒А.р░╢. 16р░╡ р░╢р░др░╛р░мр▒Нр░ж р░кр▒Нр░░р░╛р░░р░Вр░нр░Вр░▓р▒Л р░Жр░╡р░┐р░░р▒Нр░нр░╡р░┐р░Вр░Ър░┐р░и р░ор░╣р░┐р░│р░╛ р░нр░Хр▒Нр░др░┐р░мр▒Лр░зр░Хр▒Бр░░р░╛р░▓р▒Б р░ор▒Ар░░р░╛р░мр░╛р░пр░┐. р░ор▒Зр░░р▒Нр░др░╛ р░кр░╛р░▓р░Хр▒Бр░бр▒Б р░░р░др░ир▒Н р░╕р░┐р░Вр░Чр▒Н р░░р░╛р░ер▒Лр░бр▒Н р░Пр░Хр▒Ир░Х р░Хр▒Бр░ор░╛р░░р▒Нр░др▒Ж р░Ер░пр░┐р░и р░ор▒Ар░░р░╛р░мр░╛р░пр░┐ 18 р░╕р░Вр░╡р░др▒Нр░╕р░░р░╛р░▓ р░╡р░пр░╕р▒Нр░╕р▒Бр░▓р▒Л 1516 р░╕р░Вр░╡р░др▒Нр░╕р░░р░Вр░▓р▒Л р░ор▒Зр░╡р░╛р░бр▒Н р░░р░╛р░Ьр▒Ир░и р░░р░╛р░гр░╛р░╕р░Вр░Чр░╛ р░Хр▒Бр░ор░╛р░░р▒Бр░бр▒Б р░нр▒Лр░Ьр▒Лр░Ьр▒Нр░ир░┐ р░╡р░┐р░╡р░╛р░╣р░В р░Ър▒Зр░╕р▒Бр░Хр▒Кр░Вр░жр░┐. р░Ър░┐р░ир▒Нр░ир░др░ир░В р░ир▒Бр░Вр░Ър▒З р░ор░д р░╡р░┐р░╢р▒Нр░╡р░╛р░╕р░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Хр░▓р░┐р░Чр░┐р░и р░Жр░ор▒Ж р░др░и р░кр▒Вр░░р▒Нр░╡р▒Ар░Хр▒Бр░▓ р░▓р░╛р░Чр░╛р░ир▒З р░Хр▒Гр░╖р▒Нр░гр▒Бр░бр░┐р░ир░┐ р░Жр░░р░╛р░зр░┐р░Вр░Ър░┐р░Вр░жр░┐. р░нр░░р▒Нр░д р░ор░░р░гр░╛р░ир░Вр░др░░р░В р░ор░╛р░ор░Чр░╛р░░р░┐ р░ир▒Бр░Вр░Ър░┐ р░Хр░╖р▒Нр░Яр░╛р░▓р░ир▒Б р░Ор░жр▒Бр░░р▒Нр░Хр▒Кр░ир▒Нр░и р░Жр░ор▒Ж р░Ър░┐р░╡р░░р░Хр▒Б р░др░и р░Ьр▒Ар░╡р░┐р░др░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Хр▒Гр░╖р▒Нр░гр▒Бр░бр░┐ р░Жр░░р░╛р░зр░ир░Хр▒Б р░Ер░Вр░Хр░┐р░др░В р░Ър▒Зр░╕р░┐ р░кр░╛р░Яр░▓р▒Б р░кр░╛р░бр░Яр░В р░кр▒Нр░░р░╛р░░р░Вр░нр░┐р░Вр░Ър░┐р░Вр░жр░┐. р░мр▒Гр░Вр░жр░╛р░╡р░ир░Вр░▓р▒Л р░╕р▒Нр░ер░┐р░░р░кр░бр░┐ р░ор░░р░гр░┐р░Вр░Ър▒Зр░╡р░░р░Хр▒Б р░Ер░Хр▒Нр░Хр░бр▒З р░Йр░Вр░жр░┐."},{"question":"Rispondi alla seguente domanda:\\"Chi ├и l'autore e il cantante della canzone Another Day in Paradise del 1989?\\"","answer":"\\"Another Day in Paradise\\" fu scritta e cantata del celebre cantautore inglese Phil Collins nel 1989.Cos├м come il brano \\"Man on the Corner\\", scritto da Collins ai tempi in cui faceva parte dei Genesis, \\"Another Day in Paradise\\" affronta il tema dei senzatetto, con uno stile musicale completamente diverso da quello utilizzato dal cantante fino a quel momento. Il singolo raggiunse la vetta di numerose classifiche, diventando uno dei maggiori successi di Phil Collins, che nel 1991 vinse il Grammy Award alla registrazione dell'anno. Il brano inoltre ottenne anche un Brit Award come miglior singolo britannico del 1990. Per il titolo della canzone Phil prese spunto da una frase del brano \\"Par Avion\\" di Mike + The Mechanics del 1985."},{"question":"Mijerijery be ahy ilay tovovavy,tara amiko ve izy? valio eny sa tsia.","answer":"Tsia, diso ianao tsy tara aminao izany izy, betsaka ny antony mety hijereny anao."},{"question":"Qual ├й o pr├│ximo n├║mero na sequ├кncia: 2, 4, 8, 16, ...?","answer":"O pr├│ximo n├║mero na sequ├кncia ├й 32. Cada n├║mero ├й multiplicado por 2 para obter o pr├│ximo."},{"question":"Nd├аx man ngaa jubbanti mbind mii?├Сoo di ├▒a g├лm la ├Сu w├аcce ci yaw ak la Nu w├аcce woon mu jiitu woon te ├▒u amug w├│olu ci dikkug Bis-p├йnc ba.","answer":"Waaw! Mi ngii:├Сoo di ├▒a g├лm la ├Сu w├аcce ci yaw ak la Nu w├аccewoon mu jiituwoon te ├▒u ├аmug w├│olu ci dikkug Bis-p├йnc ba."},{"question":"Eyi ni bawс╗Нn Fulani с╣гe tun ya wс╗Нnu oko oloko nтАЩIbadan, eeyan mс║╣ta ni wс╗Нn ji gbe","answer":"O kere tan, eeyan mс║╣ta lawс╗Нn Fulani ajinigbe tun ji gbe nтАЩIbadan nirс╗Нlс║╣ с╗Нjс╗Н Aje, Mс╗Нnde с╗Нsс║╣ y├м├н nikan с╣гoс╣гo.Inu oko tс╗Нkс╗Н-tiyawo kan, to wa lтАЩAbule Alabameji, laduugbo Sanyo, nтАЩIbadan, lawс╗Нn с║╣ruuku с╗Нhun kс╗Нkс╗Н ya wс╗Н tibс╗Нntibс╗Нn, ti wс╗Нn si palс║╣ awс╗Нn mejeeji mс╗Н bii igba ti aс╣гa ba gbe oromс╗Нdiс║╣ lс╗Н.Ko to wakati kan lс║╣yin naa lawс╗Нn ikс╗Н ajinigbe mi-in tun lс╗Нс╗Н ji с╗Нkunrin kan gbe ninu с╗Нkс╗Н tiс║╣ naa laduugbo Soka, nтАЩIbadan, nibi ti ko jinna pupс╗Н si abule ti wс╗Нn ti ji awс╗Нn ololufс║╣ meji gbe с╣гaaju.Te╠г o ba gbagbe, ni nnkan b├нi с╗Нsс║╣ meji se╠гyin ni won ji oс╣гiс╣гс║╣ ileefowopamс╗Н kan ati agbс║╣ kan gbe nтАЩIbadan yii kan naa.Miliс╗Нnu marun-un naira la gbс╗Н pe wс╗Нn san ki awс╗Нn с╗Нbayejс║╣ eeyan naa too tu wс╗Нn silс║╣ ninu igbekun.Nigba to n fidi iс╣гс║╣lс║╣ yii mulс║╣, Agbс║╣nusс╗Н fun ileeс╣гс║╣ с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ с╗Мyс╗Н, SP Olugbenga Fadeyi, sс╗Н pe тАЬAwс╗Нn ajinigbe ji awс╗Нn tс╗Нkс╗Н-tiyawo kan gbe ni nnkan bii aago meji с╗Нsan kс╗Нja ogun iс╣гс║╣ju.тАЬDPO teс╣гan Sanyo ti lс╗Н sibс║╣ lati bс║╣rс║╣ iwadii lati mu awс╗Нn с╗Нdaran naa. Ireti si wa pe laipс║╣ rara ni iwadii wa yoo seso rere.тАЭ"},{"question":"р╢╢р╖Фр╢пр╖Ф р╢пр╖Др╢╕р╖Ъ р╢Ср╢▒  р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║ р╖Ар╖Тр╢╖р╖Пр╢Ьр╢║ р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢┤р╢╗р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢о р╢░р╢╗р╖Кр╢╕ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╢пр╖Рр╢▒р╖Фр╢╕ р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╖Ур╢╕р╢з, р╢▒р╖Тр╢╗р╖Ар╖Фр╢╜р╖К р╖Ар╖Ур╢╕р╢з р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Ар╖Тр╢╖р╖Пр╢Ьр╢║ р╢пр╢н р╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢║. р╢Ср╢║ р╢Ьр╖Рр╢╣р╖Фр╢╗р╖Ф р╢░р╢╗р╖КтАНр╢╕р╢║р╢Ър╖Т. р╢нр╢ор╖Пр╢Ьр╢нр╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Ър╢Ьр╖Ъ р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╖Бр╢╗р╖Ур╢╗р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╗р╖Рр╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Др╖Тр╢пр╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢┤р╢зр╢▒р╖К р╢Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢п р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Ар╖Тр╢╖р╖Пр╢Ьр╢║ р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╢нр╖К р╢╕р╖Др╖П р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢Ър╢╗р╢лр╢║ р╢╕р╖Щр╢▒р╖Щр╖Др╖Т р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╖Ъ р╢пр╖У р╢║. р╢Ер╢╖р╖Тр╢░р╢╗р╖Кр╢╕ р╢┤р╖Тр╢зр╢Ър╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Ар╖Тр╢╖р╖Пр╢Ьр╢║ р╢пр╖Рр╢Ър╖Кр╖Ар╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╢зр╖Кр╢ир╖Пр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢║. р╢Ср╖Др╖Т р╢Ср╢▒ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Фр╢пр╖Кр╢пр╖Ър╖Г р╢┤р╖Пр╢ир╢║ р╢╕р╖Щр╖Гр╖Ър╢║.тАЬр╖Др╖Ър╢нр╖Ф р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╕р╢л р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Ер╢░р╖Тр╢┤р╢нр╖Т р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Ер╢▒р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Ъ, р╖Гр╢╕р╢▒р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╖Гр╖Др╢вр╖Пр╢н р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Ер╢др╖Кр╢др╢╕р╢др╖Кр╢д р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢▒р╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╢║ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Лр╢┤р╢▒р╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╢║ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢┤р╖Фр╢╗р╖Ър╢вр╖Пр╢н р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢┤р╢ар╖Кр╢бр╖Пр╢вр╖Пр╢н р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Жр╖Гр╖Ър╖Ар╢▒ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Ър╢╕р╖Кр╢╕ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╖Ар╖Тр╢┤р╖Пр╢Ъ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Жр╖Др╖Пр╢╗ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢гр╖Пр╢▒ р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢╕р╢Ьр╖Кр╢Ь р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╢║р╖Фр╢нр╖Кр╢н р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╖Ар╖Тр╢┤р╖Кр╢┤р╢║р╖Фр╢нр╖Кр╢н р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Ер╢нр╖Кр╢ор╖Т р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢▒р╢нр╖Кр╢ор╖Т р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╖Ар╖Тр╢Ьр╢н р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э, р╢Ер╖Ар╖Тр╢Ьр╢н р╢┤р╢ар╖Кр╢ар╢║р╖Э.тАЭр╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢║р╢▒р╖Ф р╢┤р╖Др╖Е р╢▒р╖Ь р╖Ар╖Ц р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢Ъ р╢┤р╖Др╖Е р╖Ар╖Ур╢╕р╢з р╢п, р╢┤р╖Др╖Е р╖Ар╖Ц р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢┤р╢╗р╢╕р╖Кр╢┤р╢╗р╖П р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢йр╖Ур╢╕р╢з р╢п, р╢┤р╢╗р╢╕р╖Кр╢┤р╢╗р╖П р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢пр╖Ур╢╗р╖Кр╢Э р╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╢Ър╖К р╢┤р╖Рр╖Ар╢нр╖Ур╢╕р╢з р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ъ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢║. р╢┤р╢╗р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢о р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Др╖П р╢Ер╢┤р╢╗р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢о р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢п р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖П р╖Ар╖Ц р╖Гр╢Ър╢╜ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╖Э р╢╕ р╢║р╢╕р╖К р╢Ър╖Тр╖Гр╖Тр╖Ар╢Ър╢з р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Э р╢║. р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢▒р╖Ь р╖Ар╢▒ р╢Ър╖Тр╖Гр╖Т р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢▒р╖Рр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢║. р╢Ер╢▒р╖К р╢Ър╖Тр╖Гр╖Т р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╖Ъ р╢┤р╖Пр╢╜р╢▒р╢║ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╖Ъ р╢Лр╢нр╖Кр╖Гр╖Пр╖Др╢║р╢Ър╖К р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Кр╖А р╢┤р╖Фр╢пр╖Кр╢Ьр╢╜ р╢▒р╖Ь р╖Ар╢▒ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢▒р╖Кр╢з р╢▒р╖Рр╢н. р╢Ьр╖Гр╖К р╖Ар╖Рр╢╜р╖К р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╢╗р╖Ар╖Ур╢╕р╖Ъ р╖Др╖Э р╖Ар╖Рр╢йр╖Ур╢╕р╖Ъ р╖Др╖Э р╢Жр╢╗р╢Ър╖Кр╖Вр╖П р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╖Ъ р╖Др╖Э р╢╢р╢╜р╖Пр╢┤р╖Ьр╢╗р╖Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Фр╖Ар╢Ър╖К р╢Лр╢нр╖Кр╖Гр╖Пр╖Др╢║р╢Ър╖К р╖Ар╢╗р╖Кр╖Вр╖Пр╖Ар╖Щр╖Др╖Т р╢▒р╖Рр╢н. р╢Ср╖Др╖Щр╢нр╖К р╖Ар╢╗р╖Кр╖Вр╖Пр╖А р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╢╜р╖Кр╖Др╖Т р╢┤р╖Ьр╖Ер╖Ьр╖Ар╖Щр╖Др╖Т р╖Ар╖Шр╢Ър╖Кр╖В р╢╜р╢нр╖Пр╖Ар╖Э р╢┤р╖Др╖Е р╖Ар╖Щр╢нр╖Т. р╢┤р╖Др╖Е р╖Ар╖Цр╖Ар╖Пр╖Др╖Ф р╖Ар╖Рр╢йр╖Щр╢нр╖Т. р╖Ар╖Рр╢йр╖Фр╢лр╖Пр╖Др╖Ф р╢▒р╖Ь р╢▒р╖Рр╖Гр╖У р╢┤р╖Ар╢нр╖Тр╢нр╖Т. р╢Ср╢╢р╖Рр╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╢╗р╖Кр╖Вр╖Пр╖А р╢Ьр╖Гр╖К р╖Ар╖Рр╢╜р╖К р╖Ар╢╜р╢з р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ъ р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╖Гр╖Рр╢зр╖Тр╢║р╢з р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ. р╢Ср╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢║р╢╕р╖К р╢Ър╖Тр╖Гр╖Т р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢║р╢╕р╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢╜р╖Рр╢╢р╖Щр╢▒ р╢Ър╢╜р╖Кр╖Др╖Т, р╢┤р╖Ар╢нр╖Кр╢▒р╖П р╢Ър╢╜р╖Кр╖Др╖Т р╢Т р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢нр╖Ар╢нр╖К р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢┤р╖Др╖Е р╖Ар╖Ъ р╢▒р╢╕р╖К, р╢Т р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢з р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║ р╖Др╖Щр╖Ар╢нр╖К р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ъ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢║р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ. р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ъ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢Ер╢▒р╖Тр╢Ър╢Ър╖Т. р╢Ср╖Др╖Т р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖П р╖Ар╖Ц р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╢Ер╢▒р╖Тр╢Ър╢Ър╖Т. р╢Т р╢пр╖Щр╢Ъ р╢Ср╢Ър╢Ър╖К р╖Гр╖Рр╢зр╖Тр╢║р╢з р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Ер╖Ар╖Фр╢╜р╖К р╢▒р╖Ьр╢Ър╢╗ р╢Ьр╢н р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢Ъ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╢з р╢Ър╖Тр╢║ р╢▒р╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢║. р╢Ср╖Др╖Т р╢Зр╢нр╖Т р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢нр╖Кр╖Ар╢║р╢з р╢Ър╖Тр╢║р╢▒ р╢▒р╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Бр╢Ър╖Кр╢нр╖Тр╢║ р╢║. р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕р╖К р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╢┤р╖Др╖Гр╖Ф р╢║. р╢Ер╢┤р╖Др╖Гр╖Ф р╖Ар╖Кр╢▒р╢▒р╖Ъ р╢Т р╢Т р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╖П р╢Ьр╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╖Бр╢Ър╖Кр╢нр╖Тр╢║ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕р╖К р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╢║. р╖Гр╖Ср╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╢Ъ р╢╕ р╖Бр╢Ър╖Кр╢нр╖Тр╢║ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕р╖К р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕р╢з р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Лр╢нр╖Кр╖Гр╖Пр╖Д р╢Ър╖Е р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║.р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Др╢з р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╖Ар╖Ц р╢░р╢╗р╖Кр╢╕ р╢Ер╢нр╢╗ р╢║р╢╕р╖К р╢Ър╖Тр╖Гр╖Т р╢Ср╢Ъ р╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╖Др╖Щр╖Ар╢нр╖К р╢Ср╢Ъ р╢╕ р╢пр╖Щр╢║р╢Ъ р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕ р╖Др╢з р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╢▒р╖Рр╢н. р╢Ср╢Ър╖К р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢Ьр╢лр╢▒р╢Ъ р╖Гр╖Пр╢╕р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖Щр╢▒р╖Т. р╢Ср╢Ър╖К р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Тр╖Ар╖Ур╢╕р╢з р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒ р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Ф р╢╗р╖Пр╖Бр╖Тр╢║ р╢Т р╢пр╖Щр╢║р╢з р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╖Кр╢▒р╢▒р╖Ъ р╢п р╢Ср╢Ър╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢╕ р╢▒р╖Ьр╖А р╢▒р╖Ьр╢║р╖Щр╢Ър╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢▒р╖Т. р╢Ьр╖Гр╢Ър╢з р╢Ьр╖Ьр╖Ар╖Тр╢║р╖П р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╢╢р╖Ур╢вр╢║ р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╢┤р╖Ьр╖Ер╖Ьр╖А р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╢┤р╖Эр╢╗ р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╖Ар╢нр╖Фр╢╗ р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╢Ер╖Ар╖Кр╖А р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╖Гр╖Фр╖Ер╢Я р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗р╢нр╖Кр╖Ар╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Т р╖Гр╖Тр╢║р╢╜р╖Кр╢╜ р╖Гр╢╕р╖Пр╢▒ р╖Ар╖Фр╖А р╢п р╢Тр╖Ар╖Пр╢║р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╢Ър╢╗р╢▒ р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╢Ср╢Ър╖Тр╢▒р╖Щр╢Ър╢з р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╢║. р╢Ьр╖Гр╢з р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Ср╢Ър╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖Т. р╢╢р╖Ур╢вр╢║ р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Ер╢▒р╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖Т. р╢┤р╖Ьр╖Ер╖Ьр╖А р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Ер╢▒р╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖Т. р╢┤р╖Эр╢╗ р╢Жр╢пр╖Тр╢║ р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢п р╢Ср╢Ър╖Тр╢▒р╖Щр╢Ър╢з р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╖Ар╖Ц р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖Т. р╢Ср╖Гр╖Ъ р╢╕ р╖Гр╖Ср╢╕ р╢╡р╢╜р╢║р╢Ър╢з р╢╕ р╢▒р╖Ьр╢║р╖Щр╢Ър╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢╗р╖Пр╖Бр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╢╢р╖А р╢пр╢н р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢║р╢╕р╖К р╢Ър╖Тр╖Гр╖Тр╖Ар╢Ър╢з р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒ р╢пр╖Ър╖Ар╢╜р╖К р╢Ер╢нр╖Фр╢╗р╖Щр╢▒р╖К р╢Ср╢Ър╖К р╢Ср╢Ър╖К р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╢нр╢╕р╖П р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢Зр╢нр╖Т р╖Ар╢▒ р╢пр╖Щр╢║р╢з р╢пр╖Щр╢нр╖Фр╢▒р╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢п р╖Гр╢нр╢╗ р╢┤р╖Гр╖К р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╖Ъ. р╢Ср╢Ър╖К р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Ц р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖КтАНр╢╗тАНр╢║ р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖Пр╢з р╢Ср╢Ър╖К р╖Ар╢╗ р╢╕ р╖Бр╢╗р╖Ур╢╗р╢║ р╖Бр╖Эр╢╖р╢▒ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢║. р╖Бр╖Ур╢нр╖Эр╖Вр╖Кр╢лр╖Пр╢пр╖Тр╢║ р╢пр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢║ р╢║р╢▒ р╢Ър╖Шр╢нр╖КтАНр╢║ р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╖Ъ. р╢Ср╢Ър╖К р╢пр╖Щр╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Ц р╢Жр╖Др╖Пр╢╗р╢║ р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖Пр╢з р╖Гр╖П р╢пр╖Фр╢Ъ р╢пр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢║, р╖Бр╢╗р╖Ур╢╗р╢║ р╢нр╢п р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢║, р╖Ар╢╗р╖Кр╢лр╖Ар╢нр╖К р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢║, р╖Бр╢Ър╖Кр╢нр╖Тр╢║ р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢║ р╢║р╢▒р╖Пр╢пр╖Т р╢Ър╖Шр╢нр╖КтАНр╢║ р╢╗р╖Пр╖Бр╖Тр╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢Ср╢Ъ р╖Ар╢╗ р╢╕ р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╖Ъ. р╢Ср╖Гр╖Ъ р╢Ср╢Ъ р╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢╡р╢╜р╢║р╢з р╢Ър╖Ур╢┤ р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢п р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒ р╢╢р╖А р╢пр╢н р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║. р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╢╖р╖Пр╖Ар╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║р╢▒р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢Ср╢Ър╢Ър╖К р╖Ар╖Фр╖А р╢п р╢┤р╢зр╖Кр╢ир╖Пр╢▒ р╢┤р╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Гр╖Цр╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╢Ър╖К р╢пр╢Ър╖Кр╖Ар╖П р╢нр╖Тр╢╢р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒ р╢Жр╢Ър╖Пр╢╗ р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢╢р╖Рр╖Ар╖Тр╢▒р╖Т.р╢Ср╢Ър╖К р╢Ср╢Ър╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╢Ър╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║, р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Эр╢нр╖Кр╢┤р╢▒р╖Кр╢▒р╢║ р╢║, р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Ур╢Ър╢║ р╢║р╢║р╖Т р╢░р╢╗р╖Кр╢╕ р╢Ър╖Ьр╢зр╖Гр╖К р╢нр╖Фр╢▒р╢Ър╖К р╢пр╢н р╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢║. р╢Ср╖Др╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢║р╢▒р╖Ф р╢║р╢╕р╖К р╢Ър╖Тр╖Гр╖Т р╖Бр╢Ър╖Кр╢нр╖Т р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢╡р╢╜р╢║р╢з р╢Лр╢┤р╢Ър╖Пр╢╗ р╖Ар╢▒ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢║. р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Эр╢нр╖Кр╢┤р╢▒р╖Кр╢▒р╢║ р╢║р╢▒р╖Ф р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╖Др╢зр╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║ р╢║. р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Ур╢Ъ р╢║р╢▒р╖Ф р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Эр╢нр╖Кр╢┤р╢▒р╖Кр╢▒ р╢╖р╖Пр╖Ар╢║р╢з р╢▒р╖Ь р╢┤р╖Рр╢╕р╖Тр╢лр╖Щр╢▒ р╢░р╢╗р╖Кр╢╕р╢║р╖Э р╢║. р╢╕р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢Ър╢ор╖Пр╖Ар╖Щр╖Др╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Эр╢нр╖Кр╢┤р╢▒р╖Кр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Ур╢Ъ р╖Ар╖Тр╢╖р╖Пр╢Ьр╢║ р╢┤р╖Др╖Гр╖Ф р╖Ар╢▒р╖Ф р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢╗р╖Цр╢┤ р╖Гр╢╕р╖Цр╖Др╢║ р╢Ър╖Ьр╢зр╖Гр╖К р╖Гр╢нр╢Ър╢з р╢Ьр╢лр╢▒р╖К р╢Ьр╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ. р╢ар╖Тр╢нр╖Кр╢нр╢в р╢╗р╖Цр╢┤р╢║, р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖Тр╖Гр╢▒р╖Кр╢░р╖Т р╢Ър╢╗р╖Кр╢╕р╢в р╢╗р╖Цр╢┤р╢║, р╢╢р╖Пр╖Др╖Тр╢╗ р╢╗р╖Цр╢┤р╢║, р╢Жр╖Др╖Пр╢╗р╢в р╢╗р╖Цр╢┤р╢║, р╖Гр╖Шр╢нр╖Фр╢в р╢╗р╖Цр╢┤р╢║, р╢Ер╖Гр╢Вр╢е р╖Гр╢нр╖Кр╢нр╖Кр╖А р╢Ър╢╗р╖Кр╢╕р╢в р╢╗р╖Цр╢┤р╢║, р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╖Ар╖Шр╢нр╖Кр╢нр╖Т р╢Ър╢╗р╖Кр╢╕р╢в р╢╗р╖Цр╢┤р╢║ р╢║р╢▒р╖Ф р╢Т р╢╗р╖Цр╢┤ р╢Ър╖Ьр╢зр╖Гр╖К р╖Гр╢н р╢║. р╢╕р╖Щ р╢нр╖Рр╢▒р╖К р╢┤р╢зр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╖Ар╖Щр╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗тАНр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Гр╖Цр╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╖Г р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ."},{"question":"Menene sunan ginin mafi tsayi a Paris?","answer":"Sunan shi Hasumiyar Eiffel."},{"question":"╪з┘Г┘Е┘Д ╪з┘Д┘Б┘В╪▒╪й ╪з┘Д╪к╪з┘Д┘К╪й:┘И┘Д┘З╪░┘З ╪з┘Д╪г╪│╪и╪з╪и ╪з┘Ж╪п┘Б╪╣ ╪з┘Д┘Е╪│┘Д┘Е┘И┘Ж ╪е┘Д┘Й ╪к╪▒╪м┘Е╪й ┘И╪к╪╣╪▒┘К╪и ┘Г┘Д ┘Е╪з ┘Г┘П╪к╪и ╪╣┘Ж ╪╣┘Д┘И┘Е ╪з┘Д┘Б┘Д┘Г ┘Б┘К ╪з┘Д╪н╪╢╪з╪▒╪з╪к ╪з┘Д╪│╪з╪и┘В╪й╪Ы ┘Б┘В╪п ╪╣╪▒┘Б┘И╪з ╪и╪╣╪╢ ╪з┘Д╪г╪▓┘К╪з╪м ╪з┘Д┘Б╪з╪▒╪│┘К╪й ╪з┘Д┘В╪п┘К┘Е╪й ┘Е╪л┘Д ┬л╪▓┘К╪м ╪з┘Д╪┤╪з┘З┬╗ ╪з┘Д╪░┘К","answer":"┘К╪╡┘Б┘З ╪з┘Д┘Е╪│╪к╪┤╪▒┘В ╪з┘Д╪▒┘И╪│┘К ┘Г╪▒╪з╪к╪┤┘Г┘И┘Б╪│┘Г┘К (╪к 1371┘З┘А/1951┘Е) тАУ┘Б┘К тАШ╪к╪з╪▒┘К╪о ╪з┘Д╪г╪п╪и ╪з┘Д╪м╪║╪▒╪з┘Б┘К ╪з┘Д╪╣╪▒╪и┘КтАШ- ╪и╪г┘Ж┘З \\"┘Г╪з┘Ж ╪г┘Г╪л╪▒ ┘Е╪╡┘Ж┘Б╪з╪к ╪з┘Д┘Е╪░┘З╪и ╪з┘Д┘Б┘Д┘Г┘К ╪з┘Д╪е┘К╪▒╪з┘Ж┘К ╪з┘Ж╪к╪┤╪з╪▒╪з ┘Б┘К ╪з┘Д┘Д╪║╪й ╪з┘Д╪╣╪▒╪и┘К╪й╪М ╪и┘Д ┘И╪▒╪и┘Е╪з ┘Г╪з┘Ж ╪з┘Д┘И╪н┘К╪п ┘Е┘Ж ┘Ж┘И╪╣┘З╪Ы ╪е╪░┘Т ┘Д╪з ╪╣┘Д┘Е ┘Д┘Ж╪з ╪и┘И╪м┘И╪п ╪к╪▒╪м┘Е╪з╪к ┘Д┘Е╪╡┘Ж┘Б╪з╪к ╪г╪о╪▒┘Й╪М ┘И┘Е┘Ж ╪з┘Д┘Е╪н╪к┘Е┘Д ╪г┘Ж ╪з┘Д┘Б┘П╪▒╪│ ┘Д┘Е ╪к╪╣╪▒┘Б ┘Б┘К ┘З╪░╪з ╪з┘Д┘Б┘Ж ┘Г┘П╪к┘П╪и╪з ╪║┘К╪▒┘З\\"."},{"question":"тАШрдЦрдбрдХ рдирд┐рд╢рд╛рди рдЫрд╛рдктАЩ рдХреЛ рд╕реНрдерд╛рдкрдирд╛ рдХрд╕рд▓реЗ рдЧрд░реЗрдХрд╛ рд╣реБрдиреН ?","answer":"тАШрдЦрдбрдХ рдирд┐рд╢рд╛рди рдЫрд╛рдктАЩ рдХреЛ рд╕реНрдерд╛рдкрдирд╛ рдЪрдиреНрджреНрд░ рд╢рдорд╢реЗрд░рд▓реЗ рдЧрд░реЗрдХрд╛ рд╣реБрдиреН ред"},{"question":"члешмбуАМуБЯуБНчБлуАНуБзуАБуБЯуБНчБлуВТуБЧуБжуБДуВЛщБУуБлхТ▓уБДуБжуБДуВЛшК▒уБпф╜Хя╝Я","answer":"уБХуБЦуВУуБЛуБзуБЩуАВ"},{"question":"Waar ligt Hilversum?","answer":"Hilversum is een stad in Noord-Holland. Het ligt tussen Utrecht en Amsterdam. "},{"question":"Akeredolu ni ki gbogbo awс╗Нn Fulani darandaran kuro ninu igbo с╗Нba lтАЩOndo laarin с╗Нjс╗Н meje","answer":"Gomina Rotimi Akeredolu, ti paс╣гс║╣ fun gbogbo awс╗Нn Fulani darandaran ti wс╗Нn n ko maaluu kiri nipinlс║╣ Ondo lati ko ara wс╗Нn kuro ni gbogbo inu igbo to wa nipinlс║╣ naa laarin с╗Нjс╗Н meje pere.Lori ikanni abс║╣yс║╣fo gomina с╗Нhun lo ti fidi с║╣ mulс║╣ pe ijс╗Нba oun ko fс║╣с║╣ ri maaluu kankan mс╗Н ninu gbogbo igbo ti ijс╗Нba ti ya sс╗Нtс╗Н, nitori pupс╗Н ninu awс╗Нn to n da с║╣ran kiri yii, janduku ajinigbe ati afс║╣miс╣гofo ni wс╗Нn i с╣гe.ALAROYE gbс╗Н pe ohun to fa igbesс║╣ yii ni bi iwa ijinigbe atawс╗Нn iwa с╗Нdaran mi-in с╣гe n fojoojumс╗Н gbilс║╣ si i latс╗Нwс╗Н awс╗Нn janduku darandaran yii lтАЩOndo.Akeredolu sс╗Н pe o с╣гe ni laaanu bi awс╗Нn dandaran ti wс╗Нn n ko maaluu kiri awс╗Нn inu igbo с╗Нhun lтАЩOndo с╣гe n fi iс╣гс║╣ darandaran boju, с╣гugbс╗Нn ti wс╗Нn lawс╗Нn iwa ijanba buruku ti wс╗Нn n с╣гe fun araalu atawс╗Нn dukia wс╗Нn.O ni, тАЬNi bayii a ti gbe igbesс║╣ lati fopin si iwa ijinigbe atawс╗Нn iwa с╗Нdaran mi-in ti awс╗Нn darandaran n hu kaakiri ipinlс║╣ Ondo, a nigbagbс╗Н pe awс╗Нn eeyan wa yoo le ni isinmi. Maaluu ni wс╗Нn sс╗Н pe awс╗Нn fi n jс║╣ oko kiri, с╣гugbс╗Нn oriс╣гiiriс╣гii iwa ╠Ас╗Нdaran lo kun с╗Нwс╗Н awс╗Нn kan ninu wс╗Нn.тАЬLati fopin si i, с╗Нjс╗Н meje ni ijс╗Нba yii fun kaluku wс╗Нn lati kuro ninu gbogbo igbo ti ijс╗Нba ya sс╗Нtс╗Н nipinlс║╣ Ondo, , bс║╣rс║╣ lati с╗Нjс╗Н aje, Mс╗Нnde, с╗Нsс║╣ yii, a ko fс║╣с║╣ ri с╗Нkankan ninu wс╗Нn lagbegbe yii mс╗Н. Bс║╣с║╣ ni wс╗Нn ko gbс╗Нdс╗Н maa ko maaluu kiri oju popo ati laarin ilu mс╗Н. Bс║╣с║╣ nijс╗Нba ti faaye silс║╣ fawс╗Нn ti wс╗Нn ba si fс║╣с║╣ maa с╣гiс╣гс║╣ wс╗Нn lс╗Н nipinlс║╣ yii lati forukс╗Н silс║╣ pс║╣lu ijс╗Нba.тАЭO fi kun un pe, тАЬOjuс╣гe ijс╗Нba ni lati pese eto aabo to yс║╣, ohun ti a si ri ni pe iwa с╗Нdaran bii ijinigbe ati с╣гiс╣гe с║╣mi awс╗Нn eeyan lofo gbс╗Нdс╗Н wa sopin, nitori с║╣ gan-an la с╣гe fun awс╗Нn to n da с║╣ran kiri yii lс╗Нjс╗Н meje, bс║╣rс║╣ lati с╗Нjс╗Н Aje, Mс╗Нnde, ki wс╗Нn ko gbogbo maaluu wс╗Нn kuro ninu igbo to wa lтАЩOndo."},{"question":"Baba to na с╗Нga ileewe girama nitori с╗Нmс╗Н rс║╣ ti foju bale-с║╣jс╗Н lтАЩс╗Мс╣гun","answer":"Baba kan, Adeyс║╣ni Adeyс║╣ye, ti foju bale-с║╣jс╗Н Majisreeti ilu Ileefс║╣ lori с║╣sun pe o na с╗Нga agba ileewe Oduduwa College, с╗Мgbс║╣ni Sanusi Ademс╗Нla.Aago mс║╣waa aabс╗Н aarс╗Н с╗Нjс╗Н kin-in-ni, oс╣гu keji, с╗Нdun yii, la gbс╗Н pe Sanusi lс║╣di apo pс╗Н mс╗Н awс╗Нn kan ti wс╗Нn ti sa lс╗Н bayii lati jс║╣ Sanusi niya.ASP Abdullahi Emmanuel to jс║╣ agbefс╗Нba с╣гalaye pe с╣гe ni Sanusi ko awс╗Нn tс╗Нс╗Нgi lс╗Н sinu с╗Нgba ileewe naa, ti wс╗Нn faс╣гс╗Н ya mс╗Н Sanusi to jс║╣ с╗Нga ileewe naa lara lс║╣yin ti wс╗Нn na an tan.Bakan naa ni wс╗Нn tun na obinrin kan, Awoyс║╣ye с╗Мlayide, ti wс╗Нn si tun ji kс╗Нkс╗Нrс╗Н mс╗Нto pс║╣lu pс╗Нс╗Нsi rс║╣ ti owo to to с║╣gbс║╣run lс╗Нna aadс╗Нta naira (#50,000) wa ninu с║╣.с║╕sun mс║╣fa ni wс╗Нn fi kan olujс║╣jс╗Н yii, lara wс╗Нn ni igbimс╗Н-pс╗Н lati huwa buburu, ole jija, kikс╗Нlu eeyan, biba nnkan jс║╣, hihuwa to le da omi alaafia agbegbe ru ati bс║╣с║╣ bс║╣с║╣ lс╗Н.Lс║╣yin ti wс╗Нn sс╗Н pe awс╗Нn ko jс║╣bi с║╣sun naa ni agbс║╣jс╗Нro wс╗Нn, Oluwatosin Ademс╗Нla, bс║╣bс║╣ fun beeli wс╗Нn pс║╣lu ileri pe wс╗Нn ko ni i sa lс╗Н fun igbс║╣jс╗Н.Majisreeti A. A. Adebayс╗Н fun un ni beeli pс║╣lu miliс╗Нnu kan naira ati oniduuro kan. O ni oniduuro naa gbс╗Нdс╗Н jс║╣ oс╣гiс╣гс║╣ ijс╗Нba to wa nipele kejila.Adebayс╗Н fi kun un pe oniduuro naa gbс╗Нdс╗Н mu lс║╣ta ti wс╗Нn fi gba a siс╣гс║╣ ati eyi to fi gba igbega gbс║╣yin wa si kootu, bс║╣с║╣ lo si gbс╗Нdс╗Н maa gbe lagbegbe kootu.Lс║╣yin naa lo sun igbс║╣jс╗Н si с╗Нjс╗Н kс║╣ta, oс╣гu kс║╣ta, с╗Нdun yii.A oo ranti pe с╣гe ni с╗Мgbс║╣ni Sanusi ba Adeyс║╣ni Adejuwс╗Нn to wa ni kilaasi SSS3 nileewe naa wi pс║╣lu bo с╣гe mura, ni с╗Нmс╗Н naa ba lс╗Н sile, o lс╗Нс╗Н fс║╣jс╗Н sun baba rс║╣, ni baba ba ko awс╗Н tс╗Нс╗Нgi lс╗Н sileewe naa, wс╗Нn si lu с╗Нga ileewe yii lalubami lс╗Нjс╗Н с╗Нhun."},{"question":"Moa ve ny vehivavy no mirona kokoa amin'ny asa fikarakarana?","answer":"Misy fironana, fa tsy manerana izao rehetra izao. Ny safidy momba ny asa dia misy fiantraikany amin'ny lafin-javatra maro."},{"question":"р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К (р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Т. р╢┤р╖Ц. 469 тАУ р╖Гр╖Тр╢з р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Т. р╢┤р╖Ц. 399 р╢пр╢Ър╖Кр╖Ар╖П р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Ъ) р╖Гр╢╕р╖Кр╢╖р╖Ар╖КтАНр╢║ р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Ур╢Ъ р╢пр╖Пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╖Тр╢Ър╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╢╢р╢зр╖Др╖Тр╢╗ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║р╖Ъ р╢▒р╖Тр╢╗р╖Кр╢╕р╖Пр╢нр╖Шр╖Ар╢╗р╢║р╖Щр╢Ър╖Т. р╢Фр╖Др╖Ф р╢Ьр╖Рр╢▒ р╢пр╖Рр╢▒р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢╜р╖Рр╢╢р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Фр╖Др╖Ф р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Гр╢╕р╢Ър╖Пр╢╜р╖Ур╢▒р╢║р╢▒р╖К р╖Гр╖Д р╢┤р╖Гр╖Фр╢Ър╖Пр╢╜р╖Ур╢▒р╢║р╢▒р╖К р╢╜р╖Тр╢║р╖Ц р╖Гр╢зр╖Др╢▒р╖К р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖Т. р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕ р╢┤р╖Кр╢╜р╖Ър╢зр╖Э р╖Гр╖Д р╢Ър╖Кр╖Гр╖Щр╢▒р╖Жр╖Ьр╢▒р╖К р╖Ар╖Щр╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢п р╢Зр╢╗р╖Тр╖Гр╖Кр╢зр╖Ьр╖Жр╢▒р╖Ур╖Гр╖К р╢Ер╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢╜р╖Тр╢║р╖Рр╖Ар╖Щр╢▒ р╢▒р╖Пр╢зр╖КтАНр╢║ р╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢п р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║ р╢Лр╢Ьр╢н р╖Др╖Рр╢Ър╖Тр╢║. р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╢нр╢нр╖Ф р╖Гр╖Тр╢║р╢╜р╖Кр╢╜ р╖Ар╖Тр╢▒р╖Пр╖Б р╢▒р╖Ьр╖Ар╖У р╢┤р╖Рр╖Ар╢нр╖Фр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖Кр╢╜р╖Ър╢зр╖Э р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢╜р╖Тр╢║р╖Ц р╖Гр╢Вр╖Ар╖Пр╢п р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢Ьр╢нр╖К р╢╕р╢нр╢║р╢║р╖Т. \\"р╖Гр╢╕р╖Пр╖А\\" р╢║р╢▒ р╖Гр╢Вр╖Ар╖Пр╢п р╢Ър╖Шр╢нр╖Тр╢║ р╢▒р╢йр╖Ф р╖Ар╖Тр╢╖р╖Пр╢Ьр╢║р╖Ъ р╢пр╖У р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢нр╢╕ р╢▒р╖Тр╢пр╖Др╖Г р╢┤р╖Тр╢лр╖Тр╖Г р╢┤р╖Ар╢нр╖Кр╖Ар╢▒ р╢╜р╢п р╢пр╖Ър╖Бр╢▒р╢║ р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Ъ. р╢Ср╢║ р╢┤р╖Гр╖Фр╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╢Ъ р╢пр╖У р╖Ар╖Пр╢╗р╖Кр╢нр╖П р╢Ър╖Щр╢╗р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖Кр╢╜р╖Ър╢зр╖Э р╢Ер╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢╢р╖А р╢Ер╢┤ р╢╕р╢нр╢Ъ р╢нр╢╢р╖П р╢Ьр╢н р╢║р╖Фр╢нр╖Кр╢нр╢Ър╖Т. р╢Ср╢║ р╢╡р╖Ыр╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╖Тр╢Ъ р╢▒р╖Тр╖Ар╖Рр╢╗р╢пр╖Т р╢╢р╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢нр╖Ф р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╖Ар╖Тр╢пр╖Кр╖Ар╢нр╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╖Ар╖Щр╢║р╖Т. р╢нр╢╕р╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢пр╢╗р╖Кр╖Бр╢▒р╢║р╢з р╢▒р╖Ьр╖А р╢▒р╢йр╖Ф р╖Ар╖Тр╢╖р╖Пр╢Ьр╢║р╖Ъ р╢пр╖У р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╢ар╖Эр╢пр╢▒р╖П р╢╜р╢╢р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖Пр╢┤р╖Тр╖Вр╖Кр╢и р╖Ар╖Ц р╢пр╖С р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Щр╢Ър╖К р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢зр╢║, р╢┤р╖Ьр╖Ер╖А р╢║р╢з р╖Др╖П р╢Ер╖Др╖Гр╖Ъ р╢Йр╖Др╖Е р╢Зр╢нр╖Т р╢пр╖Ъ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╖А р╖Гр╖Ьр╢║р╖П р╢╢р╢╜р╢▒, р╖Ар╢йр╖П р╢▒р╢╗р╢Ъ р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╖Ф р╖Ар╢йр╖П р╖Др╖Ьр╢│ р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╖Ф р╖Гр╖Ъ р╢пр╢Ър╖Кр╖Ар╢▒, р╢╕р╖Ъ р╖Гр╖Тр╢║р╢╜р╖Кр╢╜р╢Ър╖К р╢Ер╢▒р╖КтАНр╢║р╢║р╖Щр╢Ър╖Фр╢з р╢Лр╢Ьр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢нр╖Рр╢нр╖К р╢Ър╢╗р╢▒ р╢┤р╖Фр╢пр╖Фр╢╕ р╢┤р╖Фр╢пр╖Кр╢Ьр╢╜р╢║р╖Щр╢Ър╖К р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╢Ър╖Тр╢║р╢╕р╖Тр╢▒р╖Т. р╢Ср╢╕ р╢ар╖Эр╢пр╢▒р╖П р╢Ьр╖Щр╢▒р╖Щр╢▒ р╢Ер╢║ р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╢Тр╖Ар╖Пр╢з р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢нр╖Фр╢╗р╖Ф р╢▒р╖Ьр╢пр╖Щр╢▒ р╢╢р╖А р╢пр╖Рр╢▒ р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢║р╖Д. р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╢Ър╖Кр╖Вр╢╕р╖Пр╖А р╢Йр╢╜р╖Кр╢╜р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢▒р╖Рр╢нр╖Т р╢╢р╖Ар╢нр╖К р╢пр╖Рр╢▒ р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢║р╖Д. р╢╢р╖Др╖Фр╢нр╢╗р╢║р╖П р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╖Ар╖Рр╢╗р╢пр╖Тр╢Ър╢╗р╖Фр╖Ар╖Щр╢Ър╖К р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╢нр╖Ур╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖Т. р╢Фр╖Др╖Фр╢з р╢╕р╢╗р╢л р╢пр╢лр╖Кр╢йр╢▒р╢║ р╢▒р╖Тр╢║р╢╕ р╖Ар╖Тр╢║. р╢┤р╖Кр╢╜р╖Ър╢зр╖Э р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╖Ф р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╖Гр╢Ър╖К р╢Фр╖Др╖Фр╢з р╢┤р╖Ер╖П р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢╕р╢Яр╢Ър╖К р╢┤р╖Пр╢пр╖П р╢пр╖Фр╢▒р╖Кр╢▒ р╢п р╖Др╖Ъ р╢Ср╢║ р╢╢р╖Пр╢╗р╢Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢п р╢▒р╖Рр╢н. р╖Др╖Рр╢нр╖Кр╢нр╖С р╖Ар╖Тр╢║ р╢Йр╢Ър╖Кр╢╕р╖Ар╖П р╢нр╖Тр╢╢р╖Ц р╖Гр╖Ьр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢зр╖Ур╖Гр╖К р╢нр╢╕р╢▒р╢з р╖Др╖Фр╢╗р╖Ф р╢┤р╖Фр╢╗р╖Фр╢пр╖Ф р╢╜р╖Щр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢Ер╖Ар╖Гр╢▒р╖К р╢пр╖Ър╖Бр╢▒р╢║ р╢┤р╖Рр╖Ар╖Рр╢нр╖Кр╖Ар╖Цр╖Ар╖П р╢║р╖Рр╢║р╖Т р╖Гр╢зр╖Др╢▒р╖К р╖Ар╖Щр╢║р╖Т."},{"question":"Nd├аx man ngaa jubbanti mbind mii?Mu j├аngal Aadama turi lenn lu ne, ba noppi won ko Malaaka ya, ne leen: \\"Wax leen ma turi y├лf yii, ndegam ├▒u d├лggu ngeen! \\".","answer":"Waaw! Mi ngii:Mu j├аngal Aadama tur i lenn lu ne, ba noppi wan ko Malaaka ya, ne leen: \\"W├аx l├йen ma tur i y├лf yii, ndegam ├▒u d├лggu ngeen!\\"."},{"question":"╨Р╨╗╨╕╨┐╨┐╨╡ ЁЯУЦ ╨║╨╕╤В╨╡╨▒╨╕ ╤Н╨╝╨╜╨╡╨╜╨╕ ╥п╨╣╤А╙й╤В╙й╤В?","answer":"╨Р╨╗╨╕╨┐╨┐╨╡ - ╨Р╤А╨░╨▒ ╨╢╨░╨╖╤Г╤Г╤Б╤Г╨╜╨┤╨░╨│╤Л ╤Н╨║╨╕ ╨░╨╗╨│╨░╤З╨║╤Л ╤В╨░╨╝╨│╨░╨╗╨░╤А╨┤╤Л╨╜ ╨░╤В╤В╨░╤А╤Л╨╜╨░╨╜ (╨Р╨╗╨╕╤Д ╨╢╨░╨╜╨░ ╨С╨░) ╨░╤В╨░╨╗╤Л╨┐ ╨║╨░╨╗╨│╨░╨╜.╨С╨░╨╗╨░╨╜╤Л╨╜ ╤Б╨░╨▒╨░╤В╤Л╨╜ ╨░╤З╤Г╤Г, ╨╛╨║╤Г╤Г╨│╨░ ╨╢╨░╨╜╨░ ╨╢╨░╨╖╤Г╤Г╨│╨░ ╥п╨╣╤А╙й╤В╥п╥п╤З╥пЁЯУХ.╨Р╨╗╨╕╨┐╨┐╨╡ ╨▒╨░╨╗╨░╨│╨░ ╤Н╨╜╨╡ ╤В╨╕╨╗╨╕╨╜╨╕╨╜, ╨┤╥п╨╣╨╜╙й, ╨░╨╣╨╗╨░╨╜╨░-╤З╙й╨╣╤А╙й, ╨Р╤В╨░ ╨Ц╤Г╤А╤В╤В╤Г╨╜ ╤Л╨╣╤Л╨║╤В╤Л╨│╤Л, ╤В╨░╤А╤Л╤Е╤Л, ╨│╨╡╨╛╨│╤А╨░╤Д╨╕╤П╤Б╤Л, ╨╝╨░╨┤╨░╨╜╨╕╨╣ ╤Б╨░╨╗╤В╤В╨░╤А╤Л, ╤В╨░╨░╨╗╨╕╨╝-╤В╨░╤А╨▒╨╕╤П ╥п╨╗╨│╥п╨╗╙й╤А╥п ╨▒╨░╨╗╨░╨│╨░ ╤В╨░╨░╨╜╤Л╤В╨░╤В. ╨С╨░╨╗╨░╨│╨░ ╤В╨░╨╝╨│╨░ ╤В╨░╨░╨╜╤Л╤В╤Г╤Г╤З╤Г ╨│╨░╨╜╨░ ╤Н╨╝╨╡╤Б, ╨┤╥п╨╣╨╜╙й ╤В╨░╨░╨╜╤Л╤В╨║╤Л╤З, ╨Р╤В╨░ ╨Ц╤Г╤А╤В╤Г╨╜ ╤В╨░╨░╨╜╤Л╨┐ ╨▒╨╕╨╗╨┤╨╕╤А╨│╨╕╤З, ╤Н╨╗╨┤╨╕╨║ ╤В╨░╨░╨╗╨╕╨╝-╤В╨░╤А╨▒╨╕╤П╨╜╤Л╨╜ ╤Н╥г ╨╜╨╡╨│╨╕╨╖╨│╨╕ ╥п╨╗╨│╥п╨╗╙й╤А╥п╨╜ ╥п╨╣╤А╙й╤В╥п╥п╤З╥п ╙й╨╖╨│╙й╤З╙й ╨╛╨║╤Г╤Г ╨║╨╕╤В╨╡╨▒╨╕.ЁЯУЦ"},{"question":"Cite tr├кs alcaloides.","answer":"Um alcaloide ├й uma subst├вncia de car├бter b├бsico derivada principalmente de plantas, mas podendo ser tamb├йm derivadas de fungos, bact├йrias e at├й mesmo de animais. Cont├йm, em sua f├│rmula, basicamente nitrog├кnio, oxig├кnio, hidrog├кnio e carbono. Seus nomes comuns geralmente terminam com o sufixo ina e exemplos incluem: nicotina (droga psicoativa l├нquida e de cor amarela que constitui o princ├нpio ativo do tabaco), coca├нna (da folha de coca) e pilocarpina (do jaborandi). A cafe├нna (do caf├й), no entanto, ├й classificada como pseudo-alcaloide por ser, na verdade, uma xantina."},{"question":"чЫгчжБуБХуВМуБжуБДуВЛщЦУуБлф║║ш│куБМчКпф║║уБлхп╛уБЧуБжшжкш┐СцДЯуВТцК▒уБПуБУуБиуВТуАБуБВуВЛхМЧцмзуБощГ╜х╕ВуБохРНуВТхПЦуБгуБжф╜ХчЧЗхАЩч╛дуБиуБДуБЖуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"уВ╣уГИуГГуВпуГЫуГлуГачЧЗхАЩч╛дуБзуБЩуАВ"},{"question":"сКвсЙ╡сЛосМ╡сЛл сЙасКасЛ╡сЛЛ сМжсИнсКРсЙ╡ сМгсИНсЛлсКХсКХ сИ╡сЙ│сИ╕сКХсНН сКХсМЙсИб сИЫсКХ сКРсЙасИй?","answer":"сЛ│сМНсИЫсЛК сКасНД сИЪсКТсИКсКн"},{"question":"Kedu ka esi ekpe Ihe Omimi nke Anu╠гri?","answer":"Usoro esi ekpe Ihe Omimi nke Anu╠гri bс╗е╠А ndi╠г a:Nke mbu╠г: Mmu╠гo╠г o╠гma abi╠гakwute Virgin MariaNke abu╠гo╠г: Virgin Maria ejee leta ElizabethNke ato╠г: Amu╠гo╠г Jesu na BethlehemNke ano: Ekute Jesu na u╠гlo╠г u╠гkaNke ise: A hu╠г Jesu na temple"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Aza manao foza kely anaty lavaka : Halorina tsy azo, topazan-drano tsy mety mivoaka, fa _\\"","answer":"\\"ao anaty lavaka ihany no manaingainga tanana.\\""},{"question":"┬┐Qui├йn fue John Moses Browning?","answer":"John Moses Browning es uno de los dise├▒adores m├бs conocidos de armas de fuego modernas. Comenz├│ a construir armas de fuego en la tienda de su padre a la edad de 13 a├▒os y se le otorg├│ su primera patente cuando ten├нa 24. Dise├▒├│ la primera pistola autom├бtica confiable, y la primera arma de fuego accionada por gas. Asimismo, invent├│ o mejor├│ varios fusiles y escopetas de un solo disparo, de palanca y de bombeo. Hoy en d├нa es m├бs conocido por armas como la pistola M1911, el rifle autom├бtico Browning y la escopeta Auto-5, las cuales est├бn todav├нa en producci├│n siguiendo su dise├▒o original o con cambios menores. "},{"question":"Pavidran telah membeli sebuah ______ di pameran komputer itu.A  pencetakB  komputerC  tetikusD  disket","answer":"B . komputer"},{"question":"роЗроирпНродрокрпН рокродрпНродро┐ропро┐ройрпН родрпКроЯро░рпНроЪрпНроЪро┐ропрпИ роОро┤рпБродрпБроЩрпНроХро│рпН: роЙро▓роХродрпН родрооро┐ро┤ро░рпНроХро│рпН роЕро╡ро░рпИродрпН родрооро┐ро┤рпНродрпНродрпЗроЪро┐ропродрпН родро▓рпИро╡ро░ро╛роХ роородро┐роХрпНроХро┐ро▒ро╛ро░рпНроХро│рпН, роОройрпНро▒ро╛ро▓рпБроорпН роЗро▓роЩрпНроХрпИ, роЗроирпНродро┐ропро╛, роРроХрпНроХро┐роп роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛, роРроХрпНроХро┐роп роЗро░ро╛роЪрпНроЪро┐ропроорпН, рооро▒рпНро▒рпБроорпН рокро▓ роиро╛роЯрпНроЯрпБ роЕро░роЪрпБроХро│ро╛ро▓рпН роЕро╡ро░рпН роТро░рпБ рокропроЩрпНроХро░ро╡ро╛родро┐ропро╛роХ роЕро▒ро┐ро╡ро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро░рпН. роЗроирпНродро┐ропрокрпН рокро┐ро░родрооро░рпН роЗро░ро╛роЪро┐ро╡рпН роХро╛роирпНродро┐ рокроЯрпБроХрпКро▓рпИропро┐ро▓рпН, роЕро╡ро░рпБроХрпНроХрпБ родрпКроЯро░рпНрокрпБ роЗро░рпБрокрпНрокродро╛роХ роЗроирпНродро┐роп роЕро░роЪрпБ роХро░рпБродро┐ропродро╛ро▓рпН роЕро╡ро░рпИ роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡рпБроХрпНроХрпБ роиро╛роЯрпБ роХроЯродрпНрод роЗроирпНродро┐роп роЕро░роЪрпБ роорпБройрпИрокрпНрокрпБ роХро╛роЯрпНроЯро┐ропродрпБ. роЗро▒рпБродро┐ропро╛роХ ро╡рпЗро▓рпБрокрпНрокро┐ро│рпНро│рпИ рокро┐ро░рокро╛роХро░ройрпН 2009, роорпЗ 18 роЕройрпНро▒рпБ роорпБро▓рпНро▓рпИродрпНродрпАро╡рпБрокрпН рокроХрпБродро┐ропро┐ро▓рпН роХрпКро▓рпНро▓рокрпНрокроЯрпНроЯродро╛роХ роЗро▓роЩрпНроХрпИ роЗро░ро╛рогрпБро╡роорпН роЕро▒ро┐ро╡ро┐родрпНродродрпБ. роОройро┐ройрпБроорпН ро╡ро┐роЯрпБродро▓рпИрокрпН рокрпБро▓ро┐роХро│ро┐ройрпН рокройрпНройро╛роЯрпНроЯрпБродрпН родрпКроЯро░рпНрокро╛ро│ро░рпН роЪрпЖ. рокродрпНроороиро╛родройрпН ро╡ро┐роЯрпБродрпНрод роЕро▒ро┐роХрпНроХрпИропро┐ро▓рпН рокро┐ро░рокро╛роХро░ройрпН 2009 роорпЗ 17 роЖроорпН роиро╛ро│рпН роЗро▒роирпНродродро╛роХ роЕро▒ро┐ро╡ро┐родрпНродро╛ро░рпН. роЕродрпНродрпБроЯройрпН роЕро╡ро░родрпБ роорпВродрпНрод роороХройрпН роЪро╛ро░рпНро▓рпНро╕рпН роЕройрпНроЯройро┐, роороХро│рпН родрпБро╡ро╛ро░роХро╛ роЖроХро┐ропрпЛро░рпБроорпН роЗро░ро╛рогрпБро╡родрпНродро┐ройро░рпБроЯройрпН роироЯроирпНрод роорпЛродро▓ро┐ро▓рпН роХрпКро▓рпНро▓рокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро░рпНроХро│рпН. рокро┐ро░рокро╛роХро░ройро┐ройрпН роЗро│рпИроп роороХройрпН рокро╛ро▓роЪрпНроЪроирпНродро┐ро░ройрпН рокроЯрпИродрпНродрпБро▒рпИропро╛ро▓рпН роХрпКро▓рпНро▓рокрпНрокроЯрпНроЯродро╛роХрокрпН рокро┐ройрпНройро╛ро│ро┐ро▓рпН роЪрпЖропрпНродро┐роХро│рпБроорпН, роЕро╡ро░родрпБ роЙроЯро▓ро┐ройрпН роТро│ро┐рокрпНрокроЯроорпБроорпН роХро┐роЯрпИроХрпНроХрокрпН рокрпЖро▒рпНро▒родрпБ. роородро┐ро╡родройро┐ропро┐ройрпН роиро┐ро▓рпИропрпБроорпН, родрпБро╡ро╛ро░роХро╛ро╡ро┐ройрпН роиро┐ро▓рпИропрпБроорпН рокрпБро░ро┐ропрокрпНрокроЯро╡ро┐ро▓рпНро▓рпИ.","answer":"роЗро░ро╛роЪро┐ро╡рпН роХро╛роирпНродро┐ рокроЯрпБроХрпКро▓рпИ"},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е┘Ж ╪г┘И┘Д ┘В╪з╪╢┘К ┘Б┘К ╪з┘Д┘Г┘И┘Б╪й ╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й : ╪м╪и┘К╪▒ ╪и┘Ж ╪з┘Д┘В╪┤╪╣┘Е ."},{"question":"роХрпЗро│рпНро╡ро┐ :   родройро┐родрпНродрооро┐ро┤рпН роЗропроХрпНроХродрпН родроирпНродрпИ роОрой роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╡ро░рпН ропро╛ро░рпН?A. рокро░ро┐родро┐рооро╛ро▒рпН роХро▓рпИроЮро░рпНB. роЙ.ро╡рпЗ.роЪро╛C. рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│рпНD. родроирпНродрпИ рокрпЖро░ро┐ропро╛ро░рпН","answer":"рокродро┐ро▓рпН :  C. рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│рпН    рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│рпН (роЪрпВро▓рпИ 15, 1876 - роЪрпЖрокрпНроЯроорпНрокро░рпН 15, 1950) рокрпБроХро┤рпН рокрпЖро▒рпНро▒ родрооро┐ро┤ро▒ро┐роЮро░рпН,  рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│ро┐ройрпН роЗропро▒рпНрокрпЖропро░рпН ро╡рпЗродро╛роЪро▓роорпН рокро┐ро│рпНро│рпИ. родрооро┐ро┤рпН роЖропрпНро╡ро╛ро│ро░рпН. родрооро┐ро┤рпИропрпБроорпН ро╡роЯроорпКро┤ро┐ропрпИропрпБроорпН роЖроЩрпНроХро┐ро▓родрпНродрпИропрпБроорпН роиройрпНроХрпБ роХро▒рпНро▒ро╡ро░рпН. роЙропро░рпНродройро┐роЪрпН роЪрпЖроорпНроорпКро┤ро┐ропро╛роорпН родрооро┐ро┤рпИ, ро╡роЯроорпКро┤ро┐роХрпНроХро▓рокрпНрокро┐ройрпНро▒ро┐родрпН родрпВроп роироЯрпИропро┐ро▓рпН роОро┤рпБродро┐рокрпН рокро┐ро▒ро░рпИропрпБроорпН роКроХрпНроХрпБро╡ро┐родрпНродро╡ро░рпН. роЪро┐ро▒рокрпНрокро╛роХродрпН родройро┐родрпНродрооро┐ро┤рпН роЗропроХрпНроХродрпНродрпИродрпН родрпКроЯроЩрпНроХро┐родрпН родрооро┐ро┤рпИроЪрпН роЪрпЖро┤рпБроорпИропро╛роХ ро╡ро│ро░рпНродрпНродро╡ро░рпН. рокро░ро┐родро┐рооро╛ро▒рпН роХро▓рпИроЮро░рпБроорпН рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│рпБроорпН родройро┐родрпНродрооро┐ро┤рпН роЗропроХрпНроХродрпНродро┐ройрпН роЗро░рпБ рокрпЖро░рпБроорпН роорпБройрпНройрпЛроЯро┐родрпН родро▓рпИро╡ро░рпНроХро│рпН. роХрпБро▓роЪроороп ро╡рпЗро▒рпБрокро╛роЯро┐ройрпНро▒ро┐рокрпН рокрпКродрпБроороХрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроХрпН роХроЯро╡рпБроЯрпНрокро▒рпНро▒рпБроорпН, роЪрооропрокрпН рокро▒рпНро▒рпБроорпН роЙрогрпНроЯро╛роХрпНроХрпБроорпН роорпБро▒рпИропро┐ро▓рпН роЪрпКро▒рпНрокрпКро┤ро┐ро╡рпБроХро│рпН роЖро▒рпНро▒рпБро╡родро┐ро▓рпН ро╡ро▓рпНро▓ро╡ро░рпН. роЪрпИро╡родрпН родро┐ро░рпБрокрпНрокрогро┐ропрпБроорпН, роЪрпАро░рпНродро┐ро░рпБродрпНродрокрпН рокрогро┐ропрпБроорпН роЪрпЖро╡рпНро╡ройрпЗ роЪрпЖропрпНродрпБ родрооро┐ро┤ро░рпНродроорпН роЙро│рпНро│роЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роирпАроЩрпНроХро╛род роЗроЯроорпН рокрпЖро▒рпНро▒ро╡ро░рпН.    рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│рпН роЮро╛ройроЪро╛роХро░роорпН роОройрпНро▒ роЗродро┤рпИ 1902-роЖроорпН роЖрогрпНроЯрпБ родрпКроЯроЩрпНроХро┐ роироЯродрпНродро┐ройро╛ро░рпН роЕродройрпИрокрпН рокро┐ройрпНройро░рпН роЕро▒ро┐ро╡рпБроХрпНроХроЯро▓рпН роОройрпНро▒рпБ родройро┐родрпН родрооро┐ро┤ро┐ро▓рпН рокрпЖропро░рпН рооро╛ро▒рпНро▒роорпН роЪрпЖропрпНродро╛ро░рпН. роЪрпЖройрпНройрпИроХрпНроХрпБ ро╡роирпНрод рокро┐ройрпНройро░рпНроХрпН роХро┐ро▒ро┐родрпНродро╡роХрпН роХро▓рпНро▓рпВро░ро┐ропро┐ро▓рпН ро╡рпА.роХрпЛ.роЪрпВро░ро┐ропроиро╛ро░ро╛ропрог роЪро╛родрпНродро┐ро░ро┐ропро╛ро░рпБроЯройрпН родрооро┐ро┤ро╛роЪро┐ро░ро┐ропро░ро╛роХрокрпН рокрогро┐рокрпБро░ро┐роирпНродро╛ро░рпН.1905-роЗро▓рпН роЪрпИро╡ роЪро┐родрпНродро╛роирпНрод \\"роороХро╛ роЪрооро╛роЪроорпН\\" роОройрпНро▒ роЕроорпИрокрпНрокрпИродрпН родрпЛро▒рпНро▒рпБро╡ро┐родрпНродро╛ро░рпН. роЕродройрпН рооро╛роиро╛роЯрпНроЯрпБродрпН родро▓рпИроорпИропрпИропрпБроорпН роПро▒рпНро▒ро╛ро░рпН. рокро▓ роЖрогрпНроЯрпБроХро│рпН рокрпЗро░ро╛роЪро┐ро░ро┐ропро░ро╛роХрокрпН рокрогро┐ропро╛ро▒рпНро▒ро┐ропрокро┐ройрпН, рокро▓рпНро▓ро╛ро╡ро░родрпНродро┐ро▓рпН роЗро░ро╛рооро▓ро┐роЩрпНроХ ро╡ро│рпНро│ро▓ро╛ро░ро┐ройрпН роХрпКро│рпНроХрпИрокрпНрокроЯро┐ 22.04.1912-роЗро▓рпН тАЬроЪрооро░роЪ роЪрпБродрпНрод роЪройрпНрооро╛ро░рпНроХрпНроХ роЪроЩрпНроХроорпНтАЭ родрпКроЯроЩрпНроХро┐ройро╛ро░рпН. рокро┐ройрпНройро░рпНродрпН родройро┐родрпНродрооро┐ро┤рпН роИроЯрпБрокро╛роЯрпНроЯро╛ро▓рпН роЕродройрпИрокрпН тАЬрокрпКродрпБроиро┐ро▓рпИроХрпН роХро┤роХроорпН тАЬ роОройрокрпН рокрпЖропро░рпН рооро╛ро▒рпНро▒ро┐ройро╛ро░рпН. родро┐ро░рпБроорпБро░рпБроХройрпН роЕроЪрпНроЪрпБроХрпНроХрпВроЯродрпНродрпИ роПро▒рпНрокроЯрпБродрпНродро┐рокрпН рокро▓ роирпВро▓рпНроХро│рпИ ро╡рпЖро│ро┐ропро┐роЯрпНроЯро╛ро░рпН. роорогро┐роорпКро┤ро┐ роирпВро▓рпНроиро┐ро▓рпИропроорпН роОройрпНройрпБроорпН роирпВро▓рпНроиро┐ро▓рпИропродрпНродрпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХро┐ройро╛ро░рпН.рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│рпН \\"рокро▓рпНро▓ро╛ро╡ро░роорпН роорпБройро┐ро╡ро░рпН\\" роОройрпНро▒рпБроорпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро░рпН. роЗро╡ро░родрпБ роиро┐ройрпИро╡рокрпН рокрпЛро▒рпНро▒рпБроорпН ро╡ро┐родрооро╛роХ роЪрпЖройрпНройрпИропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роТро░рпБ рокро╛ро▓родрпНродрпБроХрпНроХрпБ рооро▒рпИрооро▓рпИ роЕроЯро┐роХро│рпН рокро╛ро▓роорпН роОрой рокрпЖропро░ро┐роЯрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ."},{"question":"Parafrasea la siguiente oraci├│n : Las unidades pueden ser propiedad, pero no importadas, en cualquier otro continente.","answer":"Las unidades pueden ser de propiedad local, pero no se pueden importar a cualquier otro continente. "},{"question":"ii qor code php oo sodaabacaayo hello somalia ","answer":"echo \\"hello somalia\\";"},{"question":"Rongedza chimwe nechimwe chezvinotevera seangava mavara kubva kuStar Wars kana Star Trek: Jean Luc Picard, Grogu, Han Solo, Luke Skywalker, Data, Q, Darth Vader, Ahsoka, William Riker, James Kirk, Spock","answer":"\\"Star Wars: Grogu, Han Solo, Luke Skywalker, Darth Vader, AhsokaStar Trek: Jean Luc Picard, Data, Q, William Riker, James Kirk, Spock\\""},{"question":"┬┐De qu├й evento importante trata este texto?La bas├нlica de San Jorge de Eredvi, es una iglesia ortodoxa georgiana de principios del siglo X en el pueblo de Eredvi, en la regi├│n de Shida Kartli, actualmente territorio en disputa de Osetia del Sur. Fue construida por el arquitecto Tevdore Taplaisdze, quien puso los cimientos de la iglesia en 906 seg├║n se lee en una inscripci├│n georgiana en el edificio. La iglesia es una bas├нlica de tres naves que, a pesar de las reconstrucciones posteriores, ha conservado en gran medida sus caracter├нsticas arquitect├│nicas originales. La iglesia est├б inscrita en la lista de los Monumentos culturales inamovibles de importancia nacional de Georgia. Despu├йs de la guerra ruso-georgiana de 2008, los georgianos perdieron el acceso a la iglesia y los servicios all├н fueron restringidos por las autoridades de Osetia del Sur.","answer":"El texto trata sobre la \\"Bas├нlica de San Jorge de Eredvi\\", una iglesia ortodoxa georgiana de principios del siglo X ubicada en una zona disputada de Osetia del Sur.El evento importante mencionado es la \\"Guerra ruso-georgiana de 2008\\", durante la cual los georgianos perdieron el acceso a la iglesia debido a las restricciones impuestas por las autoridades de Osetia del Sur. Esta guerra tuvo lugar en agosto de 2008 y fue un conflicto armado entre Georgia por un lado, y Rusia y los movimientos indepentistas de Osetia del Sur y Abkhazia por el otro."},{"question":"Inona no tsy marina momba ny toetr'andro eto Madagasikara?1- Ny toetr'andro eto Madagasikara dia tsy mitovy amin'ny tropikaly manamorona ny morontsiraka ka hatramin'ny mafana any amin'ny faritra avo.2- Manana vanim-potoana roa i Madagasikara: vanim-potoana mafana sy mando ny volana novambra ka hatraminтАЩny avrily, ary vanim-potoana mangatsiaka sy maina ny volana mey ka hatraminтАЩny oktobra.3- Any aminтАЩny tany efitra no misy anтАЩi Madagasikara, ka mafana mandritra ny taona.","answer":"Ny safidy diso dia - 3. Any amin'ny tany efitra i Madagasikara, ka mafana ny andro mandritra ny taona."},{"question":"Los militares a menudo recelan de la asistencia que les pueden ofrecer los especialistas civiles.Las cifras hablan por s├н solas. Cada d├нa se quita la vida en Estados Unidos un militar que ha regresado de una zona de conflicto.Por ejemplo, el n├║mero total de soldados que se suicidaron desde que volvieron de Afganist├бn supera a la cantidad de militares muertos en combate all├н.┬┐Qu├й est├б fallando en la atenci├│n a los miembros del ej├йrcito de EE.UU.?El sistema est├б desbordado y no hay especialistas suficientes para tratar a los militares que sufren de des├│rdenes mentales al volver de la guerra.Final de Quiz├бs tambi├йn te intereseEl PTSD como principal trastornoLos problemas mentales son una de las causas principales que empujan a los veteranos a buscar ayuda en el Departamento de Asuntos de Veteranos, dependencia del gobierno federal de Estados Unidos. Dentro de ellos, el s├нndrome de estr├йs postraum├бtico (PTSD, por sus siglas en ingl├йs) es el trastorno m├бs frecuente, por encima... Continua el art├нculo con 4000 characters max:","answer":"De la depresi├│n y el abuso de sustancias.Paula Schnurr, vicedirectora ejecutiva del Centro Nacional para el PTSD en Estados Unidos, le dice a BBC Mundo que \\"el PTSD es un problema muy significativo entre los veteranos y el personal militar puesto que es uno de los trastornos m├бs comunes que afecta a los individuos que viven una experiencia traum├бtica durante el servicio militar, como por ejemplo la exposici├│n a una zona de guerra\\".┬┐Es ajustado vincular el trastorno de estr├йs postraum├бtico con la alta tasa de suicidio entre los militares estadounidenses?\\"La incidencia del suicidio en personas con PTSD u otros des├│rdenes mentales es alta\\", responde Schnurr, \\"pero la gran mayor├нa de personas que sufren PTSD no intentan suicidarse. Es un problema serio, pero hay que subrayar que la mayor├нa de los pacientes no tiene tendencia al suicidio\\".M├бs atenci├│n mental por leyEl presidente de Estados Unidos, Barack Obama, vio la luz de alarma y decidi├│ invertir m├бs recursos materiales y humanos a la atenci├│n psicol├│gica para los veteranos de guerra y militares a├║n en servicio.El 31 de agosto del a├▒o pasado, public├│ un decreto de ley con el que se otorgaba m├бs fondos y m├бs poder a un conjunto de departamentos oficiales que trabaja en la atenci├│n a los miembros del ej├йrcito. Son el departamento de Asuntos de Veteranos, la secretar├нa de Defensa y el servicio de Salud.Entre agosto de 2012 y el pasado marzo, se ha incrementado la capacidad de la L├нnea de Atenci├│n a los Veteranos en un 50% para garantizar que los veteranos en crisis pueden recibir ayuda.El pasado a├▒o, se invirtieron US5.000 millones en servicios de salud mental.Desde el departamento de Asuntos de Veteranos, se inform├│ a BBC Mundo que, en estos meses, se han establecido 15 proyectos piloto en 7 estados donde trabaja dicho organismo en los que proveedores de salud mental locales ayudan a los veteranos a tener acceso a servicios de salud mental a tiempo.Se ha contratado a 1.600 proveedores de salud mental y 248 nuevos especialistas. "},{"question":"р╢╗р╢нр╖Ф р╢пр╢нр╖Кр╢н р╢┤р╖Ьр╢нр╢з р╢Зр╢нр╖Фр╢╜р╢нр╖К р╖Ар╖Ц р╢╜р╢Вр╢Ър╖Пр╖Ар╢з р╢Жр╖Ар╖Ър╢▒р╖Тр╢Ъ р╢╕р╢нр╖Кр╖Гр╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖В р╢▒р╢╕р╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╢╜р╢Вр╢Ър╖Пр╖Ар╖Ъ р╢╕р╖Тр╢╗р╖Тр╢пр╖Тр╢║ р╢╕р╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Пр╢лр╢║р╢Ър╖К р╢Ер╢║р╢нр╖К р╖Ар╢▒ Cypriniforms р╢Ър╖Фр╢╜р╢║р╖Ъ р╢╕р╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╢йр╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Пр╢лр╢║р╢Ър╖К р╢╗р╢нр╖Ф р╢пр╢нр╖Кр╢н р╢┤р╖Ьр╢нр╢з р╢Зр╢нр╖Фр╢╜р╢нр╖Кр╢║. р╖Гр╖Ур╢╕р╖Тр╢нр╖К р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Пр╢┤р╖Кр╢нр╖Тр╢║ р╢Кр╢з р╢╢р╖Щр╖Др╖Щр╖Ар╖Тр╢▒р╖К р╢╢р╢╜р╢┤р╖С р╢нр╖Тр╢╢р╖Ъ. р╢╗р╢нр╖Ф р╢пр╢нр╖Кр╢н р╢┤р╖Ьр╢нр╢з р╢Зр╢нр╖Фр╢╜р╢нр╖К р╖Ар╖Ц р╢╜р╢Вр╢Ър╖Пр╖Ар╢з р╢Жр╖Ар╖Ър╢▒р╖Тр╢Ъ р╢╕р╢нр╖Кр╖Гр╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖В р╢┤р╖Др╢н р╢пр╖Рр╢Ър╖Кр╖Ар╖Ъ.р╢пр╖Фр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗ р╢┤р╖Щр╢нр╖Тр╢║р╖П - Puntius martenstyniр╢┤р╢нр╖Тр╢╗р╢л р╖Гр╖Пр╢╜р╢║р╖П - Devario Pathiranaр╢╢р╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╢╜ р╢┤р╖Щр╢нр╖Тр╢║р╖П - Puntius bandulaр╢╢р╖Фр╢╜р╢нр╖К р╖Др╢┤р╢║р╖П - Puntius nigrofasciatuр╖Др╖Ур╢н р╢╕р╖Гр╖Кр╖Гр╖П - Puntius pleurotaenisр╢╜р╖Ъ р╢нр╖Тр╢нр╖Кр╢нр╢║р╖П - Puntius titteyaр╖Др╢╜р╖К р╢╕р╢╜р╖К р╢пр╢лр╖Кр╢йр╖Тр╢║р╖П - Rasboroides vaterifloris"},{"question":"Baba Ijс║╣с╣гa ko fipa ba с╗Нmс╗Н с╗Нdun merinla lс╗Н pс╗Н, o kan fс╗Нwс╗Н pa a lara lasan ni-с╗Мlс╗Нpaa","answer":"Bi gbogbo nnkan ba lс╗Н bo с╣гe yс║╣, ileeс╣гс║╣ с╗Нlс╗Нpaa ilс║╣ wa sс╗Н pe o с╣гee с╣гe ki awс╗Нn da oс╣гere ilс║╣ wa to ti wa lakata wс╗Нn ti wс╗Нn mu fun с║╣sun ifipa ba ni lo pс╗Н, с╗Мlanrewaju James Omiyinka ti gbogbo eeyan mс╗Н si Baba Ijс║╣с╣гa silс║╣. Eyi ko sс║╣yin bi ileeс╣гс║╣ eto idajс╗Н ilс║╣ wa с╣гe wa lс║╣nu iyanс╣гс║╣lodi, eyi ti ko ni i fawс╗Нn lanfaani lati gbe e lс╗Н sile-с║╣jс╗Н. Niwс╗Нn igba ti awс╗Нn ko si ti lanfaani lati tс╗Нju rс║╣ sс╗Нdс╗Н fun с╗Нjс╗Н gbс╗Нgbс╗Нrс╗Н bс║╣с║╣ labс║╣ ofin, o di dandan ki awс╗Нn gba beeli rс║╣, ko maa lс╗Н sile.Bo tilс║╣ jс║╣ pe Alukoro с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Eko, Muyiwa Adejс╗Нbi, ti kс╗Нkс╗Н sс╗Н pe awс╗Нn ri i pe loootс╗Н ni Baba Ijс║╣с╣гa с╣гe с╗Нmс╗Нbinrin naa niс╣гekuс╣гe nigba ti wс╗Нn kс╗Нkс╗Н mu un ni с╗Нjс╗Н Iс╣гс║╣gun to kс╗Нja, с╣гugbс╗Нn ni bayii, agbс║╣nusс╗Н naa sс╗Н pe Baba Ijс║╣с╣гa ko ba с╗Нmс╗Н naa lo pс╗Н, o kan fс╗Нwс╗Н pa a lara ni ninu с║╣rс╗Н aс╣гofofo to yaworan naa. Niwс╗Нn igba ti с║╣ri ibalopс╗Н ko ti waye, awс╗Нn ko le sс╗Н pe o fipa ba a lo pс╗Н.Bakan naa ni wс╗Нn sс╗Н pe с║╣sun fifipa ba с╗Нmс╗Н naa lo pс╗Н lс╗Нdun meje sс║╣yin ko с╣гee tс║╣le, nitori awс╗Нn obi с╗Нmс╗Н yii ko waa fi to awс╗Нn leti lasiko naa."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai mengisi perian bubus\\"?","answer":"Ia bermaksud pekerjaan yang sia-sia sahaja."},{"question":"H├гy viс║┐t tiс║┐p nс╗Щi dung cho ─Сoс║бn v─Гn sau: ─Рс║зu ti├кn, yoga c├│ thс╗Г gi├║p bс║бn ─Сс╗Сt ch├бy nhiс╗Бu calo h╞бn, thс╗й hai, n├│ k├нch hoс║бt c├бc c╞б cс╗Сt l├╡i gi├║p l├аm phс║│ng v├╣ng bс╗еng cс╗зa bс║бn. Malaika Arora, mс╗Щt chuy├кn gia thс║йm mс╗╣ tс║бi Bollywood, gс║зn ─С├вy ─С├г l├кn Instagram ─Сс╗Г chia sс║╗ mс╗Щt sс╗С t╞░ thс║┐ yoga c├│ thс╗Г ─С╞░с╗гc th├кm v├аo th├│i quen h├аng ng├аy cс╗зa bс║бn nhс║▒m chс╗Сng lс║бi sс╗▒ t├нch tс╗е trс╗Нng l╞░с╗гng xung quanh v├▓ng eo. Bс╗еng phс║│ng l├а m╞б ╞░с╗Ыc cс╗зa mс╗Нi c├┤ g├бi. Malaika Arora ch├║ th├нch b├аi ─С─Гng cс╗зa m├мnh: 'Yoga c├│ thс╗Г gi├║p bс║бn ─Сс╗Сt ch├бy calo v├а giс║гm c├вn rс║еt nhiс╗Бu. B├йo bс╗еng c├│ thс╗Г l├а ─Сс║бi diс╗Зn cс╗зa mс╗Щt sс╗С t├мnh trс║бng c╞б bс║гn kh├бc. Trong khi giс║гm c├вn vс║лn l├а mс╗Щt chс╗з ─Сс╗Б g├вy tranh c├гi, th├м mс╗Щt ─Сiс╗Бu chс║пc chс║пn l├а mс╗б thс╗лa c├│ thс╗Г bс╗Л mс║еt ─Сi th├┤ng qua kс║┐ hoс║бch tс║нp luyс╗Зn nhс║еt qu├бn v├а lс╗▒a chс╗Нn thс╗▒c phс║йm l├аnh mс║бnh'. Malaika Arora c┼йng ─Сс╗Б xuс║еt 3 t╞░ thс║┐ yoga gi├║p bс║бn giс║гm mс╗б bс╗еng: 1. T╞░ thс║┐ con thuyс╗Бn (Naukasana) T╞░ thс║┐ n├аy kh├┤ng hс╗Б ─С╞бn giс║гn. N├│ cс║зn nс╗Ч lс╗▒c cс╗зa bс║бn ─Сс╗Г thс╗▒c hiс╗Зn mс╗Щt c├бch ch├нnh x├бc. Mс╗Щt khi bс║бn thс╗▒c hiс╗Зn ─С├║ng c├бch, n├│ c├│ thс╗Г cс╗зng cс╗С cс╗Сt l├╡i cс╗зa bс║бn, cс║гi thiс╗Зn t├нnh linh hoс║бt v├а k├нch th├нch c├бc c╞б quan trong bс╗еng bс║▒ng c├бch cс║гi thiс╗Зn hс╗З thс╗Сng ti├кu h├│a. H╞бn nс╗пa, n├│ c┼йng cс║гi thiс╗Зn l╞░u th├┤ng m├бu trong to├аn bс╗Щ c╞б thс╗Г, gi├║p ─Сс╗Сt ch├бy nhiс╗Бu mс╗б bс╗еng h╞бn. C├бch thс╗▒c hiс╗Зn t╞░ thс║┐ n├аy: ─Рс╗Г thс╗▒c hiс╗Зn Naukasana, bс║бn nс║▒m ngс╗нa tr├кn thс║гm tс║нp yoga, giс╗п t╞░ thс║┐ thс║│ng, giс╗п ch├вn thс║│ng v├а ─Сс║╖t tay sang hai b├кn, h├нt thс╗Я s├вu v├а trong khi thс╗Я ra, n├вng phс║зn tr├кn cс╗зa bс║бn l├кn 45 ─Сс╗Щ so vс╗Ыi mс║╖t s├аn v├а n├вng ch├вn cс╗зa","answer":"bс║бn khс╗Пi s├аn. L╞░u ├╜: Chuyс╗Гn trс╗Нng l╞░с╗гng c╞б thс╗Г l├кn h├┤ng khi h╞░с╗Ыng l├кn tr├кn. ─Рс║гm bс║гo c├бc ng├│n ch├вn thс║│ng h├аng vс╗Ыi mс║пt v├а duс╗Чi thс║│ng c├бnh tay vс╗Б ph├нa ch├вn, song song vс╗Ыi mс║╖t ─Сс║еt. Giс╗п t╞░ thс║┐ trong 10 nhс╗Лp thс╗Я hoс║╖c nhс╗пng g├м bс║бn cс║гm thс║еy thoс║гi m├бi, ─Сс╗Уng thс╗Эi giс╗п c─Гng c╞б bс╗еng v├а l╞░ng thс║│ng. Bс║пt ─Сс║зu lс║╖p lс║бi 5 lс║зn ─Сс╗Г c╞б thс╗Г gс║пn kс║┐t v├а giс║гm mс╗б bс╗еng. Yoga thс╗▒c sс╗▒ c├│ t├бc dс╗еng giс║гm c├вn. 2. T╞░ thс║┐ plank (Kumbhakasana) Nс║┐u mс╗еc ti├кu cс╗зa bс║бn l├а ─Сс╗Сt ch├бy mс╗б bс╗еng, kh├┤ng c├│ t╞░ thс║┐ n├аo tс╗Сt h╞бn plank. ─Р├вy l├а mс╗Щt trong nhс╗пng b├аi tс║нp ─Сс╗Сt ch├бy calo tс╗Сt nhс║еt v├а c├│ thс╗Г gi├║p x├вy dс╗▒ng cс╗Сt l├╡i khс╗Пe h╞бn bс║▒ng c├бch n├вng cao hiс╗Зu suс║еt tс╗Хng thс╗Г cс╗зa c╞б thс╗Г. 'Nс║┐u bс║бn muс╗Сn ─С├бnh cс║г hai b├кn h├┤ng v├а bс╗еng trong mс╗Щt lс║зn th├м ─С├вy l├а t╞░ thс║┐ tс╗Сt nhс║еt tс╗л tr╞░с╗Ыc ─Сс║┐n nay', Malaika Arora n├│i. C├бch thс╗▒c hiс╗Зn t╞░ thс║┐ n├аy: ─Рс╗Г thс╗▒c hiс╗Зn t╞░ thс║┐ plank, h├гy bс║пt ─Сс║зu vс╗Ыi t╞░ thс║┐ Marjariasana (─Сс║╖t cс║г ch├вn tay tr├кn mс║╖t ─Сс║еt hoс║╖c tr├кn thс║гm tс║нp yoga), ─Сс║╖t ─Сс║зu gс╗Сi cс╗зa bс║бn d╞░с╗Ыi h├┤ng v├а vai tr├кn cс╗Х tay, giс╗п ─Сс║зu th╞░ gi├гn, l├║c n├аy bс║бn n├кn nh├мn xuс╗Сng s├аn. Hai tay ─Сс║╖t xuс╗Сng s├аn, b╞░с╗Ыc mс╗Щt ch├вn ra sau, ─С╞░a th├вn song song vс╗Ыi s├аn, sau ─С├│ giс╗п tay thс║│ng vс╗Ыi s├аn, ph├вn bс╗С ─Сс╗Бu trс╗Нng l╞░с╗гng l├кn bс║пp tay v├а ch├вn. L╞░u ├╜: H├гy dс╗Уn cс║г trс╗Нng l╞░с╗гng cс╗зa bс║бn l├кn l╞░ng. Giс╗п chс║╖t c╞б m├┤ng v├а c╞б bс╗еng trong khi vс║лn giс╗п th├вn thс║│ng. Yoga gi├║p x├вy dс╗▒ng c╞б bс╗еng. 3. T╞░ thс║┐ rс║пn hс╗Х mang (Bhujangasana) Bhujangasana l├а mс╗Щt phс║зn cс╗Сt l├╡i cс╗зa yoga ─Сс╗Г giс║гm c├вn. T╞░ thс║┐ n├аy nhс║пm v├аo v├╣ng bс╗еng v├а c├бc c╞б cс╗зa bс║бn, ─Сс╗Уng thс╗Эi gi├║p ti├кu mс╗б bс╗еng. Ngo├аi viс╗Зc gi├║p giс║гm c├вn, b├аi tс║нp n├аy c├▓n c├│ thс╗Г cс╗зng cс╗С cс╗Щt sс╗Сng v├а vai cс╗зa bс║бn, cс║гi thiс╗Зn ti├кu h├│a, tс║бo n─Гng l╞░с╗гng cho l╞░ng cс╗зa bс║бn v├а c├│ thс╗Г cс║гi thiс╗Зn l╞░u th├┤ng m├бu trong c╞б thс╗Г. C├бch thс╗▒c hiс╗Зn t╞░ thс║┐ n├аy: Bс║пt ─Сс║зu bс║▒ng t╞░ thс║┐ nс║▒m sс║еp xuс╗Сng s├аn, duс╗Чi thс║│ng ch├вn ra sau, c├бc ng├│n ch├вn dang ra tr├кn s├аn, ─Сс║╖t l├▓ng b├аn tay xuс╗Сng s├аn d╞░с╗Ыi vai v├а ─С╞░a khuс╗╖u tay s├бt v├аo hai b├кn c╞б thс╗Г, h├нt v├аo tс╗л tс╗л. Ngс╗▒c chс║бm s├аn nhiс╗Бu ─Сс║┐n rс╗Сn, ─Сс╗Уng thс╗Эi n├вng vai, ─Сс║зu v├а th├вn l├кn mс╗Щt g├│c 30 ─Сс╗Щ. Giс╗п x╞░╞бng chс║нu tr├кn s├аn v├а ─Сс║гm bс║гo ─Сс║зu h╞бi ngс║йng l├кn. Giс╗п t╞░ thс║┐ trong 20 - 25 gi├вy, thс╗Я ra v├а tс╗л tс╗л trс╗Я lс║бi vс╗Л tr├н ban ─Сс║зu, lс║╖p lс║бi 2 ─Сс║┐n 3 lс║зn. Yoga c├│ thс╗Г gi├║p bс║бn ─Сс╗Сt ch├бy nhiс╗Бu calo h╞бn."},{"question":"Ireto misy fanambarana :\\"Mankaleo ilay sarimihetsika, renoky ny torimaso aho.\\" sy тАЬRenoky ny torimaso aho nandritra ilay sarimihetsika mankaleo.тАЭMifanindra-teny ve ireo ?","answer":"Eny, samy milaza fa resin-tory ilay mpandaha-teny noho ny fahaleovany mijery ny sarimihetsika."},{"question":"щЧоя╝ЪцЮХхд┤цЬЙхУкф║ЫчЙ╣цоКчЪДч▒╗хЮЛя╝Я","answer":"чнФя╝ЪщЩдф║Жх╕╕шзДчЪДцЮХхд┤хдЦя╝Мш┐ШцЬЙф╕Аф║ЫчЙ╣цоКч▒╗хЮЛчЪДцЮХхд┤я╝МхжВхй┤хД┐цЮХуАБхнХхжЗцЮХуАБцЧЕшбМцЮХуАБщвИцдОцЮХчнЙя╝Мш┐Щф║ЫцЮХхд┤щГ╜цШпф╕║ф║Жц╗бш╢│чЙ╣хоЪщЬАц▒ВшАМшо╛шобчЪДуАВ"},{"question":"Inona avy ny sokajin'ny teny amin'ny fehezanteny manaraka ? \\"Faly ve ianao ?\\"","answer":"Ireto ny sokajin'ny teny amin'izany fehezanteny izany: Faly = mpamaritrave = kiantenyianao = mpisolo anarana"},{"question":"Describe the process of bone remodelling and its importance in maintaining skeletal integrity.","answer":"Bone remodelling is a continuous process in which old bone tissue is replaced with new bone tissue. This process involves two main cell types: osteoclasts, which resorb old bone, and osteoblasts, which form new bone. Bone remodelling is crucial for maintaining skeletal integrity, allowing bones to adapt to mechanical stress, repair microfractures, and regulate calcium homeostasis in the body. Disruptions in bone remodelling can lead to disorders like osteoporosis, where bone resorption outpaces bone formation, resulting in decreased bone density and increased fracture risk."},{"question":"р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒. ","answer":"р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢║р╢▒р╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╖Др╖Рр╢пр╖Тр╢▒р╖Кр╖Ар╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖Пр╢ир╢Ър╢║р╖Пр╢з р╢╗р╖Гр╖Ар╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╢╜р╢╢р╖П р╢пр╖Ур╢╕р╖Ъ р╖Гр╖Д р╢Фр╖Др╖Фр╢Ьр╖Ъ р╖Др╖Э р╢Зр╢║р╢Ьр╖Ъ р╢вр╖Ур╖Ар╢▒ р╢пр╖Шр╖Вр╖Кр╢зр╖Тр╢║ р╢┤р╖Фр╖Ер╖Фр╢╜р╖К р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╖Ъ р╢Ер╢╗р╢╕р╖Фр╢лр╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢╖р╖Пр╖Вр╖Пр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢╗р╢ар╢▒р╖П р╖Ар╢▒ р╢▒р╖Тр╢╗р╖Кр╢╕р╖Пр╢л р╖Ар╖Ъ. р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╢з р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╢╜р╢Вр╢Ър╖Пр╖Ар╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕ р╢╗р╖Пр╢вр╢░р╖Пр╢▒р╖Тр╢║ р╖Ар╢▒ р╢Ер╢▒р╖Фр╢╗р╖Пр╢░р╢┤р╖Фр╢╗р╢║р╖Ъ р╖Гр╖Тр╢з р╢╕ р╢Зр╢╗р╢╣р╖Щр╢▒ р╢Йр╢нр╖П р╢пр╖Тр╢Ьр╖Ф р╢Йр╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╢Ер╢нр╢╗ р╖Гр╢╗р╖Ф р╢Ер╖Гр╖Кр╖Ар╖Рр╢▒р╖Кр╢▒р╢Ър╢з р╢п р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╢╕р╖К р╢Ър╖Тр╢║р╢║р╖Т.19 р╖Ар╢▒ р╖Гр╖Тр╢║р╖Ар╖Гр╖Ъ р╢пр╖У р╢┤р╢╕р╢л р╢Ър╖Щр╢зр╖Тр╢Ър╢нр╖Пр╖А, р╢▒р╖Ар╢Ър╢нр╖Пр╖А р╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╢▒р╖Цр╢нр╢▒ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ър╖Шр╢нр╖Ур╢▒р╖К р╢Ер╢▒р╖Фр╢Ьр╢╕р╢▒р╢║ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╢┤р╖Щр╢╗ р╢Ьр╖У р╢Ър╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║, р╢╕р╖Др╖П р╢Ър╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║, р╖Гр╢▒р╖Кр╢пр╖Ър╖Б р╢Ър╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║, р╢Ыр╢лр╖Кр╢й р╢Ър╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║, р╖Гр╖Д р╢╢р╢лр╢Ър╢нр╖П р╢╜р╖Тр╢║р╖Рр╖Ар╖Фр╢лр╖Ф р╢║р╖Фр╢Ьр╢║ р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╢┤р╖Фр╢╗р╖Пр╢нр╢▒ р╢Ер╖Ар╢░р╖Тр╢║ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖Фр╢нр╖К 19 р╖Др╖П 20 р╖Ар╢▒ р╖Гр╖Тр╢║р╖Ар╖Гр╖Кр╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╢Зр╢╗р╢╣р╖Щр╢▒ р╢╢р╢зр╖Др╖Тр╢╗ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ър╖Шр╢нр╖Т р╢Ер╢▒р╖Фр╢Ьр╢╕р╢▒р╢║ р╢Ър╖Щр╢╗р╖Фр╢лр╖Ф р╢║р╖Фр╢Ьр╢║ р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╢▒р╖Цр╢нр╢▒ р╢Ер╖Ар╢░р╖Тр╢║ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖Фр╢нр╖К р╖Ар╖Тр╢ар╖Пр╢╗р╢Ър╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Др╢пр╖Фр╢▒р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ъ. р╢Йр╢┤р╖Рр╢╗р╢лр╖Т р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢Ср╢Ър╢╜ р╢╗р╖Пр╢вр╢░р╖Пр╢▒р╖Тр╢║ р╢┤р╖Рр╖Ар╢нр╖Т р╢▒р╢Ьр╢╗р╢║ р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╢║р╖Фр╢Ь р╖Ар╢╜р╢з р╢╢р╖Щр╢пр╖П р╢пр╢Ър╖Кр╖Ар╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ.р╢▒р╖Цр╢нр╢▒ р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢Зр╢нр╖Тр╖Ар╖Ур╢╕р╢з р╢║р╢зр╢нр╖К р╖Ар╖Тр╢вр╖Тр╢н р╢║р╖Фр╢Ьр╢║р╖Ъ р╢╢р╢╜р╢┤р╖Ср╢╕р╖К р╢нр╖Фр╖Е р╢Йр╢Вр╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Ур╖Гр╖Т р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢Ър╖Шр╢нр╖Т р╢┤р╢╗р╖Тр╖Бр╖Ур╢╜р╢▒р╢║ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢нр╖К, р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Т р╢╕р╖Тр╖Вр╢▒р╖Пр╢╗р╖У р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Пр╢┤р╖Пр╢╗р╢║ р╖Гр╖Д р╢Кр╢з р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖Тр╢ар╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╖Ц р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜-р╢╢р╖Юр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╖Фр╢▒р╢╗р╖Кр╢вр╖Ур╖Ар╢▒ р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Пр╢┤р╖Пр╢╗р╢║р╢нр╖К р╢пр╖Рр╢йр╖Т р╖А р╢╢р╢╜ р╢┤р╖П р╢нр╖Тр╢╢р╖Ъ. р╢Ър╖Щр╖Гр╖Ър╢▒р╢╕р╖Фр╢нр╖К р╢▒р╖Цр╢нр╢▒ р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢вр╖Пр╢нр╢Ъ р╢Ър╢нр╖П, р╢╢р╢л р╢Ър╢нр╖П р╖Гр╖Д р╢┤р╖Рр╢╗р╢лр╖Т р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢Ър╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║ р╢Зр╢нр╖Фр╢╜р╖Ф р╢Йр╢┤р╖Рр╢╗р╢лр╖Т р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╢пр╖Тр╢Ьр╖Фр╖Ар╢Ър╖К р╢╜р╖Щр╖Г р╢п р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Тр╢║ р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║. р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢▒р╖Ар╢Ър╢нр╖Пр╖Ар╖Ъ р╢Жр╢пр╖Тр╢нр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢Ер╢нр╢╗ р╢┤р╖Тр╢║р╢пр╖Пр╖Г р╖Гр╖Тр╢╗р╖Тр╖Гр╖Ър╢▒, р╢йр╢╢р╖Кр╢╜р╖Тр╖Ар╖Ф. р╢Т. р╖Гр╖Тр╢╜р╖Кр╖Ар╖П, р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢зр╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Гр╖Тр╢Вр╖Д р╢Жр╢пр╖Ур╖Др╖Ф р╢Ър╖Рр╢┤р╖У р╢┤р╖Щр╢▒р╖Щр╢нр╖Т. р╢Ьр╖Фр╢лр╢пр╖Пр╖Г р╢Ер╢╕р╢╗р╖Гр╖Ър╢Ър╢╗, р╢вр╖У. р╢╢р╖У. р╖Гр╖Ър╢▒р╖Пр╢▒р╖Пр╢║р╢Ъ, р╢Ър╖Ъ. р╢вр╢║р╢нр╖Тр╢╜р╢Ъ, р╖Гр╢║р╖Тр╢╕р╢▒р╖К р╢▒р╖Ар╢Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Ър╢Ьр╢╕ р╖Гр╖Д р╢зр╖Щр╢▒р╖Тр╖Гр╢▒р╖К р╢┤р╖Щр╢╗р╖Ър╢╗р╖П р╢Ср╢║ р╢нр╖Ар╢пр╖Фр╢╗р╢зр╢нр╖К р╢пр╖Тр╢║р╖Фр╢лр╖Ф р╢Ър╖Ер╖Э р╖Ар╖Щр╢нр╖Т. р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╢┤р╖Ер╢╕р╖Ф р╢▒р╖Цр╢нр╢▒ р╢▒р╖Ар╢Ър╢нр╖Пр╖А р╢╜р╖Щр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Т. р╖Гр╢║р╖Тр╢╕р╢▒р╖К р╢п р╖Гр╖Тр╢╜р╖Кр╖Ар╖П р╢╜р╖Тр╢║р╖Ц р╢╕р╖Ур╢▒р╖П р╢║. р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢зр╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Гр╖Тр╢Вр╖Д, р╢йр╢╢р╖Кр╢╜р╖Тр╖Ар╖Ф р╢Т. р╖Гр╖Тр╢╜р╖Кр╖Ар╖П, р╖Др╖Ър╢╕р╢┤р╖Пр╢╜ р╢╕р╖Фр╢▒р╖Тр╢пр╖Пр╖Г р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢Ър╖Щр╢зр╖Тр╢Ър╢нр╖Пр╖Ар╖Ъ р╢╕р╖Фр╢╜р╖Кр╢Ър╖Пр╢╜р╖Ур╢▒р╢║р╖Э р╢║.р╢┤р╖Ер╢╕р╖Ф р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢Ър╖Щр╢зр╖Тр╢Ър╢нр╖Пр╖А р╢╜р╖Щр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢п р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢зр╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Гр╖Тр╢Вр╖Д р╢╜р╖Тр╢║р╖Ц р╢Ьр╖Рр╖Др╖Рр╢▒р╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢Ър╖Щр╢зр╖Тр╢Ър╢нр╖П р╖Гр╢Вр╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Др╢║р╢║р╖Т. р╢вр╖У. р╢╢р╖У. р╖Гр╖Ър╢▒р╖Пр╢▒р╖Пр╢║р╢Ъ, р╢Ър╖Ъ. р╢вр╢║р╢нр╖Тр╢╜р╢Ъ, р╢Т. р╖Ар╖У. р╖Гр╖Фр╢╗р╖Ар╖Ур╢╗, р╢┤р╖Тр╢║р╖Гр╖Ур╢╜р╖У р╖Ар╖Тр╢вр╖Ър╢╕р╖Пр╢▒р╖Кр╢▒, р╢пр╢║р╖Пр╖Гр╖Ър╢▒ р╢Ьр╖Фр╢лр╖Гр╖Тр╢Вр╖Д, р╢Ър╖Ур╢╗р╖Кр╢нр╖Т р╖Ар╖Рр╢╜р╖Тр╖Гр╢╗, р╢вр╢║р╢нр╖Тр╢╜р╢Ъ р╢Ър╢╕р╖Кр╢╕р╖Рр╢╜р╖Кр╢╜р╖Ар╖Ур╢╗, р╢Ер╢вр╖Тр╢нр╖К р╢нр╖Тр╢╜р╢Ър╖Гр╖Ър╢▒, р╢Ър╖Ъ. р╢Ър╖Ъ. р╖Гр╢╕р╢▒р╖К р╢Ър╖Фр╢╕р╖Пр╢╗ р╢┤р╖Гр╖Фр╢Ър╖Пр╢╜р╖Ур╢▒ р╢Ър╖Щр╢зр╖Тр╢Ър╢нр╖П р╢╗р╢ар╢Ър╢║р╢▒р╖К р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ър╖Рр╢┤р╖У р╢┤р╖Щр╢▒р╖Щр╢нр╖Т. р╢вр╖У.р╢╢р╖У. р╖Гр╖Ър╢▒р╖Пр╢▒р╖Пр╢║р╢Ъ р╖Гр╖Д р╖Гр╖Тр╢╗р╖Т р╢Ьр╖Фр╢▒р╖Гр╖Тр╢Вр╖Д р╢▒р╖Тр╢пр╖Др╖Гр╖К р╢┤р╢пр╖КтАНр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖КтАНр╢╗р╢пр╖Пр╢║ р╢Ер╢╗р╢╣р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╢Ър╖Ар╖Тр╢║р╖Ъ р╢▒р╖А р╢Ьр╢╕р╢▒р╖Кр╢╕р╢Ьр╢Ър╖К р╖Гр╢▒р╖Тр╢зр╖Фр╖Др╢▒р╖К р╢Ър╖Ер╖Э р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ьр╖Фр╢лр╢пр╖Пр╖Г р╢Ер╢╕р╢╗р╖Гр╖Ър╢Ър╢╗, р╢╕р╖Др╢Ьр╢╕р╖Гр╖Ър╢Ър╢╗, р╢┤р╢╗р╖Пр╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕ р╢Ър╖Ьр╢йр╖Тр╢нр╖Фр╖Ар╢Ър╖Кр╢Ър╖Ф р╖Ар╖Рр╢▒р╖Кр╢▒р╖Э р╢п р╢Ср╖Др╖Т р╢▒р╖Ар╖КтАНр╢║ р╢Ер╢нр╖Кр╖Др╢пр╖Пр╢╢р╖Рр╢╜р╖Ур╢╕р╖К р╢Ър╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ар╢╜р╖Тр╢н р╢Ър╖Ер╖Э р╖Ар╖Щр╢нр╖Т.р╖Ар╢нр╖Кр╢╕р╢▒р╖К р╢║р╖Фр╢Ьр╢║р╖Ъ р╢Йр╢┤р╖Рр╢╗р╢лр╖Т р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╖Пр╢Ър╖Шр╢нр╖Т р╢║р╖Ьр╢пр╖Пр╢Ьр╖Рр╢▒р╖Щр╢▒р╖Ф р╢пр╢Ър╖Кр╢▒р╢з р╢▒р╖Ьр╢╕р╖Рр╢нр╖Т р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ър╖Щр╢зр╖Тр╢Ър╢нр╖Пр╖А, р╢▒р╖Ар╢Ър╢нр╖Пр╖А р╖Гр╖Д р╢Ър╖Ар╖Тр╢║ р╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╢▒р╖Цр╢нр╢▒ р╢Жр╢Ър╖Шр╢нр╖Ур╢▒р╖К р╢┤р╢╕р╢лр╢Ър╖К р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢нр╖Фр╖Е р╢пр╖Рр╢Ър╢Ьр╢н р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢║. р╢Ьр╖Эр╢╜р╖Ур╢║ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╢р╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╢Ър╖К р╢╢р╖Ар╢з р╢┤р╢нр╖К р╖А р╢▒р╖Ь р╢нр╖Тр╢╢р╖Фр╢л р╢п, р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╜ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢Ър╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢║ р╢Йр╢┤р╖Рр╢╗р╢лр╖Т р╖Гр╢╕р╖Кр╢╖р╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢╕ р╢▒р╖Ар╖Ур╢▒ р╢╢р╢зр╖Др╖Тр╢╗ р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Ар╢лр╢нр╖Пр╖Ар╢▒р╖Кр╖Др╖Т р╢Жр╢╖р╖Пр╖Гр╢║ р╢п р╢╜р╢╢р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Йр╢пр╖Тр╢╗р╖Тр╢║р╢з р╢Ьр╢╕р╢▒р╖К р╢Ър╢╗ р╢Зр╢н."},{"question":"цЦЗф╕нуБоф╕╗уБкшиАшСЙуВТшжЛуБдуБСуБжуАБуБЭуБохЖЕхо╣уВТшкмцШОуБЧуБкуБХуБДуАВ ш╡дуБбуВГуВУуБМуБзуБНуБЯуБУуБиуВТф╜ПуВУуБзуБДуВЛх╕ВуВДчФ║уБлчЯеуВЙуБЫуВЛуБиуАБцпНхнРцЙЛх╕│уБкуБйуВТуВВуВЙуБДуБ╛уБЩуАВуБЭуБЧуБжуАБш╡дуБбуВГуВУуВТчФгуВУуБзшВ▓уБжуВЛуБиуБНуБлх┐ЕшжБуБкцГЕха▒уВДцЙЛч╢ЪуБНуВТуАБчЬЛшн╖х╕луБкуБйуБЛуВЙшкмцШОуБЧуБжуВВуВЙуБДуБ╛уБЩуАВуБЧуБЛуБЧуАБчЬЛшн╖х╕луБкуБйуБпхдЦхЫ╜ф║║уБлф╕КцЙЛуБлшкмцШОуБзуБНуБкуБДуБУуБиуБМуБВуВКуБ╛уБЩуАВцикц╡Ьх╕ВуБлуБВуВЛуАМуБЛуБкуБМуВПхЫ╜щЪЫф║дц╡Бш▓бхЫгуАНуБпуАБуВДуБХуБЧуБДцЧецЬмшкЮуБи5уБдуБоуБУуБиуБ░уВТф╜┐уБгуБЯшкмцШОуБоч┤ЩуВТуБдуБПуВКуБ╛уБЧуБЯуАВуБУуБоч┤ЩуБлуБпуАБш╡дуБбуВГуВУуВТчФгуВАчЧЕщЩвуБоф║Ич┤ДуВДуАБхБех║╖уБоуГБуВзуГГуВпуБлуБЛуБЛуВЛуБКщЗСуБкуБйуБлуБдуБДуБжцЫ╕уБДуБжуБВуВКуБ╛уБЩуАВ5уБдуБоуБУуБиуБ░уБпуАБшЛ▒шкЮуАБф╕нхЫ╜шкЮуАБуГЩуГИуГКуГашкЮуАБуГЭуГлуГИуВмуГлшкЮуАБуГНуГСуГ╝уГлшкЮуБзуБЩуАВф╗КцЬИуБЛуВЙхЫгф╜УуБоуВжуВзуГЦуВ╡уВдуГИуБзшжЛуВЛуБУуБиуБМуБзуБНуБ╛уБЩуАВхЫгф╜УуБоф║║уБпуАМуБУуБоч┤ЩуВТф╜┐уБгуБжуАБшкмцШОуБЩуВЛф║║уБихнРуБйуВВуБМуБзуБНуБЯф║║уБМуБДуБДщЦвф┐ВуВТф╜ЬуБгуБжуБ╗уБЧуБДуБицАЭуБДуБ╛уБЩуАВуБЯуБПуБХуВУуБох╕ВуВДчФ║уБМуБУуБоч┤ЩуВТх╜╣уБлчлЛуБжуБжуБ╗уБЧуБДуБзуБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЩуАВ","answer":"цЦЗуБлуБВуВЛф╕╗уБкшиАшСЙуБиуБЭуБохЖЕхо╣уБпуБУуБбуВЙуБзуБЩуАВ- чФгуВУ: 1я╝Йш╡дуВУхЭКуВДхН╡уВТуАБцпНшжкуБМф╜УуБЛуВЙхЗ║уБЩуАВ- цГЕха▒: 1я╝ЙхЗ║цЭеф║ЛуВДуВВуБоуБФуБиуБоуВИуБЖуБЩуБлуБдуБДуБжуБочЯеуВЙуБЫуАВ- цЙЛч╢ЪуБН: 1я╝ЙуВВуБоуБФуБиуВТщА▓уВБуБжуБДуБПщаЖх║ПуВДуВДуВКцЦ╣уАВ- чЬЛшн╖х╕л: 1я╝ЙхМ╗шАЕуБоцЙЛхКйуБСуВДуАБчЧЕф║║уБоф╕Цшй▒уВТф╗Хф║ЛуБлуБЧуБжуБДуВЛф║║уАВ- чФгуВА: 1я╝Йф╜УуВДх┐ГуБлцВкуБДуБиуБУуВНуБМуБкуБПуАБхЕГц░ЧуБкуВИуБЖуБЩуАВ2я╝Йф╜УуВДх┐ГуБоуБРуБВуБДуАВ- хБех║╖: 1я╝ЙхдзхЛвуБоф║║уБощЫЖуБ╛уВКуАВ2я╝ЙхРМуБШчЫочЪДуВТцМБуБгуБЯф║║уАЕуБощЫЖуБ╛уВКуАВ- хЫгф╜У: 1я╝ЙуВдуГ│уВ┐уГ╝уГНуГГуГИуБзуАБуБ▓уБиуБ╛уБиуБ╛уВКуБоцГЕха▒уБМч╜оуБЛуВМуБжуБДуВЛха┤цЙАуАВуВ╡уВдуГИуАВуВжуВзуГЦуАВ"},{"question":"┘Е╪з┘З┘К ╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й ╪з┘Д╪╡╪н┘К╪н╪й ┘Д┘Д╪м┘Е┘Д╪й ╪з┘Д╪к╪з┘Д┘К╪й: ┘Г┘Е ┘Д╪╣╪и╪й ┘Е╪з╪▒┘К┘И ┘Г╪з╪▒╪к ┘Б┘К ╪з┘Д╪│┘Д╪│┘Д╪й╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й ╪з┘Д╪╡╪н┘К╪н╪й ┘З┘К 15 ┘Д╪╣╪и╪й."},{"question":"Jawab soalan teka-teki berikut: Negara apa yang banjir dahulu selepas itu baru hujan?","answer":"Jawapan: Bahrain. Ini kerana bah bermaksud banjir, dan 'rain' itu bermaksud hujan dalam bahasa Inggeris."},{"question":"Si├кu tr├н tuс╗З nh├вn tс║бo AGI l├а g├м?","answer":"AGI l├а nhс╗пng hс╗З thс╗Сng c├│ thс╗Г hс╗Нc mс╗Нi tri thс╗йc, c├│ nhс║нn thс╗йc, v╞░с╗гt qua tr├н th├┤ng minh cс╗зa con ng╞░с╗Эi v├а ─Сang khiс║┐n nhiс╗Бu chuy├кn gia lo sс╗г.Th├бng 6/1956, mс╗Щt nh├│m nh├а khoa hс╗Нc v├а to├бn hс╗Нc tс╗л khс║пp n╞░с╗Ыc Mс╗╣ tс╗е hс╗Нp tс║бi ─Рс║бi hс╗Нc Dartmouth. Hс╗Н l├кn tс║зng cao nhс║еt cс╗зa khoa to├бn, tranh luс║нn vс╗Б mс╗Щt chс╗з ─Сс╗Б mс╗Ыi ─Сс║┐n mс╗йc khi ─С├│ c├▓n ch╞░a c├│ t├кn gс╗Нi.\\"Hс╗Н kh├┤ng thс╗Сng nhс║еt ─С╞░с╗гc viс╗Зc n├│ thс╗▒c sс╗▒ l├а g├м, thс╗▒c hiс╗Зn n├│ thс║┐ n├аo, hay gс╗Нi n├│ ra sao\\", Grace Solomonoff, g├│a phс╗е cс╗зa mс╗Щt trong nhс╗пng nh├а khoa hс╗Нc, kс╗Г lс║бi tr├кn Smithsonianmag. Nhс╗пng g├м c├бc chuy├кn gia ─Сang b├аn l├а l├аm sao tс║бo ra ─С╞░с╗гc mс╗Щt \\"cс╗Ч m├бy biс║┐t ngh─й\\"."},{"question":" ╨С╨░╨║╨░╨╣ ╨║╨╕╨╝╨┤╨╕ : тАХ╨Р╤В╨░╥г╨┤╤Л╨╜ ╨║╙й╤А╥п ╨░╨╗╨░╥г╨│╨░╨╖╨░╤А! ╨н╤А╨┤╨╕╨│╨╕ ╨▒╨░╤А, ╤Н╤Б╨╕ ╨╢╨╛╨║тАЦ ╨┤╨╡╨┐ ╤Б╙й╨║╤В╥п, ╤Н╨╝╨╜╨╡╨│╨╡?╨░) ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б╤В╤Л ╨▒) ╨з╤Г╨▒╨░╨║╤В╤Л╨▓) ╨Р╨╗╨╝╨░╨╝╨▒╨╡╤В╤В╨╕ ╨│) ╨Ц╨░╨║╤Л╨┐╤В╤Л","answer":"╨С╨░╨║╨░╨╣: тАХ╨Р╤В╨░╥г╨┤╤Л╨╜ ╨║╙й╤А╥п ╨░╨╗╨░╥г╨│╨░╨╖╨░╤А! ╨н╤А╨┤╨╕╨│╨╕ ╨▒╨░╤А, ╤Н╤Б╨╕ ╨╢╨╛╨║ ╨┤╨╡╨┐ ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б╤В╤Л ╤Б╙й╨║╤В╥п. ╨в╤Г╤Г╤А╨░ ╨╢╨╛╨╛╨▒╤Г, ╨Р ╨▓╨░╤А╨╕╨░╨╜╤В╤Л."},{"question":"T├кn gс╗Нi cс╗зa tс╗Йnh n├аo mang h├аm ├╜ ngh─йa kh├н rс╗Щng lс╗Ыn?A. Quс║гng NamB. Quс║гng B├мnhC. Quс║гng Ng├гi","answer":"C. Quс║гng Ng├гiT├кn gс╗Нi Quс║гng Ng├гi l├а c├бch ─Сс╗Нc trс║бi tс╗л Quс║гng Ngh─йa. Trong ─С├│, Quс║гng c├│ ngh─йa l├а \\"rс╗Щng lс╗Ыn\\", c├▓n Ngh─йa l├а \\"ngh─йa kh├н\\", \\"sс╗▒ t├мnh ─С├║ng vс╗Ыi lс║╜ phс║гi, th├нch hс╗гp vс╗Ыi ─Сс║бo l├╜\\". Tс╗л ─Сiс╗Гn Nguyс╗Еn Quс╗Сc H├╣ng giс║гng Quс║гng Ng├гi l├а \\"c├бi ├╜ rс╗Щng, n├│i rс╗Щng c├бi ├╜ ra\\",  nh╞░ng nhiс╗Бu nh├а nghi├кn cс╗йu cho rс║▒ng ngh─йa ─С├║ng cс╗зa tс╗л n├аy l├а \\"ngh─йa kh├н rс╗Щng lс╗Ыn\\"."},{"question":"┘Е╪к┘Й ┘И┘В╪╣ ╪╡┘П┘Д╪н ╪з┘Д╪н┘П╪п┘К╪и┘К╪й╪Я","answer":"\\t╪з┘Д╪м┘И╪з╪и: ╪╣╪з┘Е 6 ┘З╪м╪▒┘К╪й (┘Е╪з╪▒╪│ 627┘Е). ┘И┘В╪╣ ╪╡┘П┘Д╪н ╪з┘Д╪н┘П╪п┘К╪и┘К╪й ╪и┘К┘Ж ╪з┘Д┘Е╪│┘Д┘Е┘К┘Ж ┘И╪и┘К┘Ж ┘Е╪┤╪▒┘Г┘К ┘В╪▒┘К╪┤ ╪и┘Е┘В╪к╪╢╪з┘З ╪╣┘В╪п╪к ┘З╪п┘Ж╪й ╪и┘К┘Ж ╪з┘Д╪╖╪▒┘Б┘К┘Ж ┘Е╪п╪к┘З╪з ╪╣╪┤╪▒ ╪│┘Ж┘И╪з╪к╪М ┘Д┘Г┘Ж ┘Е╪з ┘Д╪и╪л╪к ╪г┘Ж ┘Ж┘П┘В╪╢╪к ╪з┘Д┘З╪п┘Ж╪й ╪и╪╣╪п ╪л┘Е╪з┘Ж ╪│┘Ж┘И╪з╪к╪М ┘Ж╪к┘К╪м╪й ╪з╪╣╪к╪п╪з╪б ╪и┘Ж┘К ╪и┘Г╪▒ ╪и┘Ж ╪╣╪и╪п ┘Е┘Ж╪з╪й ┘Е┘Ж ┘Г┘Ж╪з┘Ж╪й ╪╣┘Д┘Й ╪и┘Ж┘К ╪о╪▓╪з╪╣╪й."},{"question":"\\"р┤Ор┤ир╡Нр┤др┤╛р┤гр╡Н р┤Тр┤░р╡Б р┤╕р┤┐. р┤Ор┤В. р┤Ор┤В. р┤пр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤░р┤В?\\" р┤Ор┤ир╡Нр┤и р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤др╡Нр┤др┤┐р┤ир╡Н р┤Ор┤ир╡Нр┤др┤╛р┤гр╡Н р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В? р┤╡р┤┐р┤╖р┤пр┤В: р┤Хр╡Лр╡╝р┤бр┤┐р┤ир╡Зр┤▒р╡Нр┤▒р╡Н р┤Ер┤│р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤пр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤░р┤ор┤╛р┤гр╡Н. р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В:","answer":"р┤Тр┤░р╡Б р┤Хр╡Лр╡╝р┤бр┤┐р┤ир╡Зр┤▒р╡Нр┤▒р╡Н р┤Ер┤│р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤пр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤░р┤В р┤Тр┤░р╡Б р┤╡р┤╕р╡Нр┤др╡Бр┤╡р┤┐р┤ир╡Нр┤▒р╡Ж р┤нр╡Мр┤др┤┐р┤Х р┤Ьр╡Нр┤пр┤╛р┤ор┤┐р┤др╡Ар┤п р┤╕р┤╡р┤┐р┤╢р╡Зр┤╖р┤др┤Хр╡╛ р┤Ер┤│р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др┤┐р┤ир╡Бр┤│р╡Нр┤│ р┤Тр┤░р╡Б р┤Йр┤кр┤Хр┤░р┤гр┤ор┤╛р┤гр╡Н. "},{"question":"рдирд┐рдореНрди рд╡рд╛рдХреНрдп рдкреВрд░рд╛  рдЧрд░реНрдиреБ рд╣реЛрд╕реНредред рд╕рдиреН резрепрекрео рднрдиреНрджрд╛ рдкрд╣рд┐рд▓реЗ рдЙрддреНрддрд░ рд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдг рднрд┐рдпрддрдирд╛рдо","answer":"рд╕рдиреН резрепрекрео рднрдиреНрджрд╛ рдкрд╣рд┐рд▓реЗ рдЙрддреНрддрд░ рд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдг рднрд┐рдпрддрдирд╛рдо рджреБрд╡реИ рдкрдХреНрд╖рд╣рд░реВрдордзреНрдпреЗ рдПрдХ рд░рд╛рдЬреНрдпрдХрд╛ рд░реВрдкрдорд╛ рдЕрд╕реНрддрд┐рддреНрд╡рдорд╛ рдерд┐рдпреЛред рдпрд╕рд▓реЗ рдПрдХ рдкреНрд░рд╢рд╛рдиреНрддрд┐рдкреВрд░реНрдг рд░рд╛рдЬрдиреАрддрд┐рдХ, рд╕рд╛рдорд╛рдЬрд┐рдХ, рдЖрд░реНрдерд┐рдХ, рд░рд╛рд╖реНрдЯреНрд░рд┐рдп рд░ рд╕рд╛рдВрд╕реНрдХреГрддрд┐рдХ рд╕рдореГрджреНрдзрд┐ рднрдПрдХреЛ рдерд┐рдпреЛредрддрд░, рд╕рдиреН резрепрекрел рдорд╛ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдореА рд╕реБрдкрд░ рдкрд╛рд╡рд░рд╣рд░реВрдХреЛ рднреВрдорд┐рдХрд╛рдорд╛ рдЖрдПрд░ рдЬрд╛рдкрд╛рди рд▓рдбрд╛рдИрдмрд╛рдЯ рдкрд░рд╛рдЬрд┐рдд рднрдПрд░ рд╕рдореНрд░рд╛рдЯрд┐рдХ рд╢рд╛рд╕рдирдХрд╛ рдЕрдиреНрддреНрдп рдЧрд░рд┐рд╕рдХреЗрдкрдЫрд┐, рдЙрддреНрддрд░ рд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдг рднрд┐рдпрддрдирд╛рдорд▓реЗ рд╕реНрд╡рддрдиреНрддреНрд░рддрд╛ рдШреЛрд╖рдгрд╛ рдЧрд░реНрди рдЪрд╛рд╣реЗрдХрд╛ рдерд┐рдПредрддрд░, рдЙрддреНрддрд░ рднрд┐рдпрддрдирд╛рдо рдЕрдореЗрд░рд┐рдХреА рд░ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдореА рд╕реБрдкрд░ рдкрд╛рд╡рд░рд╣рд░реВрдХрд╛ рд╕рдорд░реНрдердирдорд╛ рдерд┐рдП, рдЬрдмрдХрд┐ рджрдХреНрд╖рд┐рдг рднрд┐рдпрддрдирд╛рдорд▓реЗ рдХрдореНрдпреБрдирд┐рд╖реНрдЯ рдорд╛рдУрд╡рд╛рджреА рд░реЗрд╡реЛрд▓реБрд╢рдирд░реАрд▓реЗ рдмрдирд╛рдПрдХреЛ рд╕рд░рдХрд╛рд░рд▓рд╛рдИ рд╕рдорд░реНрдерди рдЧрд░реНрди рдерд┐рдпреЛред рдпрд╕реИ рдХрд╛рд░рдгрд▓реЗ, рдЙрддреНрддрд░ рд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдг рднрд┐рдпрддрдирд╛рдо рдмреАрдЪрдХреЛ рджреНрд╡рдиреНрджреНрд╡рд▓реЗ рд╕рдиреН резрепрелрек рдорд╛ рд╣реБрдиреЗ рдЬреЗрдиреЗрдн рд╕рдореНрдЭреМрддрд╛рдорд╛ рдЕрдиреНрддреНрдп рдЧрд░реЗрдХрд╛ рдерд┐рдПред рдпрд╕ рд╕рдореНрдЭреМрддрд╛рд▓реЗ рдЙрддреНрддрд░реА рд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдгреА рджреЛрд╕реНрд░реЛ рд╕рдореНрд░рд╛рдЯрд┐рдХ рд╢рд╛рд╕рдирдХреЛ рдЧрдарди рд░ рдПрдХреАрдХрд░рдг рдЧрд░реНрдиреЗ рдирд┐рд░реНрдгрдп рдЧрд░реЗрдХреЛ рдерд┐рдпреЛред рдпрд╕рдХрд╛ рдкрдЫрд┐ рд╡рд┐рднрд╛рдЬрдирдмрд╛рдЯ рдЬрдиреНрдореЗрдХрд╛ рдЙрддреНрддрд░реА рд░ рджрдХреНрд╖рд┐рдг"},{"question":"\\"Nahita lakile mistery tao anaty vatasarihana tranainy aho:\\"Inona no mety ho fiafaran'ny tantara teo aloha?A. Nanokatra efitra miafina tao anaty vatasarihana ilay lakile.B. Ny lakile dia lasa fahatsiarovana haingon-trano tsy misy dikany.","answer":"A. no fiafarana azo inoana indrindra."},{"question":"Awс╗Нn eeyan с╣гedaro Arotile, obinrin akс╗Нkс╗Н to jagun pс║╣lu baaluu agberapa","answer":"Lati ana, с╗Нjс╗Н Iс╣гс║╣gun, Tusidee, ti iroyin iku Tolulс╗Нpс║╣ Arotile ti gba igboro kan lawс╗Нn eeyan ti n daro с╗Нmс╗Нbinrin to dagbere faye lс║╣ni с╗Нdun mс║╣rinlelogun pere с╗Нhun.Arotile ni obinrin akс╗Нkс╗Н to fi baaluu agberapa jagun lati ofurufu ninu itan awс╗Нn с╗Нmс╗Н-ogun ofurufu, ko si ti i pe с╗Нdun kan to bс║╣rс║╣ iс╣гс║╣ naa ti iku pa oju rс║╣ de.Lanaa lo nijamba с╗Нkс╗Н ni ibudo awс╗Нn с╗Нmс╗Н-ogun ofurufu to wa ni Kaduna, ori lo si ti fara pa, eyi to fa iku ojiji fun un.Latigba ti iroyin iku с║╣ ti jade lawс╗Нn с╗Нmс╗Н ilс║╣ yii ti n с╣гedaro rс║╣ nitori aс╣гeyс╗Нri to с╣гe, eyi to wu с╗Нpс╗Н eeyan lori, ati nitori pe с╗Нjс╗Н ori с║╣ kere jс╗Нjс╗Н.Ninu atс║╣jade kan to fi sita, с╗Мgagun Sadique Abubakar to jс║╣ olori с╗Нmс╗Н-ogun ofurufu nilс║╣ yii sс╗Н pe ilс║╣ Naijiria ti padanu с╗Нkan ninu awс╗Нn olokiki rс║╣.Abubakar, с║╣ni to fun Arotile laс╣гс║╣ lati di jagunjagun pс║╣lu baluu sс╗Н с╗Н di mimс╗Н pe oloogbe с╗Нhun jс║╣ olufс╗Нkansin, o si с╣гe bс║╣bс║╣ lati da alaafia pada si agbegbe Niger, nibi tawс╗Нn afс║╣miс╣гofo ti n с╣гс╗Нс╣гс║╣."},{"question":"O que foi a Revolu├з├гo Russa de 1917 e quais foram suas consequ├кncias?","answer":"A Revolu├з├гo Russa de 1917 foi um levante que resultou na derrubada do governo czarista e no estabelecimento de um governo socialista liderado pelos bolcheviques. Suas consequ├кncias inclu├нram a forma├з├гo da Uni├гo Sovi├йtica e mudan├зas significativas na pol├нtica mundial."},{"question":"How to say Good noon in Bisaya?","answer":"Maayoong udto"},{"question":"тАШр░и р░Ь р░н р░Ь р░Ь р░Ь р░░тАЩ р░Чр░гр░╛р░▓р▒Б р░П р░кр░жр▒Нр░пр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░Ър▒Жр░Вр░жр░┐р░ир░╡р░┐?A) р░╢р░╛р░░р▒Нр░жр▒Вр░▓р░ор▒БB) р░ор░др▒Нр░др▒Зр░нр░ор▒БC) р░Йр░др▒Нр░кр░▓р░ор░╛р░▓D) р░Ър░Вр░кр░Хр░ор░╛р░▓","answer":"D) р░Ър░Вр░кр░Хр░ор░╛р░▓"},{"question":"Ibrahim to gba с║╣ru ole sile ti dero kootu lтАЩAramс╗Нkс╗Н Ekiti","answer":"Nitori pe o gba jс║╣nс║╣retс╗Н ti wс╗Нn ji sile, с╗Нkunrin с║╣ni с╗Нgс╗Нta с╗Нdun kan, с╗Мgbс║╣ni Salisu Ibrahim, ti wa niwaju adajс╗Н nile-с║╣jс╗Н Majisitreeti kan niluu Ado-Ekiti.Ibrahim lawс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa gbe wa sile с║╣jс╗Н pс║╣lu с║╣sun с║╣yс╗Н kan. Agbefс╗Нba, Insipс║╣kitс╗Н Elijah Adejare, с╣гalaye fun kootu pe iс╣гс║╣ aс╣гс╗Нna ni с╗Нkunrin naa n с╣гe nileewe girama kan to jс║╣ tijс╗Нba niluu Aramс╗Нkс╗Н-Ekiti. с╣вugbс╗Нn ni deeede aago mс╗Нkanla alс║╣ с╗Нjс╗Н kin-in-ni, oс╣гu kс║╣jс╗Н, с╗Нdun yii, afurasi с╗Нdaran naa gba с║╣rс╗Н jс║╣nс║╣retс╗Н kan ti iye rс║╣ to с║╣gbс║╣run lс╗Нna с╗Нgс╗Нfa naira (N120,000), to jс║╣ ti с╗Мgbс║╣ni Ilesanmi Babalс╗Нla lс╗Нwс╗Н Richard Ejiro.с║╕sun yii ni ile-с║╣jс╗Н sс╗Н pe o lodi sofin irinwo ati mejidinlс╗Нgbс╗Нn (427) ofin iwa с╗Нdaran ti с╗Нdun 2012 tipinlс║╣ Ekiti n lo.Agbefс╗Нba rс╗Н adajс╗Н lati funu n laaye ko le с╣гagbeyс║╣wo awс╗Нn iwe с║╣sun naa daadaa, ko si le ko awс╗Нn с║╣lс║╣rii jс╗Н lati waa jс║╣rii nile-с║╣jс╗Нс╣вugbс╗Нn ninu awijare rс║╣, agbс║╣jс╗Нro fun с╗Нdaran naa, с╗Мgbс║╣ni Timi с╗Мmс╗Нtс╗Нshс╗Н sс╗Н fun ile-с║╣jс╗Н pe onibaara oun ko jс║╣bi awс╗Нn с║╣sun ti wс╗Нn fi kan an, o waa bс║╣bс║╣ fun beeli rс║╣ pс║╣lu ileri pe ko ni i sa lс╗Н bi ile-с║╣jс╗Н ba tun pe e pada lasiko ti wс╗Нn ba fi igbс║╣jс╗Н naa si.Adajo Kay William fun с╗Нdaran naa ni beeli pс║╣lu с║╣gbс║╣run lс╗Нna с╗Нgс╗Нrun-un Naira ati oniduuro meji to gbс╗Нdс╗Н maa gbe ni agbegbe ile-с║╣jс╗Н. Lс║╣yin eyi lo sun igbс║╣jс╗Н naa si с╗Нjс╗Н kс║╣fa, oс╣гu kс║╣san-an, с╗Нdun 2021."},{"question":"цИСхЫ╜чЕдчВнш╡Дц║Рф╕╗шжБщЫЖф╕нхЬихУкф║ЫчЬБх╕В","answer":"щЩХше┐уАБх▒▒ше┐уАБхЖЕшТЩ"},{"question":"роХрпЗро│рпНро╡ро┐ : родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН рооро┐роХ роЕродро┐роХ рооро┤рпИ рокрпЖропрпНропрпБрооро┐роЯроорпН ","answer":"рокродро┐ро▓рпН : роЖройрпИрооро▓рпИ"},{"question":"рдиреЗрдкрд╛рд▓реА рдкрд░реНрдпрдЯрди рдЙрджреНрдпреЛрдЧрдорд╛ рдЕрдиреНрдирдкреВрд░реНрдг рд╕рд░реНрдХрд┐рдЯ рдкрджрдпрд╛рддреНрд░рд╛рдХреЛ рдорд╣рддреНрддреНрд╡рдмрд╛рд░реЗ рдЪрд░реНрдЪрд╛ рдЧрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реНред","answer":"рдЕрдиреНрдирдкреВрд░реНрдг рд╕рд░реНрдХрд┐рдЯ рдиреЗрдкрд╛рд▓рдХреЛ рдПрдХ рд▓реЛрдХрдкреНрд░рд┐рдп рдкрджрдпрд╛рддреНрд░рд╛ рдорд╛рд░реНрдЧ рд╣реЛ, рдЬреБрди рдЕрдиреНрдирдкреВрд░реНрдг рд╣рд┐рдорд╛рд▓ рд╢реГрдЩреНрдЦрд▓рд╛ рд░ рд╕рд╛рдВрд╕реНрдХреГрддрд┐рдХ рд╡рд┐рд╡рд┐рдзрддрд╛рдХреЛ рдордирдореЛрд╣рдХ рджреГрд╢реНрдпрдХрд╛ рд▓рд╛рдЧрд┐ рдкрд░рд┐рдЪрд┐рдд рдЫред"},{"question":"╪г┘Г┘Е┘Д ┘Е╪з ┘К┘Д┘К: ╪║╪▓╪к ╪е╪│╪▒╪з╪ж┘К┘Д ┘Д╪и┘Ж╪з┘Ж╪М ╪и╪н╪м╪й ╪г┘Ж ╪з┘Д╪к╪п╪о┘Д ╪з┘Д╪╣╪│┘Г╪▒┘К ┘Г╪з┘Ж ╪╢╪▒┘И╪▒┘К┘Л╪з","answer":" ┘Д╪з┘В╪к┘Д╪з╪╣ ┘Е┘В╪з╪к┘Д┘К ┘Е┘Ж╪╕┘Е╪й ╪з┘Д╪к╪н╪▒┘К╪▒ ╪з┘Д┘Б┘Д╪│╪╖┘К┘Ж┘К╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪м╪▓╪б ╪з┘Д╪м┘Ж┘И╪и┘К ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪и┘Д╪з╪п. ┘И╪к╪н╪▒┘Г╪к ╪з┘Д┘В┘И╪з╪к ╪з┘Д╪е╪│╪▒╪з╪ж┘К┘Д┘К╪й ┘Ж╪н┘И ╪и┘К╪▒┘И╪к ┘И┘Б╪▒╪╢╪к ╪н╪╡╪з╪▒┘Л╪з ╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д┘Е╪п┘К┘Ж╪й╪М ╪и┘З╪п┘Б ╪е╪╣╪з╪п╪й ╪к╪┤┘Г┘К┘Д ╪з┘Д┘Е╪┤┘З╪п ╪з┘Д╪│┘К╪з╪│┘К ╪з┘Д┘Д╪и┘Ж╪з┘Ж┘К ┘И╪е╪м╪и╪з╪▒ ┘Е┘Ж╪╕┘Е╪й ╪з┘Д╪к╪н╪▒┘К╪▒ ╪з┘Д┘Б┘Д╪│╪╖┘К┘Ж┘К╪й ╪╣┘Д┘Й ╪з┘Д╪о╪▒┘И╪м ┘Е┘Ж ┘Д╪и┘Ж╪з┘Ж╪М ┘И╪и╪н┘Д┘И┘Д 1982 ┘Г╪з┘Ж╪к ╪е╪│╪▒╪з╪ж┘К┘Д ┘З┘К ╪з┘Д┘Е┘И╪▒╪п ╪з┘Д╪▒╪ж┘К╪│┘К ┘Д┘Д┘В┘И╪з╪к ╪з┘Д┘Д╪и┘Ж╪з┘Ж┘К╪й╪М ╪н┘К╪л ┘В╪п┘Е╪к ┘Д┘З┘Е ╪з┘Д┘Е╪│╪з╪╣╪п╪й ┘Б┘К ╪з┘Д╪г╪│┘Д╪н╪й ┘И╪з┘Д┘Е┘Д╪з╪и╪│ ┘И╪з┘Д╪к╪п╪▒┘К╪и."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ╪┤┘Г┘И┘Ж ┘З┘К ╪з┘Д┘Д┘К ┘Г╪з╪к╪│┘Е┘Й ╪и╪░╪з╪к ╪з┘Д┘Ж╪╖╪з┘В┘К┘Ж╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ╪г╪│┘Е╪з╪б ╪и┘Ж╪к ╪г╪и┘К ╪и┘Г╪▒"},{"question":"\\"р╖Гр╢нр╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢з р╢╢р╢йр╖Ф р╢┤р╢зр╖Ар╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ р╢║р╖Пр╢╕\\"  р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╖Ар╢йр╖Пр╢нр╖Кр╢╕ р╢Ьр╖Рр╢╜р╢┤р╖Щр╢▒ р╢Ър╖Щр╢зр╖Т р╢┤р╢пр╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п? (р╢Фр╢╢р╢з р╢╖р╖Пр╖Ар╖Тр╢нр╖П  р╢Ър╢╜ р╖Др╖Рр╢Ър╖Кр╢Ър╖Ъ р╢Ср╢Ъ р╖Ар╢ар╢▒р╢║р╢Ър╖К р╢┤р╢╕р╢лр╖Т)","answer":"\\"р╢нр╖Ар╢╜р╢╕\\" р╖Ар╢йр╖Пр╢нр╢╕ р╢Ьр╖Рр╢╜р╢┤р╖Щр╢▒ р╢нр╢▒р╖Т р╢┤р╢пр╢║р╢║р╖Т."},{"question":"Algumas toneladas de medicamentos, para uso humano e veterina╠Бrio, sa╠Гo produzidas por ano. Os fa╠Бrmacos sa╠Гo desenvolvidos para serem esta╠Бveis, mantendo suas propriedades qui╠Бmicas de forma a atender a um propo╠Бsito terape╠Вutico. Apo╠Бs o consumo de fa╠Бrmacos, parte de sua dosagem e╠Б excretada de forma inalterada, persistindo no meio ambiente. Em todo o mundo, antibio╠Бticos, hormo╠Вnios, aneste╠Бsicos, anti-inflamato╠Бrios, entre outros, sa╠Гo detectados, em concentrac╠зo╠Гes preocupantes, no esgoto dome╠Бstico, em a╠Бguas superficiais e de subsolo. Desta forma, a ocorre╠Вncia de fa╠Бrmacos residuais, no meio ambiente, pode apresentar efeitos adversos, em organismos aqua╠Бticos e terrestres.Qual ac╠зa╠Гo minimiza a permane╠Вncia desses contaminantes nos recursos hi╠Бdricos?a) Utilizac╠зa╠Гo de esterco como fertilizante na agricultura.b) Ampliac╠зa╠Гo das redes de coleta de esgoto na zona urbana.c) Descarte dos medicamentos fora do prazo de validade em lixo╠Гes.d) Desenvolvimento de novos processos nas estac╠зo╠Гes de tratamento de efluentes.e) Reuso dos lodos, provenientes das estac╠зo╠Гes de tratamento de esgoto, na agricultura.","answer":"A resposta correta ├й a alternativa: d) Desenvolvimento de novos processos, nas estac╠зo╠Гes de tratamento de efluentes."},{"question":"Iza no oniversite be mpianatra indrindra maneran-tany?","answer":"\\"Indira Gandhi National Open University \\"(IGNOU) any India no oniversite be mpianatra indrindra maneran-tany, manolotra fampiofanana tsy mivantana ho an'ny mpianatra an-tapitrisany amin'ny alalan'ny serasera."},{"question":"р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░кр░╛р░╕р▒Зр░Ьр▒Н р░ир▒Бр░Вр░Ър░┐ р░Зр░Ър▒Нр░Ър░┐р░и р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░Хр░┐ р░╕р░ор░╛р░зр░╛р░ир░В р░╡р▒Жр░▓р░┐р░Хр░┐р░др▒Ар░пр░Вр░бр░┐: р░╢р▒Нр░░р▒Ар░Хр░╛р░Вр░д р░Хр▒Гр░╖р▒Нр░гр░╛р░ор░╛р░Ър░╛р░░р▒Нр░пр▒Бр░бр▒Б р░Ор░Хр▒Нр░Хр░б р░Ьр░ир▒Нр░ор░┐р░Вр░Ър░╛р░бр▒Б ?р░кр░╛р░╕р▒Зр░Ьр▒Н: р░Хр▒Гр░╖р▒Нр░гр░ор░пр▒Нр░п р░др░и \`р░Ьр░ир▒Нр░о р░╕р░Вр░Хр▒Ар░░р▒Нр░др░и' р░▓р▒Л р░др░╛р░ир▒Б \`р░др░╛р░░р░г' р░ир░╛р░о  р░╕р░Вр░╡р░др▒Нр░╕р░░р░В,р░нр░╛р░жр▒Нр░░р░кр░ж р░Хр▒Гр░╖р▒Нр░г р░Ър░др▒Бр░░р▒Нр░жр░╢р░┐ ,р░ор░Вр░Чр░│ р░╡р░╛р░░р░В р░ир░╛р░бр▒Б  р░Ьр▒Нр░пр▒Зр░╖р▒Нр░Яр░╛ р░ир░Хр▒Нр░╖р░др▒Нр░░р░ор▒Бр░▓р▒Л  р░╕р░Вр░др▒Вр░░р▒Б р░Ер░ир▒З р░Чр▒Нр░░р░╛р░ор░Вр░▓р▒Л р░Ьр░ир▒Нр░ор░┐р░Вр░Ър░╛р░ир░ир▒А,р░др░╛р░ир▒Б р░кр▒Бр░Яр▒Нр░Яр▒Бр░Хр░др▒Лр░ир▒З р░Ер░Вр░зр▒Бр░бр░ир░ир▒А, р░Ер░Вр░жр▒Бр░╡р░▓р▒Нр░▓ р░др░ир░Ьр░ир░ир▒Ар░Ьр░ир░Хр▒Бр░▓р▒Б р░др░ир░ир▒Б р░Тр░Х р░кр░╛р░бр▒Ир░кр▒Лр░пр░┐р░и р░ир▒Вр░др░┐р░▓р▒Л р░кр░бр░╡р▒Зр░пр░Чр░╛ р░Хр▒Гр░╖р▒Нр░г р░Хр▒Бр░╡р▒Нр░╡р░╛р░░р▒Б р░╕р▒Нр░╡р░╛р░ор░┐ р░Ер░ир▒З р░Тр░Х р░╕р░╛р░зр▒Бр░╡р▒Б р░др░ир░ир▒Б р░Хр░╛р░кр░╛р░бр░┐ р░др░о р░Жр░╢р▒Нр░░р░ор░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░кр▒Лр░пр░┐ р░кр▒Жр░Вр░Ър░┐ р░кр▒Жр░жр▒Нр░жр░Ър▒Зр░╕р░╛р░░р░ир▒А р░ир▒Гр░╕р░┐р░Вр░╣р░╕р▒Нр░╡р░╛р░ор░┐ р░Ер░ир▒Бр░Чр▒Нр░░р░╣р░Вр░др▒Л р░др░ир░Хр░┐ р░Ър▒Вр░кр▒Б р░╡р░Ър▒Нр░Ър░┐р░Вр░жр░ир▒А ,р░Жр░пр░и  р░Жр░жр▒Зр░╢р░В р░ор▒Зр░░р░Хр▒З р░др░╛р░ир▒Б р░ир░╛р░▓р▒Нр░Чр▒Б р░▓р░Хр▒Нр░╖р░▓р░Хр▒Ар░░р▒Нр░др░ир░▓р░др▒Л р░╡р░╛р░Хр▒Нр░кр▒Вр░Ь р░Ър▒Зр░╕р░┐р░ир░Яр▒Нр░Яр▒Б р░░р░╛р░╕р▒Бр░Хр▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░░р▒Б","answer":"р░╢р▒Нр░░р▒Ар░Хр░╛р░Вр░д р░Хр▒Гр░╖р▒Нр░гр░╛р░ор░╛р░Ър░╛р░░р▒Нр░пр▒Бр░бр▒Б р░╕р░Вр░др▒Вр░░р▒Б р░Ер░ир▒З р░Чр▒Нр░░р░╛р░ор░Вр░▓р▒Л р░Ьр░ир▒Нр░ор░┐р░Вр░Ър░╛р░бр▒Б."},{"question":"Sence Vim edit├╢r├╝ nas─▒l?","answer":"Vim, ├╢zellikle Linux ve di─Яer Unix tabanl─▒ sistemlerde s─▒kl─▒kla kullan─▒lan, metin tabanl─▒ bir metin d├╝zenleme/edit├╢r arac─▒d─▒r. Vim, Vi (Visual) edit├╢r├╝n geli┼Яtirilmi┼Я ve geni┼Яletilmi┼Я bir s├╝r├╝m├╝d├╝r. Kullan─▒c─▒ dostu aray├╝z├╝ ve bir dizi g├╝├зl├╝ ├╢zelli─Яiyle dikkat ├зeker. ─░┼Яte Vim hakk─▒nda baz─▒ d├╝┼Я├╝nceler:1. G├╝├зl├╝ ve Esnek: Vim, bir├зok g├╝├зl├╝ ├╢zelli─Яe sahip bir metin d├╝zenleme arac─▒d─▒r. S├╢zdizimi vurgulama, ├зoklu pencere deste─Яi, otomatik tamamlama, g├╝├зl├╝ arama ve de─Яi┼Яtirme i┼Яlemleri gibi ├╢zelliklerle gelir.2. Hareket Yetenekleri: Vim'in ├╢ne ├з─▒kan ├╢zelliklerinden biri, kullan─▒c─▒lar─▒n klavye ├╝zerinden h─▒zl─▒ ve etkili bir ┼Яekilde metin i├зinde hareket etmelerini sa─Яlayan komutlar─▒d─▒r. Bu ├╢zellik, Vim'in ├╢─Яrenme e─Яrisini biraz dik k─▒labilir, ancak ustala┼Яt─▒─Я─▒n─▒zda i┼Я verimlili─Яinizi art─▒rabilir.3. Mod Tabanl─▒ Yap─▒: Vim, farkl─▒ modlara sahiptir: komut modu, d├╝zen modu ve g├╢rsel mod. Bu modlar, kullan─▒c─▒ya metni daha etkili bir ┼Яekilde d├╝zenleme olana─Я─▒ sa─Яlar.4. Uzant─▒ ve Konfig├╝rasyon: Vim, geni┼Я bir eklenti (plugin) ekosistemine sahiptir. Kullan─▒c─▒lar, kendi ihtiya├зlar─▒na g├╢re Vim'i geni┼Яletmek ve ├╢zelle┼Яtirmek i├зin ├зe┼Яitli eklentileri kullanabilirler. Vim script dili kullan─▒larak yap─▒lan konfig├╝rasyonlar da olduk├зa yayg─▒nd─▒r.5. Ta┼Я─▒nabilirlik: Vim, bir├зok farkl─▒ platformda ├зal─▒┼Яabilen ta┼Я─▒nabilir bir metin d├╝zenleyicisidir. Windows, Linux, macOS gibi bir├зok i┼Яletim sistemini destekler.6. ├Ц─Яrenme E─Яrisi: Vim, ├╢─Яrenme e─Яrisi olarak bazen zorlay─▒c─▒ olabilir. Temel komutlar─▒ ├╢─Яrenmek biraz zaman alabilir ve kullan─▒c─▒lar─▒n al─▒┼Я─▒k oldu─Яu di─Яer d├╝zenleyicilerden farkl─▒ bir yakla┼Я─▒m sunar.Vim, ├╢zellikle uzman kullan─▒c─▒lar ve sistem y├╢neticileri aras─▒nda pop├╝lerdir. Ancak, ├╢─Яrenme e─Яrisi baz─▒ kullan─▒c─▒lar i├зin ba┼Яlang─▒├зta zor olabilir. E─Яer bir programc─▒ veya sistem y├╢neticisiyseniz, Vim sizin i├зin g├╝├зl├╝ ve verimli bir ara├з olabilir. Ancak, basit metin d├╝zenleme i┼Яlemleri i├зin yeni ba┼Яlayanlar i├зin daha basit ara├зlar tercih edilebilir."},{"question":"Dс╗▒a tr├кn ti├кu ─Сс╗Б sau, h├гy viс║┐t mс╗Щt b├аi b├бo n├│i vс╗Б chс╗з ─Сс╗Б n├аy: Nga dс╗Уn dс║нp chuyс╗Гn qu├вn tс╗Ыi Nam Ukraine, Tс╗Хng thс╗Сng Zelensky lс╗Зnh phс║гn c├┤ng | B├бo D├вn tr├н","answer":"\\"Qu├вn ─Сс╗Щi Nga ─Сang cс╗С gс║пng cс╗зng cс╗С c├бc vс╗Л tr├н cс╗зa hс╗Н tс║бi c├бc khu vс╗▒c bс╗Л (Nga) kiс╗Гm so├бt с╗Я miс╗Бn Nam Ukraine, ─Сс╗Уng thс╗Эi t─Гng c╞░с╗Эng hoс║бt ─Сс╗Щng с╗Я ─С├│. Mс╗Щt sс╗С ─С╞бn vс╗Л cс╗зa lс╗▒c l╞░с╗гng Nga ─Сang ─С╞░с╗гc chuyс╗Гn tс╗л c├бc vс╗Л tr├н cс╗зa hс╗Н с╗Я miс╗Бn ─Р├┤ng Ukraine ─Сс║┐n c├бc khu vс╗▒c с╗Я miс╗Бn Nam, ─Сс║┐n tс╗Йnh Kherson v├а Zaporizhzhia. Tuy nhi├кn, ─Сiс╗Бu n├аy l├а v├┤ ├нch v├а kh├┤ng gi├║p g├м cho hс╗Н\\", Tс╗Хng thс╗Сng Volodymyr Zelensky n├│i trong b├аi ph├бt biс╗Гu h├┤m 31/7. \\"Kh├┤ng c├│ cuс╗Щc tс║еn c├┤ng n├аo cс╗зa Nga m├а kh├┤ng bс╗Л lс╗▒c l╞░с╗гng qu├вn sс╗▒ v├а c├бc s─й quan t├мnh b├бo cс╗зa ch├║ng t├┤i ─С├бp trс║г. C├бc lс╗▒c l╞░с╗гng v┼й trang cс╗зa Ukraine sс║╡n s├аng ─С├бp trс║г bс║еt kс╗│ h├аnh ─Сс╗Щng mс╗Ыi n├аo cс╗зa ─Сс╗Сi ph╞░╞бng\\", ├┤ng Zelensky tuy├кn bс╗С. Tс╗Хng thс╗Сng Zelensky nhс║еn mс║бnh rс║▒ng, tr├кn quan ─Сiс╗Гm chiс║┐n l╞░с╗гc, \\"Nga kh├┤ng c├│ c╞б hс╗Щi chiс║┐n thс║пng trong cuс╗Щc chiс║┐n n├аy\\". V├аo tс╗Сi 31/7, Bс╗Щ Tс╗Хng tham m╞░u c├бc lс╗▒c l╞░с╗гng v┼й trang Ukraine th├┤ng b├бo, Nga ─С├г chuyс╗Гn mс╗Щt sс╗С ─С╞бn vс╗Л qu├вn ─Сс╗Щi tс╗л mс║╖t trс║нn Sloviansk ─Сс║┐n Zaporizhzhia. Ph├│ Cс╗еc tr╞░с╗Яng Cс╗еc t├мnh b├бo qu├вn ─Сс╗Щi Ukraine Vadym Skibitsky c┼йng x├бc nhс║нn, Nga ─Сang chuyс╗Гn mс╗Щt sс╗С l╞░с╗гng lс╗Ыn binh s─й ─Сс║┐n khu vс╗▒c miс╗Бn Nam Ukraine ─Сс╗Г triс╗Гn khai c├бc hoс║бt ─Сс╗Щng t├бc chiс║┐n tс║бi ─С├вy. ├Фng Skibitsky cho biс║┐t, nс║┐u Nga gi├аnh chiс║┐n thс║пng, n╞░с╗Ыc n├аy sс║╜ t├мm c├бch kiс╗Гm so├бt th├кm c├бc v├╣ng l├гnh thс╗Х cс╗зa Ukraine. \\"Nga ─Сang t─Гng c╞░с╗Эng qu├вn sс╗С, chuс║йn bс╗Л cho cuс╗Щc phс║гn c├┤ng с╗Я miс╗Бn Nam Ukraine v├а c├│ lс║╜ chuс║йn bс╗Л mс╗Я mс╗Щt cuс╗Щc tс║еn c├┤ng cс╗зa hс╗Н. Miс╗Бn Nam (Ukraine) l├а khu vс╗▒c then chс╗Сt ─Сс╗Сi vс╗Ыi hс╗Н, tr╞░с╗Ыc hс║┐t l├а v├м Crimea\\", ├┤ng Skibitsky n├│i th├кm. Bс╗Щ Quс╗Сc ph├▓ng Nga hс╗Уi th├бng 6 th├┤ng b├бo ─С├г mс╗Я mс╗Щt h├аnh lang tr├кn bс╗Щ tс╗Ыi b├бn ─Сс║гo Crimea, cho ph├йp d├вn th╞░с╗Эng v├а h├аng h├│a di chuyс╗Гn qua khu vс╗▒c ─Р├┤ng Ukraine m├а Moscow v├а lс╗▒c l╞░с╗гng th├вn Nga ─Сang kiс╗Гm so├бt. Nga ─С├г s├бp nhс║нp b├бn ─Сс║гo Crimea tс╗л n─Гm 2014. Theo giс╗Ыi ph├вn t├нch, c├бc hoс║бt ─Сс╗Щng chuyс╗Гn qu├вn cс╗зa Nga nhс║▒m ─С├бp trс║г viс╗Зc Ukraine tuy├кn bс╗С phс║гn c├┤ng ─Сс╗Г giс║гi ph├│ng c├бc khu vс╗▒c do Moscow kiс╗Гm so├бt с╗Я c├бc tс╗Йnh miс╗Бn Nam gс╗Уm Kherson v├а Zaporizhzhia. Nga kiс╗Гm so├бt Kherson tс╗л giс╗пa th├бng 3, kh├┤ng l├вu sau khi mс╗Я chiс║┐n dс╗Лch qu├вn sс╗▒ с╗Я Ukraine. Nhс╗пng tuс║зn gс║зn ─С├вy, t├мnh h├мnh Kherson \\"n├│ng\\" trс╗Я lс║бi khi Ukraine t├мm c├бch phс║гn c├┤ng ─Сс╗Г gi├аnh lс║бi v├╣ng l├гnh thс╗Х n├аy. Theo Thс╗Сng ─Сс╗Сc Dmytro Butrii, c├бc lс╗▒c l╞░с╗гng Ukraine ─С├г gi├аnh lс║бi quyс╗Бn kiс╗Гm so├бt h├аng chс╗еc ng├┤i l├аng v├а thс╗Л trс║еn v├а ─Сang tiс║┐n vс╗Б thс╗з phс╗з tс╗Йnh Kherson. ─Рс║зu th├бng n├аy, Ukraine ─С├г thс╗▒c hiс╗Зn c├бc cuс╗Щc kh├┤ng k├нch, sс╗н dс╗еng v┼й kh├н do Mс╗╣ cung cс║еp ─Сс╗Г tс║еn c├┤ng c├вy cс║зu huyс║┐t mс║бch Antonovskiy с╗Я Kherson, ph├б hс╗зy mс╗Щt ─С╞░с╗Эng tiс║┐p viс╗Зn quan trс╗Нng cс╗зa Nga. Viс╗Зn nghi├кn cс╗йu chiс║┐n tranh tс║бi Washington c┼йng cho biс║┐t, c├бc lс╗▒c l╞░с╗гng Ukraine ph├б hс╗зy hai c├вy cс║зu kh├бc nс╗Сi vс╗Ыi Kherson nhс║▒m cс║гn ─С├а tiс║┐n cс╗зa qu├вn ─Сс╗Щi Nga. Ng├аy 30/7, qu├вn ─Сс╗Щi Ukraine tuy├кn bс╗С hс║б h├аng loс║бt binh s─й Nga v├а ph├б hс╗зy hai kho chс╗йa ─Сс║бn trong c├бc cuс╗Щc giao tranh с╗Я Kherson. Yuri Sobolevsky, mс╗Щt quan chс╗йc cс╗зa ch├нnh quyс╗Бn Kherson, khuyс║┐n c├бo ng╞░с╗Эi d├вn tr├бnh xa c├бc kho chс╗йa ─Сс║бn cс╗зa Nga, ─Сс╗Уng thс╗Эi tuy├кn bс╗С qu├вn ─Сс╗Щi Ukraine ─Сang dс╗Щi hс╗Пa lс╗▒c v├аo Nga v├а \\"─С├вy mс╗Ыi chс╗Й l├а b╞░с╗Ыc khс╗Яi ─Сс║зu\\". Trong thс╗Эi gian qua, qu├вn ─Сс╗Щi Ukraine ─Сang dс╗Уn to├аn lс╗▒c phс║гn c├┤ng nhс║▒m nhanh ch├│ng gi├аnh lс║бi v├╣ng l├гnh thс╗Х с╗Я miс╗Бn Nam vс╗Ыi sс╗▒ hс╗Ч trс╗г tс╗л c├бc v┼й kh├н hс║бng nс║╖ng do n╞░с╗Ыc ngo├аi viс╗Зn trс╗г. Theo Viс╗Зn nghi├кn cс╗йu chiс║┐n tranh, ─Сс╗гt phс║гn c├┤ng n├аy ─С├г ─Сс║бt ─С╞░с╗гc nhс╗пng th├аnh tс╗▒u b╞░с╗Ыc ─Сс║зu khi l├аm chс║нm lс║бi qu├б tr├мnh s├бp nhс║нp c├бc tс╗Йnh miс╗Бn Nam Ukraine v├аo l├гnh thс╗Х Nga."},{"question":"цШЯх║зуБохПМхнРх║зуБохЕГуБиуБкуБгуБЯхЕДх╝ЯуБзуАБхЕДуБохРНхЙНуБпуВлуВ╣уГИуГлуБзуБЩуБМуАБх╝ЯуБохРНхЙНуБпф╜ХуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"уГЭуГлуГГуВпуВ╣уБзуБЩуАВ"},{"question":"ш┐ЮцОец╖▒хЬ│ф╕ОщжЩц╕пчЪДш╛╣чХМцбехПл ?","answer":"ч╜Чц╣Ццбе"},{"question":"хМЧц╡╖щБУуБицЬмх╖ЮуБощЦУуБлуБВуВЛуАБц╝ФцнМуБоцЫ▓хРНуБлуВВф╜┐уВПуВМуБЯц╡╖х│буБиуБДуБИуБ░я╝Я","answer":"ц┤еш╗╜ц╡╖х│буБзуБЩуАВ"},{"question":"ЁЯЗ░ЁЯЗм ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б ╤Н╨┐╨╛╤Б╤Г ЁЯУЪ╨Р╨║╨▒╨╡╤А╨╝╨╡╤В╤В╨╕╨╜ ╨▒╨╛╤О╨╜╨░ ╨▒╥п╤В╥п╨┐ ╨╢╨╛╨╗╨▒╨╛╤А╤Б ╤Н╤В╨╕╨╜ ╨║╥п╤Б╙й╨│╙й╨╜╥п╨╜ ╤Г╨║╨║╨░╨╜ ╨Р╨║╨╢╨╛╨╗╤В╨╛╨╣ ╨╢╨╛╨╗╨▒╨╛╤А╤Б ╨╕╨╖╨┤╨╡╨┐ ╤В╨░╨┐╨┐╨░╨╣ ╨║╨╕╨╝╨│╨╡ ╨╢╨╛╨╗╤Г╨│╨░╤В ╨╢╨░╨╜╨░ ╤Н╨╝╨╜╨╡ ╨▒╨╡╤А╨╡╤В?╨░) ╨Р╨║╨▒╨╡╤А╨╝╨╡╤В╤В╨╕╨╜ ╤Н╨╜╨╡╤Б╨╕ ╨┐╨╡╤А╨╕╨│╨╡ ╨╢╨╛╨╗╤Г╨│╨░╤В ╨║╤Л╨╖╤Л╨╜╨░ ╨║╨╛╨╗╨┤╨╛╨┐ ╨╢╥п╤А╙й╤В ╨┤╨╡╨┐ ╤В╤Г╨╝╨░╤А ╨▒╨╡╤А╨╡╤В╨▒) ╨Р╨║╨╢╨╛╨╗╤В╨╛╨╣ ╤Г╨║╤В╨░╨┐ ╨║╨░╨╗╤Л╨┐ ╤В╥п╤И╥п╨╜╨┤╙й ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б╨║╨░ ╨╢╨╛╨╗╤Г╨│╨░╤В ╨┤╨░ ╨Ъ╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨░╤В╤В╤Г╤Г ╨▒╨░╨░╤В╤Л╤А ╤Г╤Г╨╗ ╤В╙й╤А╙й╨╗╥п╤И╥п╨╜ ╨░╨╣╤В╤Л╨┐ ╨║╤Л╨╗╤Л╤З╤Л╨╜ ╨▒╨╡╤А╨╡╤В╨▓) ╨Ъ╤Л╨╖╤Л╤А╨│╨░ ╨╢╨╛╨╗╤Г╨│╨░╤В ╨┤╨░ ╨С╨╡╤А╨╝╨╡╤В╨║╨╡ ╨▒╨╡╤А ╨┤╨╡╨┐ ╨▒╨╕╤А ╤В╨╛╨│╨╛╨╗╨╛╨║ ╨╢╨░╥г╨│╨░╨║ ╨▒╨╡╤А╨╡╤В. ╨С╤Г╨╗ ╨╢╨░╨╜╨│╨░╨║ ╨╝╨╡╨┤╨╕╤П╨╜╨┤╨░╨╜ ╨░╨╢╤Л╨┤╨░╨░╤А ╙й╨╗╥п╨┐ ╤Г╤Г╤Б╤Г ╤З╨░╤З╤Л╨╗╨│╨░╨╜ ╨╢╨╡╤А╨╕╨╜╨┤╨╡ ╙й╨╜╥п╨┐ ╤З╤Л╨║╨║╨░╨╜ ╨▒╨╕╤А ╤В╥п╨┐ ╨║╨░╤Б╨╕╨╡╤В╤В╥п╥п ╨╢╨░╥г╨│╨░╨║ ╨┤╨╡╨╣╤В. ╨Ъ╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨╝╨╕╨╜╨╡ ╤В╤Г╤А╨│╨░╨╜ ╤В╤Г╨╗╨┐╨░╤А ╤Г╤И╤Г ╨┤╨╡╨┐ ╨Ъ╨╡╤А╤В╤Г╨╗╨┐╨░╤А╨┤╤Л ╤В╨░╨┐╤И╤Л╤А╨░╤В╨│) ╨з╨╛╥г ╨░╨╢╤Л╨┤╨░╨░╤А╨│╨░ ╨╢╨╛╨╗╤Г╨│╨░╤В ╨┤╨░ ╨░╨╜╤Л ╙й╨╗╤В╥п╤А╥п╨┐ ╤Н╤В╨╕╨╜╨╡╨╜ ╨░╨╗╤Л╨┐ ╨▒╨░╤А╨░╤В","answer":"╨▓) ╨Ъ╤Л╨╖╤Л╤А╨│╨░ ╨╢╨╛╨╗╤Г╨│╨░╤В ╨┤╨░ ╨С╨╡╤А╨╝╨╡╤В╨║╨╡ ╨▒╨╡╤А ╨┤╨╡╨┐ ╨▒╨╕╤А ╤В╨╛╨│╨╛╨╗╨╛╨║ ╨╢╨░╥г╨│╨░╨║ ╨▒╨╡╤А╨╡╤В. ╨С╤Г╨╗ ╨╢╨░╨╜╨│╨░╨║ ╨╝╨╡╨┤╨╕╤П╨╜╨┤╨░╨╜ ╨░╨╢╤Л╨┤╨░╨░╤А ╙й╨╗╥п╨┐ ╤Г╤Г╤Б╤Г ╤З╨░╤З╤Л╨╗╨│╨░╨╜ ╨╢╨╡╤А╨╕╨╜╨┤╨╡ ╙й╨╜╥п╨┐ ╤З╤Л╨║╨║╨░╨╜ ╨▒╨╕╤А ╤В╥п╨┐ ╨║╨░╤Б╨╕╨╡╤В╤В╥п╥п ╨╢╨░╥г╨│╨░╨║ ╨┤╨╡╨╣╤В. ╨Ъ╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨╝╨╕╨╜╨╡ ╤В╤Г╤А╨│╨░╨╜ ╤В╤Г╨╗╨┐╨░╤А ╤Г╤И╤Г ╨┤╨╡╨┐ ╨Ъ╨╡╤А╤В╤Г╨╗╨┐╨░╤А╨┤╤Л ╤В╨░╨┐╤И╤Л╤А╨░╤В"},{"question":"\\"р╢Йр╢┤р╢▒р╖Рр╢╜р╖Тр╢п р╢пр╢Яр╢║р╖Т р╢пр╖Щр╢▒р╖Тр╢┤р╖Щр╢нр╢п р╖Гр╖Рр╢╜р╖Щр╢║р╖Т\\" р╢Ьр╖Ур╢нр╢║р╖Ъ р╢Йр╢нр╖Тр╢╗р╖Т р╢┤р╢п р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢Йр╢┤р╢▒р╖Рр╢╜р╖Тр╢п р╢пр╢Яр╢║р╖Т р╢пр╖Щр╢▒р╖Тр╢┤р╖Щр╢нр╢п р╖Гр╖Рр╢╜р╖Щр╢║р╖Тр╢Ьр╢╕р╖К р╢пр╖Ьр╢╗ р╖Гр╖Рр╢╕р╢╗р╖Фр╢╕р╖К р╖Др╢╕р╖Фр╖Ар╖Ър╢╕р╢Ьр╖Щ р╖Ар╖Щр╖Др╖Щр╢╗ р╢▒р╖Фр╢╣р╢║р╖Т р╢Ер╢н р╢▒р╖Щр╖Ер╖Фр╢╕р╢Ър╖К р╖Ар╖Щр╢║р╖Тр╢┤р╖Тр╢пр╖Фр╢╕р╢з р╢┤р╖Тр╢▒р╖К р╢╕р╢пр╖Тр╢п р╖Гр╖Тр╢нр╖Щр╢║р╖Тр╢╕р╖Ъ р╢Ьр╢╕р╢▒ р╢пр╖Фр╢╗р╢║р╖Т р╢▒р╖Фр╢╣ р╢нр╢╗р╖Ф р╢╜р╢Ър╖Фр╢лр╢║р╖Тр╢Ср╖Ер╖Тр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╖Гр╖Рр╢▒р╖Др╖Щр╢║р╖Тр╢▒р╖Фр╢╣ р╢╕р╖Ар╢Ъ р╖Ар╢Ьр╖Щр╢║р╖Т р╖Др╖Тр╢н р╢╢р╖Рр╢нр╖Тр╢╢р╢╗ р╖Ар╖Щр╢║р╖Тр╢Йр╢▒р╖К р╢╕р╢Ьр╖Щ р╢пр╖Ср╖Гр╢╕ р╢╢р╖Ьр╢│р╖Ар╖Щр╢║р╖Тр╢▒р╖Ьр╢пр╖Рр╢╕р╖Фр╢▒р╖Ф р╖Гр╖Фр╖Ер╢Яр╖Ъ р╢Зр╢║р╖Т р╢▒р╖П р╢╕р╢╜ р╖Гр╖Гр╢╜ р╢Ър╖Ер╖Ър╢▒р╖П р╢╕р╢╜р╢╕ р╢нр╢╕р╖П р╖Гр╖Рр╢й р╖Гр╖Фр╖Ер╢Яр╢п р╢▒р╢нр╢╗ р╢Ър╖Ер╖Ър╖Гр╖Гр╢╗р╖Ъ р╢┤р╖Гр╖Ф р╢┤р╖Г р╢Ср╢▒ р╢нр╖Рр╖Ар╖Фр╢╜р╢п р╢Лр╢╗р╖Фр╢╕ р╖Ар╖Фр╢лр╖Ър╢Ср╢║ р╢нр╖Рр╖Ар╖Фр╢╜р╢Ър╖К р╢▒р╖Ьр╖А р╢Ср╢Ъ р╢╕р╖Ьр╖Др╖Ьр╢нр╢Ър╖Т р╖Гр╖Гр╢╗ р╢╕р╢Ьр╖Ър╢╕р╢Ьр╖Щ р╖Ар╖Щр╖Др╖Щр╢╗ р╢▒р╖Фр╢╣р╢║р╖Т р╢Ер╢н р╢▒р╖Щр╖Ер╖Фр╢╕р╢Ър╖К р╖Ар╖Щр╢║р╖Тр╢┤р╖Тр╢пр╖Фр╢╕р╢з р╢┤р╖Тр╢▒р╖К р╢╕р╢пр╖Тр╢п р╖Гр╖Тр╢нр╖Щр╢║р╖Тр╢▒р╖Фр╢╣ р╢╕р╖Ар╢Ъ р╖Ар╢Ьр╖Щр╢║р╖Т р╖Гр╖Тр╢н р╢╢р╖Рр╢нр╖Тр╢╢р╢╗ р╖Ар╖Щр╢║р╖Тр╢Йр╢▒р╖К р╢╕р╢Ьр╖Щ р╢пр╖Ср╖Гр╢╕ р╢╢р╖Ьр╢│р╖Ар╖Щр╢║р╖Тр╢▒р╢▒р╖Кр╢пр╖П р╢╕р╖Пр╢╜р╖Тр╢▒р╖У,р╖Гр╖Фр╢▒р╖Тр╢╜р╖К р╢Ср╢пр╖Тр╢╗р╖Тр╖Гр╖Тр╢Вр╖Д,р╢╗р╖Эр╖Др╢л р╖Ар╖Ур╢╗р╖Гр╖Тр╢Вр╖Др╢╢р╢▒р╖Кр╢░р╖Фр╢╜ р╢▒р╢▒р╖Пр╢║р╢Ър╖Кр╢Ър╖Пр╢╗р╖Ар╖Гр╢╕р╖Кр╢╗р╖Эр╖Др╢л р╖Ар╖Ур╢╗р╖Гр╖Тр╢Вр╖Д(р╢Ер╢╣р╖Ф р╢пр╢╗р╖Фр╖Ар╖Э р╢зр╖Щр╢╜р╖Т р╢▒р╖П р╢зр╖КтАНр╢║р╢║)"},{"question":"ркЗркирлНркЯрк░ркирлЗркЯ рк╢рлБркВ ркЫрлЗ?","answer":"ркЗркирлНркЯрк░ркирлЗркЯ ркП ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░рлНрк╕ рк╡ркЪрлНркЪрлЗркирлБркВ ркирлЗркЯрк╡рк░рлНркХ ркЫрлЗ, ркЬрлЗркорк╛ркВ рк╡рккрк░рк╛рк╢ркХрк╛рк░ рк╡рк┐рк╡рк┐ркз ркЪрлЗркирк▓ркерлА ркорк╛рк╣рк┐ркдрлАркирлА ркЖркк-рк▓рлЗ ркЫрлЗ. ркЬрлЗ ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░ркирлБркВ ркЗркирлНркЯрк░ркирлЗркЯ рк╕рк╛ркерлЗ ркЬрлЛркбрк╛ркг ркерк╛ркп ркдрлЗ ркЙрккрк▓ркмрлНркз рк╕рк░рлНрк╡рк░ ркдрлЗркоркЬ ркЕркирлНркп ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░ркорк╛ркВркерлА ркорк╛рк╣рк┐ркдрлА рк╕рлНркерк╛ркирк┐ркХ (ркЬрлЛркбрк╛ркпрлЗрк▓) ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░ркирлА ркорлЗркорк░рлАркорк╛ркВ рк▓ркЗ рк╢ркХрлЗ ркЫрлЗ. ркЖ ркЬ ркХркирлЗркХрлНрк╢ркиркерлА ркдрлЗ ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░ ркирлЗркЯрк╡рк░рлНркХркирк╛ рк╕рк░рлНрк╡рк░ркирлЗ ркорк╛рк╣рк┐ркдрлА рккрк╣рлЛркВркЪрк╛ркбрлА рк╢ркХрлЗ ркЫрлЗ. ркЖ ркорк╛рк╣рк┐ркдрлА ркЕркирлНркп ркЬрлЛркбрк╛ркпрлЗрк▓рк╛ ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░рлНрк╕ рк╕рлБркзрлА рккрк╣рлЛркВркЪрлА рк╢ркХрлЗ ркЫрлЗ. ркЗркирлНркЯрк░ркирлЗркЯркорк╛ркВ ркЬрлЗ ркорк╛рк╣рк┐ркдрлА ркорк│ркдрлА рк╣рлЛркп ркЫрлЗ ркдрлЗркорк╛ркВркирлА ркорлЛркЯрк╛ркнрк╛ркЧркирлА ркорк╛рк╣рк┐ркдрлА ркЗркирлНркЯрк░-рк▓рк┐ркирлНркХрлНркб рк╣рк╛ркЗрккрк░ркЯрлЗркХрлНрк╕рлНркЯ ркбрлЛркХрлНркпрлБркорлЗркирлНркЯрлНрк╕ркерлА ркмркирлЗрк▓ рк╡рк░рлНрк▓рлНркб рк╡рк╛ркЗркб рк╡рлЗркм (WWW) рк╕рлНрк╡рк░рлВрккрлЗ ркЫрлЗ. ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░ рк╡рккрк░рк╛рк╢ркХрк░рлНркдрк╛ рк╕рк╛ркорк╛ркирлНркп рк░рлАркдрлЗ рк╡рлЗркм ркмрлНрк░рк╛ркЙрк╕рк░ркирлА ркоркжркжркерлА рк╡рк┐рк╡рк┐ркз ркорк╛рк╣рк┐ркдрлАркирлА ркЖркк-рк▓рлЗ ркХрк░рлЗ ркЫрлЗ. ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░ ркирлЗркЯрк╡рк░рлНркХ рк╕рк╛ркерлЗ ркЬрлЛркбрк╛ркпрлЗрк▓рк╛ ркЕркирлНркп рк╕рлЛрклрлНркЯрк╡рлЗрк░ркорк╛ркВ ркЗ-ркорлЗрк▓, ркУркирк▓рк╛ркЗрки ркЪрлЗркЯ, рклрк╛ркЗрк▓ ркЯрлНрк░рк╛ркирлНрк╕рклрк░ ркЕркирлЗ рклрк╛ркЗрк▓ рк╢рлЗрк░рк┐ркВркЧ(рк╡рк╣рлЗркЪркгрлА) рк╡рк┐ркЧрлЗрк░рлЗ ркирлЛ рк╕ркорк╛рк╡рлЗрк╢ ркерк╛ркп ркЫрлЗ. ркЗркирлНркЯрк░ркирлЗркЯркорк╛ркВ ркЕркВркжрк░рлЛ-ркЕркВркжрк░ ркЬрлЛркбрк╛ркпрлЗрк▓ ркХрлЛркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░рлЛ ркЬрлЗркирлЗ ркХркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░ ркирлЗркЯрк╡рк░рлНркХ ркХрк╣рлЗрк╡рк╛ркп ркЫрлЗ ркдрлЗркирлА ркоркжркжркерлА ркорк╛рк╣рк┐ркдрлАркирлА ркЖркк-рк▓рлЗ ркерк╛ркп ркЫрлЗ. ркИркирлНркЯрк░ркирлЗркЯ ркХркорлНрккрлНркпрлБркЯрк░рлЛркирлЗ ркПркХркмрлАркЬрк╛ рк╕рк╛ркерлЗ ркЬрлЛркбрк╡рк╛ ркорк╛ркЯрлЗ ркИркирлНркЯрк░ркирлЗркЯ рккрлНрк░рлЛркЯрлЛркХрлЛрк▓ рк╕рлНркпрлБркЯ(TCP/IP)ркирк╛ ркзрлЛрк░ркгрлЛркирлА ркоркжркж рк▓рлЗ ркЫрлЗ ркЖ ркжрлНрк╡рк╛рк░рк╛ ркЖркЬрлЗ ркдрлЗ рк╡рк┐рк╢рлНрк╡ркорк╛ркВ ркЕркмркЬрлЛ рк╡рккрк░рк╛рк╢ркХрк░рлНркдрк╛ркУ ркирлЗ ркИркирлНркЯрк░ркирлЗркЯркирлА рк╕рлЗрк╡рк╛ рккрлВрк░рлА рккрк╛ркбрлЗ ркЫрлЗ. ркИркирлНркЯрк░ркирлЗркЯ ркжрлБркирк┐ркпрк╛ркорк╛ркВ рк░рк╣рлЗрк▓рк╛ ркЦрк╛ркиркЧрлА, ркЬрк╛рк╣рлЗрк░, рк╢рлИркХрлНрк╖ркгрк┐ркХ, рк╡рлНркпрк╛рккрк╛рк░рлА ркЕркирлЗ рк╕рк░ркХрк╛рк░рлА ркирлЗркЯрк╡рк░рлНркХрлЛркирлЗ рк╡рлИрк╢рлНрк╡рк┐ркХ рк░рлАркдрлЗ рк╕ркорк╛рк╡рлЗ ркЫрлЗ. "},{"question":"Quс╗Сc kс╗│ Singapore v├а Indonesia c├│ ─Сiс╗Гm chung g├м vс╗Б m├аu sс║пc?","answer":"Quс╗Сc kс╗│ Indonesia v├а Singapore c├│ ─Сiс╗Гm chung l├а chс╗Й c├│ hai m├аu ─Сс╗П v├а trс║пng.Quс╗Сc kс╗│ Indonesia c├│ hai m├аu ─Сс╗П v├а trс║пng tс║бo th├аnh hai b─Гng ngang bс║▒ng nhau. B─Гng m├аu ─Сс╗П с╗Я tr├кn t╞░с╗гng tr╞░ng cho l├▓ng d┼йng cс║гm, b─Гng m├аu trс║пng с╗Я d╞░с╗Ыi t╞░с╗гng tr╞░ng cho tinh thс║зn. Tс╗╖ lс╗З c├бc chiс╗Бu cс╗зa l├б cс╗Э l├а 2:3.Quс╗Сc kс╗│ Singapore ─С╞░с╗гc th├┤ng qua lс║зn ─Сс║зu v├аo n─Гm 1959 khi n╞░с╗Ыc n├аy gi├аnh ─С╞░с╗гc quyс╗Бn tс╗▒ chс╗з. Quс╗Сc kс╗│ Singapore c┼йng gс╗Уm hai m├аu ─Сс╗П v├а trс║пng. Trong ─С├│, с╗Я g├│c tr├кn b├кn tr├бi l├а h├мnh с║гnh tr─Гng l╞░с╗бi liс╗Бm trс║пng v├а n─Гm ng├┤i sao m├аu trс║пng. Tс║еt cс║г thс╗Г hiс╗Зn mс╗Щt quс╗Сc gia trс║╗ ─Сang l├кn, c├╣ng t╞░ t╞░с╗Яng thс║┐ giс╗Ыi ─Сс║бi ─Сс╗Уng, b├мnh ─Сс║│ng v├а d├вn tс╗Щc."},{"question":"сКасКХсМОсИЛ сЙасКасННсИксКл сЙасЛисЙ╡сКЫсЛН сКасЙЕсМгсМл сЙ╡сМИсКЫсИИсЙ╜?","answer":"сЙасЛ░сЙбсЙе-сИЭсЛХсИлсЙе"},{"question":"р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╢╜р╢Вр╢Ър╖П р╢▒р╖Ур╢нр╖Ур╢е р╖Гр╢Вр╢Ьр╢╕р╢║р╖Ъ р╖Гр╢╖р╖Пр╢┤р╢нр╖Тр╖Ар╢╗р╢║р╖П р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Ър╖Ар╖Фр╢╗р╖Фр╢▒р╖Кр╢п ?","answer":"р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╢╜р╢Вр╢Ър╖П р╢▒р╖Ур╢нр╖Ур╢е р╖Гр╢Вр╢Ьр╢╕р╢║р╖Ъ р╖Гр╢╖р╖Пр╢┤р╢нр╖Тр╖Ар╢╗р╢║р╖П р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╖Гр╖Пр╢╜р╖Тр╢║ р╢┤р╖Ур╢╗р╖Тр╖Гр╖К р╢╕р╖Др╢нр╖Пр╢║."},{"question":"риорйБрй░римриИ, 9 риори╛ри░риЪри▓рйА ри╡ри┐риЕри░ри┐риХри╛ри░рибри╛риВ рижрйЗ римри╛рижри╢ри╛ри╣ ри╕риЪри┐рии ридрйЗриВрижрйБри▓риХри░ риирйВрй░ ринри╛ри░ридрйА риЦрйЗрибри╛риВ рижри╛ ри╕рин ридрйЛриВ рикрйНри░ринри╛ри╡ри╢ри╛риХридрйА риЪрйБригри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред тАШри╕рикрйЛри░риЯри╕ риЗри▓ри╕риЯри░рйЗриЯри┐рибтАЩ риири╛риорйА ри░ри╕ри╛ри▓рйЗ рижрйА рикрйНри░ринри╛ри╡ри╢ри╛ри▓рйА ри╡ри┐риЕриХридрйАриЖриВ рижрйА ри╕ри╛ри▓ри╛риири╛ ри╕рйВриЪрйА ри╡ри┐риЪ риЦрйЗрибри╛риВ риири╛ри▓ риЬрйБрйЬрйЗ 50 ри╡ри┐риЕриХридрйА ри╢ри╛риори▓ ри╣рии риЕридрйЗ риЗриирйНри╣ри╛риВ ри╡ри┐риЪ ри╕риЪри┐рии рижри╛ риири╛риВ риЪрйЛриЯрйА тАШридрйЗ ри╣рйИредри╕риЪри┐рии ридрйЛриВ римри╛риЕриж риЖриИ.рикрйА.риРри▓. рижрйЗ риорйБриЦрйА ри▓ри▓ри┐рид риорйЛрижрйА рижри╛ риири╛риВ ри╣рйИ риЬрижрйЛриВ риХри┐ ридрйАриЬрйЗ риирй░римри░ тАШридрйЗ рилрйЛри░ри╕ риЗрй░рибрйАриЖ рижрйЗ риори╛ри▓риХ риЕридрйЗ ри╢ри░ри╛рим рижрйЗ риХри╛ри░рйЛримри╛ри░рйА ри╡ри┐риЬрйИ риори╛ри▓ри┐риЖ ри╣рииред риЗри╕ рилри╣ри┐ри░ри┐ри╕рид ри╡ри┐риЪ риХрйЗриВрижри░рйА риЦрйЗридрйА риорй░ридри░рйА риЕридрйЗ риЖриИ.ри╕рйА.ри╕рйА. рижрйЗ ринри╛ри╡рйА риорйБриЦрйА ри╢ри░риж рикри╡ри╛ри░ риЪрйМриерйЗ, ринри╛ри░ридрйА риХрйНри░ри┐риХриЯ риЯрйАрио рижрйЗ риХрикридри╛рии риори╣ри┐рй░рижри░ ри╕ри┐рй░риШ ризрйЛриирйА рикрй░риЬри╡рйЗриВ риЕридрйЗ ринри╛ри░ридрйА риХрйНри░ри┐риХриЯ римрйЛри░риб рижрйЗ рикрйНри░ризри╛рии ри╕ри╢ри╛риВриХ риориирйЛри╣ри░ риЫрйЗри╡рйЗриВ риирй░римри░ тАШридрйЗ ри╣рииред ринри╛ри░ридрйА риЦрйЗрибри╛риВ рижрйЗ риЗриирйНри╣ри╛риВ 50 рикрйНри░ринри╛ри╡ри╢ри╛ри▓рйА ри╡ри┐риЕриХридрйАриЖриВ тАШриЪрйЛриВ риХрйБриЭ риирйВрй░ ри╕рйЛриори╡ри╛ри░ ри░ри╛рид риЗрй▒риерйЗ ри╕риириори╛риирид риХрйАридри╛ риЧри┐риЖред риЗриирйНри╣ри╛риВ тАШриЪ ри╕риЪри┐рии ридрйЗриВрижрйБри▓риХри░, ри╕рйВриЪрйА ри╡ри┐риЪ 50ри╡рйЗриВ риирй░римри░ тАШридрйЗ ри░ри╣рйА риЯрйИриири┐ри╕ ри╕риЯри╛ри░ ри╕ри╛риирйАриЖ риори┐ри░рйЫри╛, 41ри╡рйЗриВ риирй░римри░ тАШридрйЗ ри░ри╣рйЗ риУри▓рй░рикри┐риХ ри╕рйЛрии ридриориЧри╛ риЬрйЗридрйВ риири┐ри╢ри╛риирйЗримри╛рйЫ риЕринри┐риири╡ римри┐рй░рижри░ри╛, 48ри╡рйЗриВ риирй░римри░ тАШридрйЗ ри░ри╣рйЗ риЪри░риЪри┐ри▓ римрйНри░рижри░рйЫ (рилрйБриЯримри╛ри▓) риЯрйАрио рижрйЗ риори╛ри▓риХ риЪри░риЪри┐ри▓ риЕри▓рйЗрикри╛риУ ридрйЗ 49ри╡рйЗриВ риирй░римри░ ри╡ри╛ри▓рйЗ рибрйИрикрйЛ ри╕рикрйЛри░риЯри╕ риЯрйАрио рижрйЗ риори╛ри▓риХ ри╕рйНри░рйАриири┐ри╡ри╛ри╕ рибрйИриВрик ри╢ри╛риори▓ ри╣рииред ридрйЗриВрижрйБри▓риХри░ риирйЗ риЗри╕ риорйМриХрйЗ риХри┐ри╣ри╛, тАЭриорйИриВ риорйБри▓риХ ри▓риИ риХрйНри░ри┐риХриЯ риЦрйЗрибригрйА риЪри╛ри╣рйБрй░рижри╛ ри╣ри╛риВред риорйИриВ риЗри╕ ри╕рйБрикриирйЗ риирйВрй░ риЬрйАриЕ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╣ри╛риВ риЕридрйЗ рижрйЛ-ридри┐рй░рии рикрйАрйЬрйНри╣рйАриЖриВ риири╛ри▓ риЦрйЗрибри┐риЖ ри╣ри╛риВред риорйИриВ риЯрйАрио рижри╛ риЦри╛ри╕ риорйИриВримри░ римригриири╛ риЪри╛ри╣рйБрй░рижри╛ ри╣ри╛риВ риЕридрйЗ риЕриЬри┐ри╣ри╛ ри╣рйЛриЗриЖ ри╣рйИредтАЭри╕риЪри┐рии риирйЗ риХри┐ри╣ри╛ риХри┐ риЗриХ ри░рйЛрйЫри╛ риХрйНри░ри┐риХриЯ рижри╛ рикри╣ри┐ри▓ри╛ рижрйЛри╣ри░ри╛ ри╕рйИриВриХрйЬри╛ риЬрйЬрии тАШридрйЗ риЙри╕ риирйВрй░ ри╣ри╛ри▓рйЗ ри╡рйА риорйБримри╛ри░риХри╛риВ риори┐ри▓ ри░ри╣рйАриЖриВ ри╣рииред риЙри╕ риирйЗ риХри┐ри╣ри╛, тАЭрижрйЛри╣ри░ри╛ ри╕рйИриВриХрйЬри╛ (риЗриХ ри░рйЛрйЫри╛ ри╡ри┐риЪ) риЬрйЬрии риирйВрй░ риХриИ ри╕ри╛ри▓ ри▓рй▒риЧ риЧриПред риорйИриВ римри╣рйБрид риЦрйБри╢ ри╣ри╛риВред тАЭриЕринри┐риири╡ римри┐рй░рижри░ри╛ риирйЗ ри╡рйА риЗри╕ риорйМриХрйЗ ри╣ри╛рйЫри░рйАрии рижрйЗ ри╕ри╡ри╛ри▓ри╛риВ рижрйЗ риЬри╡ри╛рим рижри┐рй▒ридрйЗред риЗри╣ рикрйБрй▒риЫрйЗ риЬри╛риг тАШридрйЗ риХри┐ ринри╛ри░рид ри▓риИ рикри╣ри┐ри▓ри╛ риУри▓рй░рикри┐риХ ри╕рйЛрии ридриориЧри╛ риЬри┐рй▒ридриг рижрйЗ римри╛ри╡риЬрйВриж риЙри╣ риЦрйБриж риирйВрй░ риХри┐ри╡рйЗриВ ри╢ри╛риВрид риЕридрйЗ риЗриХри╛риЧри░ ри░рй▒риЦ ри▓рйИриВрижри╛ ри╣рйИ, тАШридрйЗ римри┐рй░рижри░ри╛ риирйЗ риХри┐ри╣ри╛, тАЭриорйИриВ риЗри╕ ри▓риИ 16 ри╕ри╛ри▓ риЙрибрйАриХ риХрйАридрйА ри╣рйИред тАЭри╡рйАригрйА рижрйА ри╕рй▒риЯ риХри╛ри░рии риорйИрижри╛рии ридрйЛриВ римри╛ри╣ри░ риЪрй▒ри▓ ри░ри╣рйА ри╕ри╛риирйАриЖ риори┐ри░рйЫри╛ риирйЗ риХри┐ри╣ри╛ риХри┐ риЙри╕ рижрйА ри╕рй▒риЯ риарйАриХ ри╣рйЛриг ри╡ри╛ри▓рйА ри╣рйИ ридрйЗ риЫрйЗридрйА ри╣рйА риХри╛риориири╡рйИри▓рие риЦрйЗрибри╛риВ рижрйАриЖриВ ридри┐риЖри░рйАриЖриВ ри╡ри┐рй▒риврйЗриЧрйАредриЗри╕ риорйМриХрйЗ риЖриИ.рикрйА.риРри▓. рижрйА риХри┐рй░риЧрйЫ риЗри▓рйИри╡рии рикрй░риЬри╛рим риЯрйАрио рижрйА риори╛ри▓риХриг рикрйНри░рйАридрйА рйЫри┐рй░риЯри╛ риирйВрй░ ри╣рйАри░рйЗ рижрйА риЗриХ риХрйНри░ри┐риХриЯ риЧрйЗриВриж ринрйЗриЯ риХри░ риХрйЗ ри╕риириори╛риирид риХрйАридри╛ риЧри┐риЖред рикрйНри░рйАридрйА рйЫри┐рй░риЯри╛ риирйВрй░ ри╕рин ридрйЛриВ ри╡рй▒риз рикрйНри░ринри╛ри╡ри╢ри╛ри▓рйА риФри░ридри╛риВ рижрйА ри╕рйВриЪрйА ри╡ри┐риЪ 23ри╡ри╛риВ риирй░римри░ риори┐ри▓ри┐риЖ ри╣рйИред  'ри╕рикрйЛри░риЯри╕ риЗри▓ри╕риЯрйНри░рйЗриЯри┐риб' риири╛риорйА риорйИриЧриЬри╝рйАрии рижрйА рикрйНри░ринри╛ри╡ри╕ри╝ри╛ри▓рйА ри╡ри┐риЕриХридрйАриЖриВ рижрйА ри╕ри╛ри▓ри╛риири╛ ри╕рйВриЪрйА ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рин ридрйЛриВ рикрйНри░ринри╛ри╡ри╕ри╝ри╛ри▓рйА ри╡ри┐риЕриХридрйА рижри╛ риЬрйЗридрйВ риХрйМриг ри╣рйИ?","answer":"ри░ри┐риХри╛ри░рибри╛риВ рижрйЗ римри╛рижри╢ри╛ри╣ ри╕риЪри┐рии ридрйЗриВрижрйБри▓риХри░ риирйВрй░ ринри╛ри░ридрйА риЦрйЗрибри╛риВ рижри╛ ри╕рин ридрйЛриВ рикрйНри░ринри╛ри╡ри╢ри╛риХридрйА риЪрйБригри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред"},{"question":"хПВшАГф╕ЛщЭвчЪДцо╡шР╜,чД╢хРОф╗ечЫ╕хРМчЪДшпншиАхЫЮчнФхРОщЭвчЪДщЧощвШ:  ш┐Зц╕б:цИкшЗ│2015х╣┤,хЕичРГф╝░шобцЬЙ3.92ф║┐2хЮЛч│Цх░┐чЧЕцВгшАЕ,хНач│Цх░┐чЧЕчЧЕф╛ЛчЪД90%х╖жхП│. ш┐ЩчЫ╕х╜Уф║Оф╕ЦчХМф║║хПгчЪД6%. ч│Цх░┐чЧЕхЬихПСш╛╛хЫ╜хо╢хТМхПСх▒Хф╕нхЫ╜хо╢щГ╜х╛Их╕╕шзБ. чД╢шАМ,хЬицЬАф╕НхПСш╛╛чЪДхЫ╜хо╢,ш┐ЩчзНцГЕхЖ╡ф╗НчД╢ф╕Нх╕╕шзБ.хе│цАзф╝╝ф╣ОцЫ┤хо╣цШУцВгф╕Кш┐ЩчзНчЦ╛чЧЕ,цЯРф║ЫцЧПч╛дф╣ЯцЫ┤хо╣цШУцВгф╕Кш┐ЩчзНчЦ╛чЧЕ,ф╛ЛхжВхНЧф║Ъф║║,хдкх╣│ц┤Лх▓Ыц░С,цЛЙф╕БшгФхТМч╛Оц┤▓хОЯф╜Пц░С. ш┐ЩхПпшГ╜цШпчФ▒ф║ОцЯРф║ЫцЧПч╛дхп╣ше┐цЦ╣чФЯц┤╗цЦ╣х╝ПчЪДцХПцДЯцАзхвЮхКа. ф╝ач╗Яф╕Кшвлшодф╕║цШпцИРх╣┤ф║║чЪДчЦ╛чЧЕ, щЪПчЭАшВешГЦчОЗчЪДф╕КхНЗ, хД┐члеф╣Яш╢КцЭеш╢КхдЪхЬ░швлшпКцЦнф╕║2хЮЛч│Цх░┐чЧЕ. ч╛ОхЫ╜щЭТх░Сх╣┤чЪД2хЮЛч│Цх░┐чЧЕшпКцЦнщвСчОЗф╕О1хЮЛч│Цх░┐чЧЕф╕Аца╖. 1985х╣┤чЪДч│Цх░┐чЧЕф║║цХ░ф╝░шобф╕║3000ф╕З,1995х╣┤хвЮхКахИ░1.35ф║┐,2005х╣┤хвЮхКахИ░2.17ф║┐. ш┐ЩчзНхвЮщХ┐ф╕╗шжБх╜ТхЫаф║ОхЕичРГф║║хПгшАБщ╛ДхМЦ,ш┐РхКищЗПф╕ЛщЩНф╗ехПКшВешГЦчОЗф╕КхНЗ. цИкшЗ│2000х╣┤, ч│Цх░┐чЧЕцВгшАЕцХ░щЗПцЬАхдЪчЪДф║Фф╕кхЫ╜хо╢цШпхН░х║ж317ф╕З,ф╕нхЫ╜2080ф╕З,ч╛ОхЫ╜1770ф╕З,хН░х║жх░╝ше┐ф║Ъ840ф╕ЗхТМцЧецЬм68ф╕З. ф╕ЦчХМхНлчФЯч╗Дч╗Зх╖▓х░ЖхЕ╢шзЖф╕║хЕичРГцАзц╡БшбМчЧЕ.  щЧощвШ:хЕиф╕ЦчХМцЬЙхдЪх░Сф║║цВгцЬЙ2хЮЛч│Цх░┐чЧЕ?","answer":"цИкшЗ│2015х╣┤,хЕичРГф╝░шобцЬЙ3.92ф║┐2хЮЛч│Цх░┐чЧЕцВгшАЕ"},{"question":"What is the significance level in hypothesis testing?","answer":"The significance level (alpha) is the probability of rejecting a true null hypothesis. Commonly used values are 0.05 and 0.01."},{"question":"Slutf├╢r den h├дr frasen: I Thybor├╕n invigdes 2016 ett krigsminnesm├дrke ├╢ver Skagerrakslaget, best├еende av","answer":"25 upp till 3,5 meter h├╢ga stenar i r├╢d bohusgranit formade som skeppsst├дvar. I anslutning till dessa finns 1,2 meter h├╢ga skulpturer, en f├╢r varje bes├дttningsman."},{"question":"р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╖Гр╖Фр╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Ър╢з \\" р╢╗р╢▒р╖К р╢пр╖Щр╖Ар╖Ьр╢╜ \\" р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢нр╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п ?","answer":"р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╖Гр╖Фр╢┤р╖КтАНр╢╗р╢Ър╢з \\" р╢╗р╢▒р╖К р╢пр╖Щр╖Ар╖Ьр╢╜ \\" р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Щ  р╢┤р╢▒р╖Кр╢вр╖Пр╢╢р╖К р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╢║р╖Ър╢║."},{"question":"fenoy ny banga :\\"Ody valalan'ny tsy mahay, _\\"","answer":"\\"Ody valalan'ny tsy mahay, ka voky dia miala\\""},{"question":"тАЬцИРш┤ехЬицндф╕Аф╕╛тАЭш┐ЩхПешпЭцШпф╗Аф╣ИцДПцАЭхСвя╝Я","answer":"\\"ф╕╛\\"цМЗчЪДцШпф╕╛хКиуАВш┐ЩхПеш░Ъшпншп┤цШОцИРхКЯуАБхд▒ш┤ех░▒хЖ│хоЪф║Ош┐ЩцмбшбМхКиф║Ж,цМЗщЗЗхПЦф║ЛхЕ│щЗНхдзчЪДшбМхКиуАВ"},{"question":"No contexto de Senhor dos An├йis, qual ├й o nome do poderoso artefacto procurado por muitas personagens na Terra M├йdia?","answer":"O nome do poderoso artefacto procurado por muitas personagens na Terra M├йdia ├й o Um Anel, tamb├йm conhecido por Anel de Sauron. "},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : роЗройрпНроХро╛рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рооро┐роХроЪрпНроЪро┐ро▒роирпНрод роЕро░роЪро░рпН ропро╛ро░рпН ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ :  роЗройрпНроХро╛рокрпН рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН рооро┐роХроЪрпНроЪро┐ро▒роирпНрод роЕро░роЪро░рпН роЪро┐ройро╛ройрпНроЪро┐ ро░рпЛроХрпНроХро╛.роЗройрпНроХро╛ рокрпЗро░ро░роЪрпБ  роОройрпНрокродрпБ роХрпКро▓роорпНрокро┐роп роХро╛ро▓родрпНродрпБроХрпНроХрпБ роорпБро▒рпНрокроЯрпНроЯ роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН роТро░рпБ рокрпЗро░ро░роЪро╛роХрпБроорпН. роХрпКро▓роорпНрокроЪро┐ройрпН ро╡ро░рпБроХрпИроХрпНроХрпБ роорпБроирпНродрпИроп роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпН роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН рооро┐роХрокрпНрокрпЖро░ро┐роп рокрпЗро░ро░роЪро╛роХ роЗродрпБ ро╡ро┐ро│роЩрпНроХро┐ропродрпБ. роЗрокрпНрокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН родро▓рпИроироХро░роорпН роХрпБроЪрпБроХрпНроХрпЛ роЖроХрпБроорпН. 13роорпН роирпВро▒рпНро▒ро╛рогрпНроЯро┐ройрпН роЖро░роорпНрокродрпНродро┐ро▓рпН рокрпЖро░рпБро╡ро┐ройрпН роЙропро░рпН рокро┐ро░родрпЗроЪродрпНродро┐ро▓рпН роЗрокрпНрокрпЗро░ро░роЪрпБ роЕроорпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ. 1438 роорпБродро▓рпН 1533 ро╡ро░рпИропро╛рой роХро╛ро▓рокрпНрокроХрпБродро┐ропро┐ро▓рпН родрпЖройрпНройроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН роорпЗро▒рпНроХрпБрокрпН рокроХрпБродро┐роХро│рпН, роЖрогрпНроЯрпАроЗроп рооро▓рпИродрпНродрпКроЯро░рпИ роорпИропрокрпНрокроЯрпБродрпНродро┐роп рокроХрпБродро┐роХро│рпН, родро▒рпНрокрпЛродрпИроп роОроХрпНроХрпБро╡ро╛роЯрпЛро░рпН, рокрпЖро░рпБ роЖроХро┐ропро╡ро▒рпНро▒ро┐ройрпН рокрпЖро░рпБроорпН рокроХрпБродро┐роХро│рпН рокрпКро▓рпАро╡ро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН роорпЗро▒рпНроХрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН родрпЖройрпНроородрпНродро┐роп рокроХрпБродро┐роХро│рпН, роЖро░рпНроЬрпЖрогрпНроЯрпАройро╛ро╡ро┐ройрпН ро╡роЯроорпЗро▒рпНроХрпБрокрпН рокроХрпБродро┐,роЪро┐ро▓ро┐ропро┐ройрпН ро╡роЯроХрпНроХрпБ рооро▒рпНро▒рпБроорпН ро╡роЯроородрпНродро┐ропрокрпН рокроХрпБродро┐роХро│рпН роХрпКро▓роорпНрокро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН родрпЖро▒рпНроХрпБрокрпН рокроХрпБродро┐ рокрпЛройрпНро▒ рокрпЖро░рпБ роиро┐ро▓рокрпНрокро░рокрпНрокрпИ роЗройрпНроХро╛роХрпНроХро│рпН роЕроорпИродро┐ ро╡ро┤ро┐ропро┐ро▓рпБроорпН, рокро▓ро╛родрпНроХро╛ро░рооро╛роХро╡рпБроорпН роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ роЗройрпНроХро╛ рокрпЗро░ро░роЪрпБроЯройрпН роЗрогрпИродрпНродро┐ро░рпБроирпНродройро░рпН. роЗройрпНроХро╛роХрпНроХро│рпН родроородрпБ роЕро░роЪро░рпИ \\"роЪрпВро░ро┐ропройро┐ройрпН роороХройрпН\\" роОрой роЕро┤рпИродрпНродройро░рпН.роЗройрпНроХро╛ рокрпЗро░ро░роЪрпБ (1438тАУ1527)роЙро│рпНро│рпВро░рпН роорпКро┤ро┐роХро│рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роирпВро▒рпНро▒рпБроХрпНроХрогроХрпНроХро╛рой ро╡роЯрпНроЯро╛ро░ ро╡ро┤роХрпНроХрпБроХро│рпН рокрпЗроЪрокрпНрокроЯрпНроЯрой роОройрпНро▒ро╛ро▓рпБроорпН роЗроирпНрод рокрпЗро░ро░роЪро┐ройрпН роЕродро┐роХро╛ро░рокрпНрокрпВро░рпНро╡ роорпКро┤ро┐ роХрпЖроЪрпНро╡ро╛ роЖроХрпБроорпН. роЗройрпНроХро╛роХрпНроХро│рпН родроЩрпНроХро│рпН рокрпЗро░ро░роЪрпИ роЯро╡ро╛рогрпНроЯро┐ройрпНроЪрпБропрпБ роОрой роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпНроЯройро░рпН. роЗродро▒рпНроХрпБ \\"роиро╛ройрпНроХрпБ роРроХрпНроХро┐роп рооро╛роХро╛рогроЩрпНроХро│рпН\\" роЕро▓рпНро▓родрпБ \\"роиро╛ройрпНроХрпБ роорогрпНроЯро▓роЩрпНроХро│рпН\\" роОройрпНро▒рпБ рокрпКро░рпБро│рпН."},{"question":"Ayat 1: Gua-gua itu dari Bhubaneshwar di Odisha dan Hydrabad, kedua-duanya melalui Lebuhraya Negara 5. Ayat 2: Gua-gua itu berasal dari Odisha di Bhubaneshwar dan dari Hydrabad, kedua-duanya melalui Lebuhraya Negara 5. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama? Betul atau tidak?","answer":"Tidak"},{"question":"ф╜ацУЕщХ┐ф╗Аф╣Иш┐РхКия╝Я","answer":"цИСцУЕщХ┐ц╕╕ц││хТМчпочРГуАВ"},{"question":"чВ║ф╗Ащ║╝щанщлоцЬЙшЗкчД╢хН╖я╝Я","answer":"щанщлох╛ЮщанчЪоф╕Кф╕Аф║ЫхПлхБЪчЩ╝хЫКчЪДх░ПхЭСшгбщХ╖хЗ║уАВщАЩф║ЫчЩ╝хЫКчЪДх╜вчЛАя╝Мц▒║хоЪф║Жф║║чЪДщанщлоцШпчЫ┤чЪДуАБц│вц╡кх╜вчЪДщВДцШпцН▓цЫ▓чЪДуАВф╕АшИмя╝МхЬУчЩ╝хЫКщХ╖хЗ║чЫ┤чЩ╝я╝ЫцйвхЬУчЩ╝хЫКщХ╖хЗ║ц│вц╡кх╜вщанщлоя╝ЫцЙБх╣│чЛАчЩ╝хЫКщХ╖хЗ║цН▓щлоуАВ"},{"question":"рдЗрд╕рдХрд╛ рдХрд╛рд░рдг рдмрддрд╛рдПрдВ: рд░рд╛рдЬрд╕реНрдерд╛рди, рдЧреБрдЬрд░рд╛рдд рдХреЗ рдХреБрдЫ рд╣рд┐рд╕реНрд╕реЗ рдФрд░ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдореА рдШрд╛рдЯ рдХрд╛ рдирд┐рдЪрд▓рд╛ рд╣рд┐рд╕реНрд╕рд╛ рд╕реВрдЦрд╛рдЧреНрд░рд╕реНрдд рд╣реИред ","answer":"рд░рд╛рдЬрд╕реНрдерд╛рди, рдЧреБрдЬрд░рд╛рдд рдХреЗ рдХреБрдЫ рд╣рд┐рд╕реНрд╕реЗ рдФрд░ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдореА рдШрд╛рдЯ рдХрд╛ рдирд┐рдЪрд▓рд╛ рднрд╛рдЧ рд╕реВрдЦрд╛-рдкреНрд░рд╡рдг рд╣реИрдорд╛рдирд╕реВрди рдХреА рдкреНрд░рдХреГрддрд┐ рдХреЗ рдХрд╛рд░рдг, рд╡рд╛рд░реНрд╖рд┐рдХ рд╡рд░реНрд╖рд╛ рд╡рд░реНрд╖-рджрд░-рд╡рд░реНрд╖ рдЕрддреНрдпрдзрд┐рдХ рдкрд░рд┐рд╡рд░реНрддрдирд╢реАрд▓ рд╣реЛрддреА рд╣реИред рдХрдо рд╡рд░реНрд╖рд╛ рд╡рд╛рд▓реЗ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░реЛрдВ рдЬреИрд╕реЗ рд░рд╛рдЬрд╕реНрдерд╛рди, рдЧреБрдЬрд░рд╛рдд рдХреЗ рдХреБрдЫ рд╣рд┐рд╕реНрд╕реЛрдВ рдФрд░ рдкрд╢реНрдЪрд┐рдореА рдШрд╛рдЯ рдХреЗ рдирд┐рдЪрд▓реЗ рд╣рд┐рд╕реНрд╕реЗ рдореЗрдВ рдкрд░рд┐рд╡рд░реНрддрдирд╢реАрд▓рддрд╛ рдЕрдзрд┐рдХ рд╣реИред рдЗрд╕ рдкреНрд░рдХрд╛рд░, рдЬрд╣рд╛рдБ рдЕрдзрд┐рдХ рд╡рд░реНрд╖рд╛ рд╡рд╛рд▓реЗ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдмрд╛рдврд╝ рд╕реЗ рдкреНрд░рднрд╛рд╡рд┐рдд рд╣реЛрддреЗ рд╣реИрдВ, рд╡рд╣реАрдВ рдХрдо рд╡рд░реНрд╖рд╛ рд╡рд╛рд▓реЗ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рд╕реВрдЦрд╛-рдкреНрд░рд╡рдг рд╣реЛрддреЗ рд╣реИрдВред"},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Е┘Ж ┘З┘И ┘Е╪о╪к╪▒╪╣ ╪з┘Д┘З╪з╪к┘Б╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: ╪з┘Д┘Г╪│┘Ж╪п╪▒ ╪м╪▒╪з┘З╪з┘Е ╪и┘К┘Д "},{"question":" Inona avy ireo anatra azo tsoahina aminтАЩity angano manaraka ity?Ny ipaohanтАЩny papango ny akohoTera-dahy, hono, ity papango, indray mandeha izay, ka avy ny reniakoho hampivelona azy. Ary nony efa nifana herinandro izy dia lasa nitsangatsangana, fa nomeny hotaizainтАЩny akoho ny zanany. Kanjo tratra ela ny papango, ka tezitra ny akoho, fa sahirana loatra nitaiza ny zanany, dia novonoiny nataony tsy nisy niaingana ireo.Rehefa nody ny papango, ka hitany fa lany ritra ny zanany, dia tezitra loatra izy ka niady taminтАЩny reniakoho; nefa notoheriny, ka ady sahala no niafarany.Nony tsy hitanтАЩny papango izay hatao, dia nanozona izy hoe: тАЬRaha mety ho taranako koa hafarako hamono ny zanakтАЩireny reniakoho kary ireny, satria izy no namono ny zanako тАЭ. Izany, hono, no ihinananтАЩny papango ny akohokely ambaraka ndroany.","answer":"Ireto avy ny anatra azo tsoahina aminтАЩio angano io:- Tsy azo ankinina aminтАЩolona ny fiainana.- Tsy azo atao ny fitiavana-tena.-  Mila faharetana sy fahaizana manindry fo raha hitandro ny fifankatiavana."},{"question":"цмбуБоцо╡шР╜уБлуГЮуГГуГБуБЩуВЛуВ┐уВдуГИуГлуВТуБдуБСуБжуБПуБауБХуБДя╝Ъ хП░щви6хП╖уБМф╣Эх╖ЮуБлхРСуБЛуБгуБжуВЖуБгуБПуВКщА▓уВУуБзуБДуБ╛уБЩуАВуБУуБоуБЯуВБуАБуБДуВНуБДуВНуБкцЙАуБзщЫиуБМуБЯуБПуБХуВУщЩНуБгуБжуБДуБ╛уБЩуАВтЦ╢я╕ОцЦ░уБЧуБДхП░щвиуБоцГЕха▒уБпуБУуБбуВЙуБзуБЩуАВф╣Эх╖ЮуБохНЧуБохЬ░хЯЯуБихеДч╛ОхЬ░цЦ╣уБзуБп8цЧеуБохНИхЙНф╕нуБ╛уБзуАБхРМуБШха┤цЙАуБзуБЯуБПуБХуВУуБощЫиуБМщЩНуВКч╢ЪуБПч╖ЪчК╢щЩНц░┤х╕пуБМуБзуБНуБжуАБчБ╜хо│уБМш╡╖уБУуВЛхН▒щЩ║уБМуБВуВКуБ╛уБЩуАВхНБхИЖуБлц░ЧуВТуБдуБСуБжуБПуБауБХуБДуАВф╣Эх╖ЮуБихЫЫхЫ╜уАБш┐СчХ┐хЬ░цЦ╣уБицЭ▒ц╡╖хЬ░цЦ╣уБзуБп10цЧеуБФуВНуБ╛уБзуАБщЫиуБМуБЯуБПуБХуВУщЩНуВКуБЭуБЖуБзуБЩуАВуБДуБдуВВуБох╣┤уБо1уБЛцЬИуБлщЩНуВЛщЫиуВИуВКхдЪуБПщЩНуВЛхН▒щЩ║уБМуБВуВКуБ╛уБЩуАВф╣Эх╖ЮуБкуБйуБзуБпщвиуБМх╝╖уБПуБкуБгуБжуАБц│вуВВщлШуБПуБкуВКуБЭуБЖуБзуБЩуАВхП░щвиуБпуВЖуБгуБПуВКщА▓уВУуБзуБДуВЛуБЯуВБуАБщЫиуВДщвиуБМщХ╖уБПч╢ЪуБНуБЭуБЖуБзуБЩуАВхП░щвиуБМш┐СуБПуБлцЭеуВЛхЙНуБлуАБуГПуВ╢уГ╝уГЙуГЮуГГуГЧуБзуАБшЗкхИЖуБМуБДуВЛха┤цЙАуБлуБйуВУуБкхН▒щЩ║уБМуБВуВЛуБЛуВДуАБщБ┐щЫгуБЩуВЛха┤цЙАуБкуБйуВТшк┐уБ╣уБжуБКуБДуБжуБПуБауБХуБДуАВхдЦуБлч╜оуБДуБжуБВуВЛчЙйуБМщвиуБзщгЫуБ░уБкуБДуВИуБЖуБлуАБх╗║чЙйуБоф╕нуБлхЕеуВМуБЯуВКуБЧуБжуАБц░ЧуВТуБдуБСуБжуБПуБауБХуБДуАВ","answer":"хП░щви6хП╖уААф╣Эх╖ЮуБкуБйуБзщЫиуБМуБЯуБПуБХуВУщЩНуВКуБЭуБЖ"},{"question":"╨Ъ╨░╨║╨╛╨╣ ╨▓╨╛╨┐╤А╨╛╤Б ╨╝╨╛╨╢╨╜╨╛ ╨┐╨╛╤Б╤В╤А╨╛╨╕╤В╤М ╨┐╨╛ ╤Б╨╗╨╡╨┤╤Г╤О╤Й╨╡╨╝╤Г ╤В╨╡╨║╤Б╤В╤Г: \\"╨Ъ╤Н╨╝╨┐╨╕╨╜╨│ ╨┐╤А╨╡╨┤╨┐╨╛╨╗╨╛╨╢╨╕╨╗, ╤З╤В╨╛ ╤Н╤В╨╛ ╨┐╤А╨╛╨╕╨╖╨╛╨╣╨┤╨╡╤В ╨▓ 6 ╨▓╨╡╤З╨╡╤А╨░ ╨┐╨╛ ╨╝╨╡╤Б╤В╨╜╨╛╨╝╤Г ╨▓╤А╨╡╨╝╨╡╨╜╨╕, ╨║╨╛╨│╨┤╨░ ╨Т╨╛╨╖╨╜╨╡╤Б╨╡╨╜╨╕╨╡ ╨╛╤Е╨▓╨░╤В╨╕╤В ╨▓╤Б╨╡ ╤З╨░╤Б╨╛╨▓╤Л╨╡ ╨┐╨╛╤П╤Б╨░ ╨┐╨╛ ╨▓╤Б╨╡╨╝╤Г ╨╖╨╡╨╝╨╜╨╛╨╝╤Г ╤И╨░╤А╤Г, ╨▓ ╤В╨╛ ╨▓╤А╨╡╨╝╤П ╨║╨░╨║ ╨╜╨╡╨║╨╛╤В╨╛╤А╤Л╨╡ ╨╡╨│╨╛ ╤Б╤В╨╛╤А╨╛╨╜╨╜╨╕╨║╨╕ ╤Г╤В╨▓╨╡╤А╨╢╨┤╨░╨╗╨╕, ╤З╤В╨╛ ╨╛╨║╨╛╨╗╨╛ 200 ╨╝╨╕╨╗╨╗╨╕╨╛╨╜╨╛╨▓ ╤З╨╡╨╗╨╛╨▓╨╡╨║ (╨┐╤А╨╕╨▒╨╗╨╕╨╖╨╕╤В╨╡╨╗╤М╨╜╨╛ 3% ╨╜╨░╤Б╨╡╨╗╨╡╨╜╨╕╤П ╨╝╨╕╤А╨░) ╨▒╤Г╨┤╤Г╤В \\"╨▓╨╛╨╖╨╜╨╡╤Б╨╡╨╜╤Л\\"? ╨в╨╡╨╝╨░ - ╨┐╤А╨╡╨┤╤Б╨║╨░╨╖╨░╨╜╨╕╨╡ ╨║╨╛╨╜╤Ж╨░ ╤Б╨▓╨╡╤В╨░ ╨▓ 2011 ╨│╨╛╨┤╤Г.","answer":"\\"╨Т ╨║╨░╨║╨╛╨╡ ╨▓╤А╨╡╨╝╤П ╨▒╤Л╨╗ ╨┐╤А╨╡╨┤╤Б╨║╨░╨╖╨░╨╜ ╨║╨╛╨╜╨╡╤Ж ╤Б╨▓╨╡╤В╨░ ╨▓ 2011 ╨│╨╛╨┤╤Г ╨Ъ╤Н╨╝╨┐╨╕╨╜╨│╨╛╨╝?\\""},{"question":"ри╡ри╛ри░ри╛риВ ринри╛риИ риЧрйБри░рижри╛ри╕ : ри╡ри╛ри░ рйз рикриЙрйЬрйА рйз рикрй░. рйзриорйВри▓ риорй░риЧри▓ри╛риЪри░ригриириори╕риХри╛ри░ риЧрйБри░рижрйЗри╡ риХрйЛ ри╕ридри┐риири╛рио риЬри┐ри╕ риорй░ридрйНри░ ри╕рйБригри╛риЗриЖредринри╡риЬри▓ ри╡ри┐риЪрйЛриВ риХриври┐ риХрйЗ риорйБриХридри┐ рикрижри╛ри░рие риори╛ри╣ри┐ ри╕риори╛риЗриЖредриЬриирио риори░риг ринриЙ риХриЯри┐риЖ ри╕рй░ри╕ри╛ ри░рйЛриЧ ри╡ри┐рипрйЛриЧ риори┐риЯри╛риЗриЖредри╕рй░ри╕ри╛ риЗри╣рйБ ри╕рй░ри╕ри╛ри░рйБ ри╣рйИ риЬриирио риори░риг ри╡ри┐риЪри┐ рижрйБриЦ ри╕римри╛риЗриЖредриЬрио рижрй░риб ри╕ри┐ри░рйЛриВ риири╛ риЙридри░рйИ ри╕ри╛риХрид рижрйБри░риЬрии риЬриириорйБ риЧри╡ри╛риЗриЖредриЪри░рии риЧри╣рйЗ риЧрйБри░рижрйЗри╡ рижрйЗ ри╕ридри┐ ри╕римриж рижрйЗ риорйБриХрид риХри░ри╛риЗриЖредринри╛риЙ ринриЧридри┐ риЧрйБри░рикрйБри░рим риХри░ри┐ риири╛рио рижри╛рии риЗри╕риири╛рии рижрйНри░ри┐рйЬрйНри╣рйНри╣ри╛риЗриЖредриЬрйЗри╣ри╛ римрйАриЙ ридрйЗри╣ри╛ рилри▓рйБ рикри╛риЗриЖ реерйзрее","answer":"риорйИриВ риЧрйБри░рйВ (риЧрйБри░рйВ риири╛риириХ рижрйЗри╡) риЕрй▒риЧрйЗ ри╕ри┐ри░ риЭрйБриХри╛риЙриВрижри╛ ри╣ри╛риВ риЬри┐риирйНри╣ри╛риВ риирйЗ (ри╕рй░ри╕ри╛ри░ ри▓риИ) ри╕ридри┐риири╛рио риорй░ридри░ рижри╛ риЙриЪри╛ри░рии риХрйАридри╛ред(риЬрйАри╡ри╛риВ риирйВрй░) ри╕рй░ри╕ри╛ри░-ри╕риорйБрй░рижри░ ридрйЛриВ рикри╛ри░ ри▓рй░риШри╛ риХрйЗ риЙри╕ риирйЗ риЙри╣риири╛риВ риирйВрй░ риЫрйБриЯриХри╛ри░ри╛ ри╡ри┐риЪ риори┐ри▓ри╛ рижри┐рй▒ридри╛редриЙри╕ риирйЗ риЖри╡ри╛риЧри╡риг рижрйЗ рибри░ риирйВрй░ риири╛ри╕ риХри░ рижри┐рй▒ридри╛ риЕридрйЗ ри╕рй░рижрйЗри╣ риЕридрйЗ ри╡ри┐риЫрйЛрйЬрйЗ рижрйА римри┐риори╛ри░рйА риирйВрй░ риЦридрио риХри░ рижри┐рй▒ридри╛редри╕рй░ри╕ри╛ри░ риХрйЗри╡ри▓ риЗрй▒риХ ринрйБри▓рйЗриЦри╛ ри╣рйИ риЬрйЛ риЖрикригрйЗ риири╛ри▓ римри╣рйБрид ри╕ри╛ри░рйЗ риЬриирио, риорйМрид риЕридрйЗ рижрйБрй▒риЦ ри▓рйИ риХрйЗ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИредриприо рижрйЗ рибрй░рибрйЗ рижри╛ рибри░ рижрйВри░ риири╣рйАриВ ри╣рйБрй░рижри╛ риЕридрйЗ рижрйЗри╡рйА рижрйЗ риЕриирйБрипри╛риИриЖриВ риирйЗ риЖрикригрйЗ риЬрйАри╡рии ри╡ри┐риЕри░рие риЧри╡ри╛ ри▓риП ри╣рииредриЬри┐риирйНри╣ри╛риВ риирйЗ риЧрйБри░рйВ рижрйЗ риЪри░рии рилрйЬ ри▓риП ри╣рии, риЙри╣ ри╕рй▒риЪрйЗ ри╕ри╝римриж ри░ри╛ри╣рйАриВ риорйБриХрид ри╣рйЛ риЧриП ри╣рииредри╣рйБриг риЙри╣ рикри┐риЖри░ ринри░рйА ри╕ри╝ри░ризри╛ риири╛ри▓ ринри░рикрйВри░ ри╣рйЛ риХрйЗ риЧрйБри░рикрйБри░римри╛риВ (риЧрйБри░рйВриЖриВ рижрйА римри░ри╕рйА) риориири╛риЙриВрижрйЗ ри╣рии риЕридрйЗ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйЗ рикрйНри░риори╛ридриори╛ рижрйА рипри╛риж, рижри╛рии риЕридрйЗ рикри╡ри┐рй▒ридри░ риЗри╕ри╝риири╛рии рижрйЗ риХрй░рио, рижрйВриЬри┐риЖриВ риирйВрй░ ри╡рйА рикрйНри░рйЗри░ри┐рид риХри░рижрйЗ ри╣рииредриЬри┐ри╡рйЗриВ риХрйЛриИ римрйАриЬрижри╛ ри╣рйИ, риЙри╡рйЗриВ ри╣рйА ри╡рй▒риврижри╛ ри╣рйИред"},{"question":"рооро┐ройрпНроЪро╛ро░родрпНродрпИ роЙро░рпБро╡ро╛роХрпНроХрпБроорпН рооро┐ройрпН ро╡ро┐ро▓ро╛роЩрпНроХрпБ роорпАройрпНроХро│рпН роХро╛рогрокрпНрокроЯрпБроорпН роЗроЯроорпН?","answer":"родрпЖройрпН роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роЖро▒рпБроХро│рпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН роПро░ро┐роХро│ро┐ройрпН роЕроЯро┐рокрпНрокроХрпБродро┐ропро┐ро▓рпН ро╡ро╛ро┤рпБроорпН роорпАройро┐ройрпН роирпАро│родрпНродро┐ро▓рпН роЗропроЩрпНроХрпБроорпН роЙро▒рпБрокрпНрокрпБроХро│ро┐ро▓рпН рооро┐ройрпНроЪро╛ро░ ро╡ро┐ро▓ро╛роЩрпНроХрпБроХро│ро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роОро▓роХрпНроЯрпНро░рпЛроЪрпИроЯрпНроЯрпБроХро│рпН роХро╛рогрокрпНрокроЯрпБроХро┐ройрпНро▒рой."},{"question":"Title: р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░╖р░╛р░кр░┐р░Вр░Чр▒Н р░╡р░┐р░кр▒Нр░▓р░╡р░В: р░Ър▒Жр░Хр▒Н р░Ер░╡р▒Бр░Яр▒Н р░▓р▒Зр░ир░┐ р░╕р▒Вр░кр░░р▒Н р░ор░╛р░░р▒Нр░Хр▒Жр░Яр▒Нр░▓р▒БnGiven the above title of an imaginary article, imagine the article.n","answer":"р░╕р▒Нр░ор░╛р░░р▒Нр░Яр▒Н р░лр▒Лр░ир▒НтАМр░др▒Л р░╕р▒Нр░Хр░╛р░ир▒Н р░Ър▒Зр░╕р░┐ р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░Чр▒Л р░╕р▒Нр░Яр▒Лр░░р▒НтАМр░▓р▒Лр░ир░┐р░Хр░┐ р░╡р▒Жр░│р▒Бр░др▒Бр░ир▒Нр░и р░Хр░╕р▒Нр░Яр░ор░░р▒Нр░▓р▒Бр░И р░╕р▒Вр░кр░░р▒Н р░ор░╛р░░р▒Нр░Хр▒Жр░Яр▒Нр░▓р▒Л р░╡р░Вр░жр░▓ р░Хр▒Кр░жр▒Нр░жр▒А р░╕р▒Ар░╕р▒Ар░Яр▒Ар░╡р▒Ар░▓р▒Б, р░Ор░▓р▒Жр░Хр▒Нр░Яр▒Нр░░р░╛р░ир░┐р░Хр▒Н р░╕р▒Жр░ир▒Нр░╕р░╛р░░р▒Нр░▓р░ир▒Б р░Пр░░р▒Нр░кр░╛р░Яр▒Б р░Ър▒Зр░╢р░╛р░░р▒Б. р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░Хр░╕р▒Нр░Яр░ор░░р▒Н р░Пр░ор▒Зр░В р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░Вр░Яр▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░бр▒Л р░╡р░╛р░Яр░┐ р░жр▒Нр░╡р░╛р░░р░╛ р░Чр▒Бр░░р▒Нр░др░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░░р▒Б. р░ор▒Кр░др▒Нр░др░В р░╖р░╛р░кр░┐р░Вр░Чр▒Н р░кр▒Вр░░р▒Нр░др░┐ р░Ър▒Зр░╕р▒Бр░Хр▒Бр░ир░┐ р░мр░пр░Яр░Хр▒Б р░╡р▒Жр░│р▒Нр░▓р▒Зр░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б р░╡р░╛р░│р▒Нр░▓ р░Хр▒Нр░░р▒Жр░бр░┐р░Яр▒Н р░Хр░╛р░░р▒Нр░бр▒Бр░▓р▒Лр░Вр░Ър░┐ р░мр░┐р░▓р▒Нр░▓р▒Б р░Ър▒Жр░▓р▒Нр░▓р░┐р░Вр░кр▒Б р░Ьр░░р▒Бр░Чр▒Бр░др▒Бр░Вр░жр░┐. р░Чр▒Л р░╕р▒Нр░Яр▒Лр░░р▒Н р░▓р▒Лр░ир░┐р░Хр░┐ р░кр▒Нр░░р░╡р▒Зр░╢р░┐р░Вр░Ър░бр░╛р░ир░┐р░Хр░┐, р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░Чр▒Л р░Жр░кр▒Н р░Хр░▓р░┐р░Чр░┐р░и р░╕р▒Нр░ор░╛р░░р▒Нр░Яр▒Н р░лр▒Лр░ир▒НтАМр░др▒Л р░╕р▒Нр░Хр░╛р░ир░┐р░Вр░Чр▒Н р░Ър▒Зр░пр░╛р░▓р▒Нр░╕р░┐ р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐. р░И р░╕р▒Нр░Яр▒Лр░░р▒НтАМр░▓р▒Л р░╕р░╛р░Вр░бр▒Н р░╡р░┐р░Ър▒Жр░╕р▒Н, р░╕р░▓р░╛р░бр▒Нр░╕р▒Н, р░бр▒Нр░░р░┐р░Вр░Хр▒Нр░╕р▒Н, р░мр░┐р░╕р▒Нр░Хр▒Жр░Яр▒Нр░╕р▒Н, р░Пр░╡р▒Ир░ир░╛ р░╖р░╛р░кр░┐р░Вр░Чр▒Н р░мр▒Нр░пр░╛р░Чр▒НтАМр░▓р░▓р▒Л р░╡р▒Зр░╕р▒Бр░Хр▒Лр░╡р░Ър▒Нр░Ър▒Б. р░мр░┐р░▓р▒Нр░▓р░┐р░Вр░Чр▒Н р░╡р░жр▒Нр░ж р░др░┐р░░р░┐р░Чр░┐ р░др▒Жр░░р░╡р░╛р░▓р▒Нр░╕р░┐р░и р░Ер░╡р░╕р░░р░В р░▓р▒Зр░ир░Вр░жр▒Бр░╡р░▓р▒Нр░▓ р░╡р░╛р░Яр░┐р░ир░┐ р░Яр▒Нр░░р░╛р░▓р▒Ар░▓р▒Б р░▓р▒Зр░жр░╛ р░мр░╛р░╕р▒Нр░Хр▒Жр░Яр▒НтАМр░▓р▒Л р░╡р▒Зр░╕р▒Бр░Хр▒Лр░╡р░╛р░▓р▒Нр░╕р░┐р░и р░Ер░╡р░╕р░░р░В р░▓р▒Зр░жр▒Б. р░Ер░▓р▒Нр░Хр░╛р░╣р░╛р░▓р▒Н р░Хр▒Кр░ир▒Бр░Чр▒Лр░▓р▒Бр░Хр▒Б р░Ер░╡р░╕р░░р░ор▒Ир░и р░Рр░бр▒А р░Ър▒Жр░Хр▒Н р░Хр▒Лр░╕р░В р░др░кр▒Нр░к, р░Зр░Хр▒Нр░Хр░б р░Ер░╕р░▓р▒Б р░Ор░▓р░╛р░Вр░Яр░┐ р░ор░╛р░ир░╡ р░кр▒Нр░░р░ор▒Зр░пр░В р░Йр░Вр░бр░жр▒Б. р░Чр▒Л р░╕р▒Нр░Яр▒Лр░░р▒Нр░╕р▒Н р░Ор░▓р░╛ р░кр░ир░┐ р░Ър▒Зр░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐? р░╖р▒Жр░▓р▒Нр░лр▒НтАМр░▓р░▓р▒Л р░Йр░Вр░бр▒З р░╕р▒Жр░ир▒Нр░╕р░░р▒Нр░▓ р░╕р░╛р░пр░Вр░др▒Л р░Хр░╕р▒Нр░Яр░ор░░р▒Нр░▓р▒Б р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░ир▒Нр░и р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╡р▒Бр░▓р░ир▒Нр░ир▒А р░╡р░╛р░│р▒Нр░▓ р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░Чр▒Л р░Ер░Хр▒Мр░Вр░Яр▒НтАМр░Хр▒Б р░Ьр░д р░Ер░╡р▒Бр░др░╛р░пр░┐. р░╡р░╛р░Яр░┐р░ир░┐ р░╡р▒Жр░ир░Хр▒Нр░Хр░┐ р░кр▒Жр░Яр▒Нр░Яр▒Зр░╕р▒Нр░др▒З р░ор░│р▒Нр░▓р▒А р░Ж р░Ер░Хр▒Мр░Вр░Яр▒НтАМр░▓р▒Лр░Вр░Ър░┐ р░╡р▒Жр░ир░Хр▒Нр░Хр░┐ р░╡р▒Жр░│р░др░╛р░пр░┐. р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░Хр░╕р▒Нр░Яр░ор░░р▒Н р░мр░пр░Яр░Хр▒Б р░╡р▒Жр░│р▒Нр░▓р▒Зр░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒Б р░╡р░╛р░│р▒Нр░▓р▒Б р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░ир▒Нр░и р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╡р▒Бр░▓р░ир▒Нр░ир░┐р░Яр░┐р░Хр▒А р░У р░Ор░▓р▒Жр░Хр▒Нр░Яр▒Нр░░р░╛р░ир░┐р░Хр▒Н р░░р░┐р░╕р▒Ар░кр▒Нр░Яр▒Н р░Ер░Вр░жр▒Бр░др▒Бр░Вр░жр░┐. 2016 р░бр░┐р░╕р▒Жр░Вр░мр░░р▒НтАМр░▓р▒Л р░жр▒Ар░ир░┐р░ир░┐ р░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░╛р░др▒Нр░ор░Хр░Вр░Чр░╛ р░кр▒Нр░░р░╛р░░р░Вр░нр░┐р░Вр░Ър░┐р░ир░кр▒Бр░бр▒Б р░Тр░Хр▒З р░░р░Хр░ор▒Ир░и р░╢р░░р▒Ар░░р░╛р░▓р▒Б р░Йр░ир▒Нр░ир░╡р░╛р░│р▒Нр░▓р░ир▒Б р░Чр▒Бр░░р▒Нр░др░┐р░Вр░Ър░бр░Вр░▓р▒Л, р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╡р▒Бр░▓р░ир▒Б р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░ир▒Нр░и р░Ър▒Лр░Я р░Хр░╛р░Хр▒Бр░Вр░бр░╛ р░╡р▒Зр░░р▒З р░Ър▒Лр░Я р░кр▒Жр░Яр▒Нр░Яр░бр░В р░╡р░▓р▒Нр░▓ р░╕р░ор░╕р▒Нр░пр░▓р▒Б р░Йр░др▒Нр░кр░ир▒Нр░ир░ор░пр▒Нр░пр░╛р░пр░┐. р░Ер░пр░┐р░др▒З р░И р░Яр▒Жр░Хр▒Нр░ир░╛р░▓р░Ьр▒Ар░ир░┐ р░Зр░Вр░Хр░╛ р░Ер░нр░┐р░╡р▒Гр░жр▒Нр░зр░┐ р░Ър▒Зр░пр░╛р░▓р▒Нр░╕р░┐ р░Йр░Вр░жр░ир░┐ р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░Хр▒Л р░╣р▒Жр░бр▒Н р░Чр░┐р░пр░╛р░ир▒Нр░ир░╛ р░кр▒Нр░пр▒Бр░пр▒Жр░░р░┐р░ир░┐ р░др▒Жр░▓р░┐р░кр░╛р░░р▒Б. р░Чр▒Нр░░р░╛р░мр▒Н-р░Ер░Вр░бр▒Н-р░Чр▒Лр░Чр▒Нр░░р░╛р░мр▒Н-р░Ер░Вр░бр▒Н-р░Чр▒Л р░╖р░╛р░кр░┐р░Вр░Чр▒НтАМр░ир▒Б р░░р░┐р░Яр▒Ир░▓р▒Н р░╡р▒Нр░пр░╛р░кр░╛р░░р░В р░нр░╡р░┐р░╖р▒Нр░пр░др▒Нр░др▒Бр░Чр░╛ р░нр░╛р░╡р░┐р░╕р▒Нр░др▒Бр░ир▒Нр░ир░╛р░░р▒Б. р░жр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░Зр░жр▒З р░╕р░░р▒Ир░и р░╕р░ор░пр░ор░ир░┐ р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░нр░╛р░╡р░┐р░╕р▒Нр░др▒Лр░Вр░жр░┐. р░жр▒Ар░ир░┐р░ир░┐ р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н 'р░Ьр░╕р▒Нр░Яр▒Н р░╡р░╛р░Хр▒Н р░Ер░╡р▒Бр░Яр▒Н' р░Ер░ир░┐ р░кр░┐р░▓р▒Бр░╕р▒Нр░др▒Лр░Вр░жр░┐. р░Ер░пр░┐р░др▒З р░Зр░жр░┐ р░Ор░▓р░╛ р░кр░ир░┐ р░Ър▒Зр░╕р▒Нр░др▒Бр░Вр░жр░ир▒Нр░и р░░р░╣р░╕р▒Нр░пр░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░ор░╛р░др▒Нр░░р░В р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░╡р░┐р░кр▒Нр░кр░┐ р░Ър▒Жр░кр▒Нр░кр░бр░В р░▓р▒Зр░жр▒Б. р░╕р▒Жр░▓р▒Нр░лр▒Н р░бр▒Нр░░р▒Ир░╡р░┐р░Вр░Чр▒Н р░Хр░╛р░░р▒Нр░▓ р░др░░р░╣р░╛р░▓р▒Л р░Хр░Вр░кр▒Нр░пр▒Вр░Яр░░р▒Н р░╡р░┐р░Ьр░ир▒Н, р░Хр▒Кр░ир▒Нр░ир░┐ р░Ер░▓р▒Нр░Чр░╛р░░р░┐р░ер░ор▒Нр░╕р▒Н, р░╕р▒Жр░ир▒Нр░╕р░╛р░░р▒Н р░╕р░╛р░Вр░Хр▒Зр░др░┐р░Х р░кр░░р░┐р░Ьр▒Нр░Юр░╛р░ир░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Йр░кр░пр▒Лр░Чр░┐р░Вр░Ър▒Бр░Хр▒Бр░Вр░Яр▒Бр░ир▒Нр░ир░Яр▒Нр░▓р▒Б р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░Ър▒Жр░мр▒Бр░др▒Лр░Вр░жр░┐. р░Чр░д р░Пр░бр░╛р░жр░┐ р░Хр░╛р░▓р░Вр░▓р▒Л р░╡р░Вр░жр░▓р░╛р░жр░┐ р░Зр░ир▒НтАМр░лр▒Нр░░р░╛р░░р▒Жр░бр▒Н р░╕р▒Ар░▓р░┐р░Вр░Чр▒Н р░Хр▒Жр░ор▒Жр░░р░╛р░▓р▒Б, р░Ер░ор▒Жр░Ьр░╛р░ир▒Н р░Йр░жр▒Нр░пр▒Лр░Чр▒Бр░▓р░др▒Л р░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░╛р░▓р▒Б р░ир░┐р░░р▒Нр░╡р░╣р░┐р░Вр░Ър░╛р░░р▒Б. р░Тр░Хр▒З р░░р░Хр░Вр░Чр░╛ р░Йр░ир▒Нр░и р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╡р▒Бр░▓р░ир▒Б, р░Йр░жр░╛: р░Хр▒Нр░пр░╛р░ир▒Нр░бр▒Н р░бр▒Нр░░р░┐р░Вр░Хр▒Нр░╕р▒Н, р░Ор░▓р░╛ р░Чр▒Бр░░р▒Нр░др░┐р░Вр░Ър░╛р░▓р░┐ р░Ер░ир▒Нр░ир░жр░╛р░ир░┐р░кр▒И р░кр░▓р▒Б р░кр▒Нр░░р░пр▒Лр░Чр░╛р░▓р▒Б р░Ър▒Зр░╢р░╛р░░р▒Б. р░╖р▒Жр░▓р▒Нр░лр▒НтАМр░▓р▒Л р░╡р░╕р▒Нр░др▒Бр░╡р▒Бр░▓р░ир▒Б р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░ир▒Нр░ир░жр░┐, р░кр▒Жр░Яр▒Нр░Яр▒Зр░╕р░┐р░Вр░жр░┐ р░др▒Жр░▓р▒Бр░╕р▒Бр░Хр▒Лр░╡р░бр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░╡р░╛р░Яр░┐р░▓р▒Л р░╡р▒Жр░пр░┐р░Яр▒Н р░╕р▒Жр░ир▒Нр░╕р░░р▒Нр░▓р▒Б р░кр▒Жр░Яр▒Нр░Яр░╛р░░р▒Б."},{"question":"╨Ъ╨░╨╣╤В╨░╨╗╨░╨╝╨░ ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Н╨╝╨╜╨╡ ?","answer":"╨Ъ╨░╨╣╤В╨░╨╗╨░╨╝╨░ (╨╛╤А╤Г╤Б. ╤В╨░╨▓╤В╨╛╨╗╨╛╨│╨╕╤П, ╨│╤А. tauto тАУ ╨╛╤И╨╛╨╜╤Г╨╜ ╤Н╨╗╨╡ ╙й╨╖╥п; ╨║╨░╨╣╤В╨░╨╗╨░╨╝╨░) тАУ ╨▒╨╕╤А ╨╝╨░╨░╨╜╨╕╨╜╨╕ ╤В╨░╨║╤В╨░╨┐ ╨░╨╣╤В╨┐╨░╤Б╤В╨░╨╜, ╨░╨╜╤Л╨╜ ╨░╤И╤Л╨║╤З╨░, ╨║╨╡╤А╨╡╨║╤Б╨╕╨╖ ╤Н╨╗╨╡ ╨║╨░╨╣╤В╨░╨╗╨░╨┐ ╨░╨╣╤В╨░ ╨▒╨╡╤А╥п╥п ╨╢╨░╨╜╨░ ╨┤╨░ ╨▒╨╕╤А ╨╝╨░╨░╨╜╨╕╨╜╨╕ ╨╖╨░╤А╤Л╨╗ ╨║╨╡╤А╨╡╨║╤В╥п╥п ╤В╨░╨║╤В╨░╨┐ ╨║╨░╨╣╤В╨░╨╗╨╛╨╛ ╨▒╨╛╨╗╤Г╨┐ ╤Б╨░╨╜╨░╨╗╨░╤В.╨Ч╨░╤А╤Л╨╗ ╨║╨░╨╣╤В╨░╨╗╨╛╨╛╨╜╤Г╨╜ ╨╜╨╡╨│╨╕╨╖╨╕╨╜╨╡╨╜ ╤Н╨║╨╕ ╤В╥п╤А╥п ╨▒╨░╤А:1) ╨╝╨░╤В╨╡╨╝╨░╤В╨╕╨║╨░╨╗╤Л╨║ ╨╗╨╛╨│╨╕╨║╨░╨┤╨░ тАУ ╨▒╨╕╤А╨┤╨╡╨╣ ╨╛╨║╤И╨╛╤И╤В╤Г╨║-╨░╨╜╤Л╨║╤В╤Л╨║ ╨░╨╣╤В╤Г╤Г╨╗╨░╤А;2) ╤Б╨░╨╗╤В╤В╤Л╨║ ╨╗╨╛╨│╨╕╨║╨░╨┤╨░ тАУ ╨░╨╜╤Л╨║╤В╨╛╨╛╤З╤Г ╨░╨╜╤Л╨║╤В╨░╨╗╤Г╤Г╤З╤Г╨┤╨░╨│╤Л ╨╛╨╣╨┤╤Г ╨▒╨░╤И╨║╨░ ╤Б╙й╨╖ ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╨╢╙й╨╜╙й╨║╙й╨╣ ╨║╨░╨╣╤В╨░╨╗╨░╨│╨░╨╜ ╤В╥п╤И╥п╨╜╨┤╥п╤А╨╝╙й (╨╗╨╛╨│╨╕╨║╨░╨╗╤Л╨║ ╨░╨║╤Б╨╕╨╛╨╝╨░)."},{"question":"┘Г┘Е ┘К╪и┘Д╪║ ╪╣╪п╪п ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪╣╪╢┘Д╪з╪к ╪з┘Д╪к┘К ╪к┘Е┘Д┘Г┘З╪з ╪н╪┤╪▒╪й ╪з┘Д╪м╪▒╪з╪п╪Я","answer":"900 ╪╣╪╢┘Д╪й."},{"question":"Inona no kintana akaiky indrindra amin'ny tany?","answer":"Ny masoandro no kintana akaiky indrindra amin'ny tany."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : роХрогрпНрогро╛роЯро┐роХрпНроХрпБ рокрпБроХро┤рпН рокрпЖро▒рпНро▒ роиро╛роЯрпБ роОродрпБ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : рокрпЖро▓рпНроЬро┐ропроорпН"},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢Йр╢Яр╖Т р╖Ар╖Р р╢Ър╖Тр╢║р╖Ъ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?р╢Ер╢▒р╖Кр╢пр╢╕р╢▒р╖Кр╢пр╖А","answer":"р╢▒р╖Ьр╖Гр╢▒р╖Кр╖Гр╖Фр╢▒р╖Кр╖А"},{"question":"р░Хр▒Нр░░р░┐р░Вр░жр░┐ р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░Хр▒Б р░╕р░ор░╛р░зр░╛р░ир░В р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐: р░╢р░╛р░▓р░Вр░Хр░╛р░пр░и р░Ер░Вр░Яр▒З р░Ер░░р▒Нр░ер░В р░Пр░ор░┐р░Яр░┐? ","answer":"р░ир░Вр░жр░┐"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : роорпБропро▓рпН ро╡ро│ро░рпНрокрпНрокро┐ро▓рпН роорпБродро▓ро┐роЯроорпН ро╡роХро┐роХрпНроХрпБроорпН рооро╛ро╡роЯрпНроЯроорпН роОродрпБ ? ","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : родро░рпБроорокрпБро░ро┐"},{"question":"рилри░ри╡ри░рйА риори╣рйАриирйЗ тАЩриЪ ри╡рйИри▓риириЯри╛риИрии рибрйЗ  ринри╛ри╡ рикри┐риЖри░ рижри╛ рижри┐рии ри╣рйЛриг риХри░риХрйЗ римри╣рйБридрйАриЖриВ ри░ри┐ри▓рйАрйЫ ри╣рйЛриг ри╡ри╛ри▓рйАриЖриВ рйЮри┐ри▓риори╛риВ  риЗри╕ ри╡ри┐ри╢рйЗ тАЩридрйЗ риЖризри╛ри░рид ри╣рйБрй░рижрйАриЖриВ ри╣рииред риЗриирйНри╣рйАриВ рижри┐риирйАриВ риЗрй▒риХ ри╡ри╛ри░ рилри┐ри░ ри░рйБриори╛риВриЯри┐риХ риХри╛риорйЗрибрйА рйЮри┐ри▓риори╛риВ рижри╛ рижрйМри░ риЪрй▒ри▓ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╣рйИ, риЗри╕ ри▓риИ риЬри┐ри╕ риирйВрй░ рижрйЗриЦрйЛ, риЙри╣рйА ри░рйБриори╛риВриЯри┐риХ риХри╛риорйЗрибрйА рйЮри┐ри▓рио римригри╛ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╣рйИред риЗри╕ ри╕рин рижрйЗ риЪрй▒ри▓рижрйЗ 21 ри╕ри╛ри▓ рижрйА риЙриори░ тАЩриЪ тАШриЖри╢ри┐риХ римригри╛риЗриЖ риЖрикриирйЗтАЩ риЬри┐ри╣рйА ри╕рйЮри▓ рилри┐ри▓рио рижрйЗриг ри╡ри╛ри▓рйЗ риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риЖрижри┐ридри┐рип рижрй▒рид риХри┐ри╕ ридри░рйНри╣ри╛риВ рикри┐рй▒риЫрйЗ ри░ри╣ри┐ ри╕риХрижрйЗ ри╕рииред риЙри╣ ри╡рйА риЗрй▒риХ ри╡рй▒риЦри░рйА ри░рйБриори╛риВриЯри┐риХ риХри╛риорйЗрибрйА рйЮри┐ри▓рио тАШри╡ри┐ри▓ рипрйВ  риорйИри░рйА риорйАтАЩ ри▓рйИ риХрйЗ риЖ ри░ри╣рйЗ ри╣рииред риЙриирйНри╣ри╛риВ рижри╛ рижри╛риЕри╡ри╛ ри╣рйИ риХри┐ риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио рижрйЗ риЕриЦрйАри░ ридриХ  риЗри╕ риЧрй▒ри▓ рижри╛ риЕрй░рижри╛рйЫри╛ риири╣рйАриВ ри▓риЧри╛риЗриЖ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ риХри┐ риХри┐ри╣рйЬри╛ рикри╛ридри░ риХри┐ри╕ риири╛ри▓ ри╡ри┐риЖри╣ риХри░ри╛риПриЧри╛ред рйЮри┐ри▓рио тАШри╡ри┐ри▓ рипрйВ риорйИри░рйА риорйАтАЩ ридри┐рй░рии рижрйЛри╕ридри╛риВ риЖри░ри╡ (ри╢рйНри░рйЗриЕри╕ ридри▓рикрйЬрйЗ), ри░ри╛риЬри╡рйАри░ (ри░ри╛риЬрйАри╡ риЦрй░рибрйЗри▓ри╡ри╛ри▓) ридрйЗ риири┐риЦри┐ри▓ (риорйБриЬриори┐ри▓ риЗримри░ри╛ри╣ри┐рио) рижрйА риХри╣ри╛ригрйА ри╣рйИред ридри┐рй░риирйЗ римриЪрикрии рижрйЗ рижрйЛри╕рид ри╣рии риЬрйЛ риЗриХрй▒риарйЗ риЦрйЗрибрижрйЗ-риХрйБрй▒рижрижрйЗ ри╡рй▒рибрйЗ ри╣рйЛриП ридрйЗ риЗрй▒риХ ри╕ри╛рие ри╣рйА риЕрй▒риЧрйЗ ри╡ризрйЗред ридри┐рй░риири╛риВ риирйЗ ри╢ри░рид ри░рй▒риЦрйА ри╣рйИ риХри┐ риЙриирйНри╣ри╛риВ тАЩриЪрйЛриВ риЬри┐ри╣рйЬри╛ ри╕рин ридрйЛриВ рикри╣ри┐ри▓ри╛риВ ри╡ри┐риЖри╣ риХри░ри╛риПриЧри╛, риЙри╣ риЗрй▒риХ ри╡рй▒рибрйА ри░риХрио риЖрикригрйЗ рижрйВриЬрйЗ рижрйЛри╕ридри╛риВ ри▓риИ риЦри░риЪ риХри░рйЗриЧри╛ред риХрйБриЭ ри╕риорйЗриВ римри╛риЕриж риири┐риЦри┐ри▓ риЖрикригрйА рикрйНри░рйЗриори┐риХри╛ риЕрй░риЬри▓рйА (ридрйНри░ри┐рикридри╛ рикри░ри╛ри╢ри░) риири╛ри▓ ри╡ри┐риЖри╣ риХри░рии рижри╛ рйЮрйИри╕ри▓ри╛ риХри░рижри╛ ри╣рйИред ри░ри╛риЬри╡рйАри░ ридрйЗ риЖри░ри╡ риирйВрй░ рикри╣ри┐ри▓ри╛риВ ридри╛риВ риприХрйАрии риири╣рйАриВ ри╣рйБрй░рижри╛ риХри┐ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижри╛ рижрйЛри╕рид ри╡ри┐риЖри╣ риХри░ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╣рйИ рикри░ риЬрижрйЛриВ ри╡ри┐риЖри╣ рижри╛ риХри╛ри░риб риори┐ри▓рижри╛ ри╣рйИ ридри╛риВ риЙри╣ рижрйЛриирйЛриВ рижрйЛри╕рид тАШримрйАриЪ ри╡рйИрибри┐рй░риЧтАЩ ри▓риИ рижрйБримриИ рикри╣рйБрй░риЪ риЬри╛риВрижрйЗ ри╣рииред ри╡ри┐риЖри╣ рижрйЗ ри╕риори╛риЧрио тАЩриЪ ри░ри╛риЬри╡рйАри░ риЕридрйЗ риЖри░ри╡ риирйВрй░ риЕрй░риЬри▓рйА рижрйА рйЩри╛ри╕ рижрйЛри╕рид ри╕риирйЗри╣ри╛ (риорйБриЧризри╛ риЧрйЛрибри╕рйЗ) риири╛ри▓ рикри┐риЖри░ риХри░ римрйИриарижрйЗ ри╣рииред риЗри╕ ридри┐риХрйЛригрйА рикрйНри░рйЗрио риХри╣ри╛ригрйА рижри╛ рижрйБрйЩриж рикрй▒риЦ риЗри╣ ри╣рйИ риХри┐ риЗрй▒риХ риори╢ри╣рйВри░ риЙрижрипрйЛриЧрикридрйА (рикри░рйЗри╢ ри░ри╛ри╡ри▓), риири┐риЦри┐ри▓ риирйВрй░ риЕриЧри╡ри╛ риХри░ ри▓рйИриВрижри╛ ри╣рйИред рииридрйАриЬри╛ риири┐риЦри┐ри▓ ридрйЗ риЕрй░риЬри▓рйА рижрйЗ ри╡ри┐риЖри╣ ри╕риори╛риЧрио тАЩриЪ ри╕рин риХрйБриЭ риЙри▓риЯри╛-рикрйБри▓риЯри╛ ри╣рйЛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИред риХрйА риири┐риЦри┐ри▓, риЕрй░риЬри▓рйА риири╛ри▓ ри╡ри┐риЖри╣ риХри░ ри╕риХрйЗриЧри╛? рижрйВриЬрйЗ рикри╛ри╕рйЗ ри╕рин ридрйЛриВ ри╡рй▒рибри╛ ри╕ри╡ри╛ри▓ риЗри╣ ри╣рйИ риХри┐ ри╕риирйЗри╣ри╛, ри░ри╛риЬри╡рйАри░ риЕридрйЗ риЖри░ри╡ тАЩриЪрйЛриВ риХри┐ри╕ риири╛ри▓ ри╡ри┐риЖри╣ риХри░рйЗриЧрйА?ри╕рйБрикри░ри╣ри┐рй▒риЯ рйЮри┐ри▓рио тАШриЖри╢ри┐риХ римригри╛риЗриЖ риЖрикриирйЗтАЩ ридрйЛриВ римри╛риЕриж тАШрижри┐ри▓ рижрйАриЖ ри╣рйИтАЩ риЬри┐ри╣рйА риЕри╕рйЮри▓ рйЮри┐ри▓рио риири┐ри░рижрйЗри╢рид риХри░ риЪрйБрй▒риХрйЗ риЖрижри┐ридри┐рип риЖрикригрйА риЗри╕ ридрйАриЬрйА рйЮри┐ри▓рио рижрйА ри╕рйЮри▓ридри╛ риирйВрй░ ри▓рйИ риХрйЗ рикрйВри░рйА ридри░рйНри╣ри╛риВ риЖри╕ри╡рй░риж ри╣рииред риЙриирйНри╣ри╛риВ рижри╛ риХри╣ри┐ригри╛ ри╣рйИ риХри┐ риЗри╣ риЗрй▒риХ риориирйЛри░рй░риЬрии ринри░рикрйВри░ ри░рйБриори╛риВриЯри┐риХ рйЮри┐ри▓рио ри╣рйИ ридрйЗ риЗри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ риЗрй▒риХ ридри┐риХрйЛригрйА рикрйНри░рйЗрио риХри╣ри╛ригрйА ри╡рйА ри╣рйИред рйЮри┐ри▓рио рикрйВри░рйА ридри░рйНри╣ри╛риВ риирйМриЬри╡ри╛рии ри╡ри░риЧ ри▓риИ римригри╛риИ риЧриИ ри╣рйИред риЗри╕ ри▓риИ риЪри╛ри░ риирйМриЬри╡ри╛рии ри╕рй░риЧрйАридриХри╛ри░ри╛риВ риирйВрй░ риЗри╕ риири╛ри▓ риЬрйЛрйЬри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риХри╣ри╛ригрйА тАЩриЪ риориирйЛри░рй░риЬрии ри╣рйА риориирйЛри░рй░риЬрии ри╣рйИред риХри┐ридрйЗ риХрйЛриИ ри╕рй░рижрйЗри╢ рижрйЗриг рижрйА риХрйЛри╢ри┐ри╢ риири╣рйАриВ риХрйАридрйА риЧриИ ри╣рйИред ри╣ри╕ри╛риЙриг ри▓риИ римрйЗри╡риХрйВрйЮрйА ри╡ри╛ри▓рйАриЖриВ ри╣ри░риХридри╛риВ ри╡рйА риири╣рйАриВ ри╣рииред риЗри╣ риорйМриЬрйВрижри╛ ри╕риорйЗриВ рижрйА рикрйНри░рйЗрио риХри╣ри╛ригрйА ри╣рйИ, риЬри┐ри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ риЕрй░рид ридриХ риЗри╣рйА рикридри╛ риири╣рйАриВ ри▓рй▒риЧрижри╛ риХри┐ риХри┐ри╕ рижри╛ ри╡ри┐риЖри╣ риХри┐ри╕ риири╛ри▓ ри╣рйЛри╡рйЗриЧри╛ред риРриири╛ ри╣рйА риири╣рйАриВ рйЮри┐ри▓рио рижрйЗ риорй▒риз ридриХ ридри╛риВ риЗри╣ ри╡рйА рикридри╛ риири╣рйАриВ риЪрй▒ри▓рижри╛ риХри┐ ри░ри╛риЬри╡рйАри░, риЖри░ри╡ ридрйЗ ри╕риирйЗри╣ри╛ тАЩриЪрйЛриВ риХрйМриг, риХри┐ри╕ риирйВрй░ рикриЯри╛ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╣рйИредри░рйБриори╛риВриЯри┐риХ риХри╛риорйЗрибрйА рйЮри┐ри▓рио тАШри╡ри┐ри▓ рипрйВ риорйИри░рйА риорйАтАЩ рижрйА ри╕рин ридрйЛриВ ри╡рй▒рибрйА риЦри╛ри╕рйАриЕрид риЗри╣ ри╣рйИ риХри┐ риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио риирйВрй░ рижрйБримриИ риЕридрйЗ римрйИриВриХри╛риХ рижрйЗ ри╕риорйБрй░рижри░рйА римрйАриЪ рижрйАриЖриВ ри╢ри╛риирижри╛ри░ ри▓рйЛриХрйЗри╢риири╛риВ тАЩридрйЗ рйЮри┐ри▓риори╛риЗриЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред ри╕ри┐ри░рйЮ рижри╕ рижри┐рии рижрйА ри╢рйВриЯри┐рй░риЧ риорйБрй░римриИ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣рйЛриИ ри╣рйИредриорйЫрйЗрижри╛ри░ риЧрй▒ри▓ риЬрйЛ рйЮри┐ри▓рио риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риЖрижри┐ридри┐рип рижрй▒ри╕рижрйЗ ри╣рии риХри┐ рйЮри┐ри▓рио рижрйА риХри╣ри╛ригрйА риЗри╕ ри▓риИ ри╡рйА риЕриирйВриарйА ри╣рйИ риХри┐риЙриВриХри┐ риЗри╕ ридри░рйНри╣ри╛риВ рижри╛ риори╕ри▓ри╛ риорйЗри░рйА риири┐рй▒риЬрйА рйЫри┐рй░рижриЧрйА ри╡ри┐рй▒риЪ ри╡рйА ри╣рйЛ риЪрйБрй▒риХри┐риЖ ри╣рйИред риЙри╕ ридрйЛриВ рикрйНри░рйЗри░ри┐рид ри╣рйЛ риХрйЗ риорйИриВ риЗри╣ рйЮри┐ри▓рио ри▓ри┐риЦрйА, риЬри┐ри╕ риирйВрй░ рйЮри┐ри▓рио риири┐ри░риори╛ридри╛ риХрйНри░ри┐ри╢рии риЪрйМризри░рйА риирйВрй░ ри╕рйБригри╛риЗриЖред риЙриирйНри╣ри╛риВ риирйВрй░ риХри╣ри╛ригрйА рикри╕рй░риж риЖриИ риЕридрйЗ рйЮри┐ри▓рио римриг риЧриИредриЗри╕ рйЮри┐ри▓рио рижрйЗ риири┐ри░риори╛ридри╛ риХрйНри░ри┐ри╢риири╛ риЪрйМризри░рйА ридрйЗ ри╡ри┐рикри┐рии риЬрйИрии ри╣рии ридрйЗ ри╕рй░риЧрйАрид ри╕риЪри┐рии риЧрйБрикридри╛ ридрйЗ ри╢ри░рйАрим ридрйЛри╢рйА риирйЗ рижри┐рй▒ридри╛ ри╣рйИредрикрйНри░ри╢риириГ ри╡рйИри▓риириЯри╛риИрии риХри┐ри╕  риори╣рйАриирйЗ риориири╛риЗриЖ риЬри╛риВрижри╛ ри░рйИ? ","answer":"риЙрй▒ридри░риГ ри╡рйИри▓риириЯри╛риИрии рилри░ри╡ри░рйА  риори╣рйАриирйЗ риориири╛риЗриЖ риЬри╛риВрижри╛ ри░рйИред"},{"question":"H├гy tiс║┐p tс╗еc ─Сoс║бn v─Гn sau: Gс║бo hiс╗Зn l├а l╞░╞бng thс╗▒c thiс║┐t yс║┐u vс╗Ыi nс╗нa d├вn sс╗С thс║┐ giс╗Ыi. Viс╗Зc с║дn ─Рс╗Щ siс║┐t b├бn gс║бo diс╗Еn ra ─С├║ng thс╗Эi ─Сiс╗Гm gi├б l╞░╞бng thс╗▒c to├аn cс║зu t─Гng tс╗Сc v├м chiс║┐n sс╗▒ tс║бi Ukraine v├а thс╗Эi tiс║┐t cс╗▒c ─Сoan. Nhiс╗Бu ng╞░с╗Эi lo ngс║бi c├бc ch├нnh s├бch cс╗зa с║дn ─Рс╗Щ sс║╜ с║гnh h╞░с╗Яng ─Сс║┐n c├бc n╞░с╗Ыc ngh├иo vс║лn ─Сang chс║нt vс║нt hс╗Уi phс╗еc hс║нu Covid-19.","answer":"Gс║бo ─Сс╗У chiс║┐m khoс║гng 30% tс╗Хng gс║бo xuс║еt khс║йu cс╗зa с║дn ─Рс╗Щ. Quс╗Сc gia n├аy ─С├г cс║еm xuс║еt khс║йu gс║бo tс║еm v├а gс║бo kh├┤ng phс║гi l├а basmati. Hс╗Н c┼йng hс║бn chс║┐ b├бn l├║a mс╗│ v├а ─С╞░с╗Эng. D├╣ vс║нy, с║дn ─Рс╗Щ ─Сang c├вn nhс║пc gс╗б thuс║┐ nhс║нp khс║йu 40% vс╗Ыi l├║a mс╗│, ─Сс╗Уng thс╗Эi b├бn c├а chua, h├аnh, ng┼й cс╗Сc tс╗л kho dс╗▒ trс╗п quс╗Сc gia ─Сс╗Г cс║гi thiс╗Зn nguс╗Уn cung trong n╞░с╗Ыc."},{"question":"Ahitsio ny tsipelina diso amin'ity fehezanteny ity:\\"Mihaina rivom-baovao sy tontolo vaovao tateraka ny malagasy mihatrika ny fanatontolona.\\"","answer":"Indro ny fehezanteny voahitsy tsipelina:\\"Miaina rivo-baovao sy tontolo vaovao tanteraka ny malagasy miatrika ny fanatontoloana.\\""},{"question":"H├гy ho├аn thiс╗Зn ─Сoс║бn v─Гn sau: Trong thс╗Эi gian qua, ph├вn kh├║c sedan hс║бng C tс║бi Viс╗Зt Nam c├│ nhiс╗Бu biс║┐n ─Сс╗Щng mс║бnh khi h├аng loс║бt mс║лu xe tr├мnh l├аng. ─Рс║╖c biс╗Зt, ngo├аi viс╗Зc c├│ nhс╗пng phi├кn bс║гn th╞░с╗Эng, c├бc th╞░╞бng hiс╗Зu c├▓n bс╗Х sung bс║гn thс╗Г thao gi├║p ng╞░с╗Эi d├╣ng c├│ thс╗Гm lс╗▒a chс╗Нn. Mс╗Ыi ─С├вy, nhс╗пng h├мnh с║гnh ─Сс║зu ti├кn vс╗Б Hyundai Elantra 2022 ─С├г xuс║еt hiс╗Зn khiс║┐n nhiс╗Бu ng╞░с╗Эi d├╣ng t├▓ m├▓ vс╗Б chiс║┐c xe hс║бng C n├аy. ─Рс║╖c biс╗Зt, phi├кn bс║гn thс╗Г thao Hyundai Elantra N-Line c┼йng lс╗Щ diс╗Зn sс║╜ thay thс║┐ bс║гn Sport tr╞░с╗Ыc ─С├вy. Viс╗Зc Hyundai Elantra ─Сс╗Эi mс╗Ыi ra mс║пt c├аng ─С╞░с╗гc khс║│ng ─Сс╗Лnh chс║пc chс║пn h╞бn khi hiс╗Зn nay nhiс╗Бu ─Сс║бi l├╜ ─С├г bс║пt ─Сс║зu nhс║нn ─Сс║╖t cс╗Нc mс║лu xe n├аy. Theo dс╗▒ kiс║┐n, Hyundai Elantra 2022 sс║╜ ra mс║пt thс╗Л tr╞░с╗Эng Viс╗Зt Nam trong th├бng tс╗Ыi ─С├вy. Thс║┐ hс╗З mс╗Ыi cс╗зa Hyundai Elantra ─С├г ra mс║пt qu├к nh├а H├аn Quс╗Сc tс╗л th├бng 4/2020, nh╞░ng phс║гi ─Сс║┐n b├вy giс╗Э, sau h╞бn 2 n─Гm mс╗Ыi xuс║еt hiс╗Зn tс║бi Viс╗Зt Nam. Nguy├кn nh├вn c├│ thс╗Г ─Сс║┐n tс╗л ─Сс║бi dс╗Лch Covid-19 k├йo d├аi khiс║┐n TC Motor chс║нm mang mс║лu xe n├аy vс╗Б n╞░с╗Ыc. Hyundai Elantra 2022 sс╗Я hс╗пu thiс║┐t kс║┐ t╞░╞бng lai, g├│c cс║бnh giс╗Сng Sonata v├а Grandeur. Trung t├вm l├а l╞░с╗Ыi tс║гn nhiс╗Зt vс╗Ыi ─Сс╗У hс╗Нa mс╗Ыi s╞бn ─Сen. L╞░с╗Ыi tс║гn nhiс╗Зt tr├аn viс╗Бn ─Сс║┐n hс╗З thс╗Сng ─С├иn pha sс╗н dс╗еng b├│ng LED kс║┐t hс╗гp ─С├иn ─Сс╗Лnh vс╗Л ban ng├аy. Th├вn xe Hyundai Elantra 2022 l├а bс╗Щ m├вm 17 inch, ─С├иn hс║нu ph├нa sau nс╗Сi liс╗Бn 2 b├кn mang ─Сс║┐n c├бi nh├мn nh╞░ xe sang, xe c├▓n c├│ c├бnh gi├│ t├нch hс╗гp. B├кn trong khoang nс╗Щi thс║еt, Hyundai Elantra 2022 vс╗Ыi c├бi nh├мn ho├аn to├аn mс╗Ыi vс╗Ыi nhiс╗Бu chi tiс║┐t ─С╞░с╗гc cс║гi tiс║┐n so","answer":"vс╗Ыi \\"ng╞░с╗Эi tiс╗Бn nhiс╗Зm\\". Xe sс╗н dс╗еng m├аn h├мnh kс╗╣ thuс║нt sс╗С 10,25 inch sau v├┤-l─Гng kс║┐t hс╗гp m├аn h├мnh k├нch th╞░с╗Ыc t╞░╞бng tс╗▒ phс╗еc vс╗е nhu cс║зu giс║гi tr├н. с╗Ю H├аn Quс╗Сc, Hyundai Elantra 2022 bс║гn cao cс║еp c├│ nhiс╗Бu trang bс╗Л an to├аn nh╞░: hс╗З thс╗Сng cс║гnh b├бo va chс║бm ph├нa tr╞░с╗Ыc, cс║гnh b├бo lс╗Зch l├аn & hс╗Ч trс╗г giс╗п l├аn ─С╞░с╗Эng, cс║гnh b├бo mс║еt tс║нp trung, cс║гnh b├бo va chс║бm ph├нa sau, cс║гnh b├бo ph╞░╞бng tiс╗Зn cс║пt ngang, kiс║┐m so├бt h├аnh tr├мnh th├┤ng minh,... Kh├бc biс╗Зt cс╗зa Hyundai Elantra N-Line ─Сс║┐n tс╗л l╞░с╗Ыi tс║гn nhiс╗Зt gс║пn logo \\"N Line\\", с╗Сp trang tr├н b├кn viс╗Бn hс╗Сc h├║t gi├│, m├вm 18 inch, g╞░╞бng chiс║┐u hс║нu m├аu ─Сen, c├бnh gi├│ sau, khuс║┐ch t├бn gi├│ v├а chс╗еp с╗Сng xс║г crom. H╞бn nс╗пa, phi├кn bс║гn thс╗Г thao n├аy c┼йng ─С╞░с╗гc tinh chс╗Йnh hс╗З thс╗Сng treo v├а phanh. Vс╗Б vс║нn h├аnh, Hyundai Elantra c├│ 3 tuс╗│ chс╗Нn ─Сс╗Щng gс╗Уm m├бy 1.6L, 2.0L v├а t─Гng ├бp 1.6L. Ri├кng bс║гn thс╗Г thao N-Line mс║╖c ─Сс╗Лnh d├╣ng ─Сс╗Щng c╞б t─Гng ├бp 1.6L sс║гn sinh c├┤ng suс║еt 201 m├г lс╗▒c v├а m├┤-men xoс║пn 265 Nm. Sс╗йc mс║бnh ─С╞░с╗гc truyс╗Бn ─Сс║┐n b├бnh xe th├┤ng qua hс╗Щp sс╗С tс╗▒ ─Сс╗Щng ly hс╗гp k├йp 6 cс║еp hoс║╖c sс╗С s├аn 6 cс║еp v├а hс╗З dс║лn ─Сс╗Щng cс║зu tr╞░с╗Ыc."},{"question":"┘Е┘Ж ┘З┘К ╪з┘Д┘Е╪м╪з╪п┘Д╪й ┘И┘Е┘Ж ┘З┘И ╪▓┘И╪м┘З╪з╪Я.","answer":" ╪з┘Д╪м┘И╪з╪и ╪о┘И┘Д╪й ╪и┘Ж╪к ╪л╪╣┘Д╪и╪й ┘И ╪▓┘И╪м┘З╪з ╪г┘И╪│"},{"question":"р╢╢р╖Эр╢зр╖Кр╢зр╖Фр╖Ар╢Ър╖К р╢вр╢╜р╢║ р╢╕р╢н р╢┤р╖Пр╖Ар╖Щр╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╖Ар╖Щр╢▒р╢нр╖К р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Цр╢▒р╖К р╢Ьр╖Тр╢╜р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Зр╢║р╖Т?","answer":"р╢Ер╢йр╖Ф р╢┤р╖Пр╖Ар╖Щр╢▒ р╢╢р╢╜р╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Цр╢▒р╖К р╢Ьр╖Тр╢╜р╖Кр╖Ар╢▒р╖Ф р╢Зр╢н. р╢Лр╢нр╖Кр╢┤р╖Кр╢╜р╖Пр╖Ар╢Ър╢нр╖Пр╖А р╢║р╢▒р╖Ф р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Фр╖Ар╢Ър╖К р╢╕р╢н р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╢р╢╜р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ср╢║ р╢пр╖КтАНр╢╗р╖Ар╢║р╖Ъ р╢Йр╖Др╖Ер╢з р╖Др╖Э р╢Йр╖Др╖Ер╢з р╢Ьр╢╕р╢▒р╖К р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╖Др╖Ър╢нр╖Ф р╖Ар╖Ъ. р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Фр╖А р╢вр╢╜р╢║р╢з р╖Ар╢йр╖П р╢Эр╢▒ р╢▒р╢╕р╖К р╢Ср╢║ р╢Ьр╖Тр╢╜р╖У р╢║р╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╖Ар╖Гр╖Кр╢нр╖Фр╖А р╢вр╢╜р╢║р╢з р╖Ар╢йр╖П р╢Ер╢йр╖Ф р╢▒р╢╕р╖К р╢Ср╢║ р╢┤р╖Пр╖Ар╖Щр╢║р╖Т."},{"question":"Chс╗Нn c├вu trс║г lс╗Эi ─С├║ng cho c├вu hс╗Пi sau: Hс╗Нc sinh tс╗Сt nghiс╗Зp trung hс╗Нc с╗Я tr╞░с╗Эng THPT Nguyс╗Еn Thс╗Л Minh Khai ─С╞░с╗гc cс║еp bс║▒ng g├м v├аo thс╗Эi Ph├бp?A. Bс║▒ng T├║ T├аiB. Bс║▒ng Th├аnh chungC. Bс║▒ng S╞б cс║еp","answer":"B. Bс║▒ng Th├аnh chungKhi mс╗Ыi khai giс║гng, tr╞░с╗Эng Nс╗п sinh ├Бo T├нm chс╗Й dс║бy bс║нc tiс╗Гu hс╗Нc. ─Рс║┐n n─Гm 1918, v├м sс╗С l╞░с╗гng hс╗Нc sinh gia t─Гng, tr╞░с╗Эng x├вy th├кm t├▓a nh├а thс╗й hai vс╗Ыi nhiс╗Бu chс╗йc n─Гng, ─С├│ c┼йng l├а n╞бi giс║гng dс║бy c├бc m├┤n nс╗п c├┤ng gia ch├бnh v├а th├кu th├╣a.Bс╗Сn n─Гm sau, tr╞░с╗Эng mс╗Я th├кm bс║нc trung hс╗Нc v├м ─С╞░с╗гc x├вy th├кm d├гy nh├а ph├нa sau ─Сс╗з rс╗Щng v├а ─С╞░с╗гc gс╗Нi l├а Coll├иge Des Jeunes Filles Indig├иnes (tr╞░с╗Эng Nс╗п trung hс╗Нc bс║гn xс╗й), vс║лn chс╗Й tuyс╗Гn nс╗п sinh. ─Р├вy l├а tr╞░с╗Эng nс╗п c├┤ng lс║нp duy nhс║еt trong hс╗З thс╗Сng c├бc tr╞░с╗Эng Ph├бp - Viс╗Зt thс╗Эi ─С├│ c├│ ban trung hс╗Нc. Hс╗Нc sinh ─С╞░с╗гc chia th├аnh hai ban: S╞░ phс║бm (hс╗Нc ra l├аm gi├бo vi├кn) v├а Phс╗Х th├┤ng. Tс╗Сt nghiс╗Зp trung hс╗Нc, hс╗Нc sinh ─С╞░с╗гc cс║еp bс║▒ng Th├аnh chung. Tuy do ng╞░с╗Эi Ph├бp quс║гn l├╜ nh╞░ng phong tr├аo ─Сс║еu tranh chс╗Сng thс╗▒c d├вn trong hс╗Нc sinh vс║лn ├вm с╗Й khi trong thс║нp ni├кn 1920, ├нt nhс║еt hai lс║зn nс╗п sinh cс╗зa tr╞░с╗Эng xuс╗Сng ─С╞░с╗Эng biс╗Гu t├мnh."},{"question":"╨Ю╨║╨╡╨░╨╜╨┤╨░╤А ╤В╤Г╤Г╤А╨░╨╗╤Г╤Г ╨╕╨╗╨╕╨╝ ╤Н╨╝╨╜╨╡ ╨┤╨╡╨┐ ╨░╤В╨░╨╗╨░╤В?","answer":"╨Ю╨║╨╡╨░╨╜╨┤╨░╤А ╤В╤Г╤Г╤А╨░╨╗╤Г╤Г ╨╕╨╗╨╕╨╝ - ╨Ю╨║╨╡╨╛╨╜╨╛╨╗╨╛╨│╨╕╤П ╨┤╨╡╨┐ ╨░╤В╨░╨╗╨░╤В."},{"question":"хПехнР1: ш┐Щф╕Ах▒ВхПкц╢ЙхПКчФ╡ц░Фш┐ЮцОехЩихТМцПТх║зф╗ехПКф┐бхП╖чЪДчЙйчРЖшзДца╝. хПехнР2: ш┐Щф╕Ах▒ВхПкц╢ЙхПКчФ╡ц║РцПТхд┤хТМцПТх║зф╗ехПКф┐бхП╖чЪДчЙйчРЖшзДца╝. щЧощвШ:чммф╕АхПехТМчммф║МхПешбиш╛╛чЫ╕хРМчЪДцДПф╣ЙхРЧ? чЫ╕хРМш┐ШцШпф╕НхРМ?","answer":"чЫ╕хРМ"},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢║р╖Щр╢пр╖Фр╢╕р╖Ъ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?(р╢Ър╖Тр╢нр╖Фр╢╜р╖К р╢Ър╢╗р╖Кр╢╕р╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╢║ р╖Др╖П  р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░р╖Ар╖Ъ)р╢Ер╢Ь р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╜р╖П","answer":"р╢╕р╢╜р╖Ъ р╢Ер╢Ьр╖Тр╢▒р╖К р╢Ер╢╜р╖Кр╢╜р╖П р╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢╕р╖Тр╢╗р╖Тр╢Ър╖Ц р╖Ар╖Тр╢з р╢Ср╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢пр╖Ър╖Бр╢║р╖Ър╢нр╖К р╢╕р╢╜ р╖Ар╖Рр╢йр╖У р╢Зр╢нр╖Кр╢▒р╢╕р╖К р╢Ср╢║ р╢Ър╖Рр╢┤р╖Ур╢╕р╢з р╖Гр╖Фр╢пр╖Фр╖Гр╖Фр╢║р╖Т. р╢Ср╢▒р╢╕р╖К р╢Ер╢Ь р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╜р╖Пр╢║."},{"question":"A cikin wanne nau'in ra'ayi za ku rarraba tweet mai zuwa? Mai kyau, Marar kyau, ko tsaka tsaki?@user Allah yajikansa yagafar tamasa ameen ЁЯЩПЁЯЩПЁЯЩП","answer":"Zan rarraba tweet ╔Чin da aka bayar a matsayin: Mai kyau"},{"question":"риХрйА ридрйБри╕рйАриВ ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйВрй░ риЬри╛ригрижрйЗ ри╣рйЛ?","answer":"ри░ридрии риири╡ри▓ риЯри╛риЯри╛ (риЬриирио 28 рижри╕рй░римри░ 1937) риЗрй▒риХ ринри╛ри░ридрйА риЙрижрипрйЛриЧрикридрйА, рикри░риЙрикриХри╛ри░рйА, риЕридрйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижри╛ ри╕ри╛римриХри╛ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╣рйИред риЙри╣ 1990 ридрйЛриВ 2012 ридрй▒риХ, риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижри╛ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╕рйА риЕридрйЗ рилри┐ри░ риЕриХридрйВримри░ 2016 ридрйЛриВ рилри░ри╡ри░рйА 2017 ридрй▒риХ, риЕрй░ридри░ри┐рио риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╡риЬрйЛриВ, риЕридрйЗ риЗри╕рижрйЗ риЪрйИри░рйАриЯрйЗримри▓ риЯри░рй▒ри╕риЯри╛риВ рижрйА риЕриЧри╡ри╛риИ риХри░рижри╛ ри░ри┐ри╣ри╛ред риЙри╣ ринри╛ри░рид рижрйЗ рижрйЛ риири╛риЧри░ри┐риХ рикрйБри░ри╕риХри╛ри░ри╛риВ рикрижрио ри╡ри┐ринрйВри╕ри╝риг (2008), рижрйВриЬри╛ ри╕ри░ри╡риЙрй▒риЪ риири╛риЧри░ри┐риХ ри╕риириори╛рии, риЕридрйЗ рикрижрио ринрйВри╕ри╝риг (2000), ридрйАриЬри╛ ри╕рин ридрйЛриВ риЙрй▒риЪ риири╛риЧри░ри┐риХ ри╕риириори╛рии рижри╛ рикрйНри░ри╛рикридриХри░ридри╛ ри╣рйИред ри░ридрии 1937 ри╡ри┐рй▒риЪ рикрйИрижри╛ ри╣рйЛриЗриЖ ри╕рйА риЕридрйЗ риЙри╣ риЯри╛риЯри╛ рикри░ри┐ри╡ри╛ри░ рижри╛  ри╡ри╛ри░ри╕  ри╣рйИред риЙри╣ риири╡ри▓ риЯри╛риЯри╛ рижри╛ рикрйБрй▒ридри░ ри╣рйИ, риЬри┐ри╕риирйВрй░ римри╛риЕриж ри╡ри┐рй▒риЪ риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ ри╕рй░ри╕риери╛рикриХ риЬриори╕ри╝рйЗридриЬрйА риЯри╛риЯри╛ рижрйЗ рикрйБрй▒ридри░ ри░ридриириЬрйА риЯри╛риЯри╛ риирйЗ риЧрйЛриж ри▓рйИ ри▓ри┐риЖ ри╕рйАред риЙри╕риирйЗ риХри╛ри░риирйЗри▓ рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА риХри╛ри▓риЬ риЖрилри╝ риЖри░риХрйАриЯрйИриХриЪри░ риЕридрйЗ ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ ри╡ри┐рй▒риЪ рикрйЬрйНри╣ри╛риИ риХрйАридрйАред риЙри╣ 1961 ри╡ри┐рй▒риЪ риЖрикригрйА риХрй░рикриирйА ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕ри╝ри╛риори▓ ри╣рйЛриЗриЖ риЕридрйЗ риЙри╕ ри╕риорйЗриВ риЙри╣ риЯри╛риЯри╛ ри╕риЯрйАри▓ рижрйА рижрйБриХри╛рии рижрйЗ рилри▓рйЛри░ 'ридрйЗ риХрй░рио риХри░рижри╛ ри╕рйА риЕридрйЗ 1991 ри╡ри┐рй▒риЪ риЬрйЗ.риЖри░.рибрйА. риЯри╛риЯри╛ рижрйА ри░ри┐риЯри╛риЗри░риорйИриВриЯ ридрйЛриВ римри╛риЕриж риЙри╕рижри╛ риЙрй▒ридри░ри╛ризри┐риХри╛ри░рйА римригри┐риЖред риЙри╕ риирйЗ риЯри╛риЯри╛ риЯрйА риири╛ри▓ри╝ риЯрйИриЯри▓рйА риирйВрй░ риЕридрйЗ риЯри╛риЯри╛ риорйЛриЯри░риЬри╝ риири╛ри▓ри╝ риЬрйИриЧрйБриЖри░ ри▓рйИриВриб ри░рйЛри╡ри░ риирйВрй░ риЕридрйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╕риЯрйАри▓ риири╛ри▓ри╝ риХрйЛри░ри╕ ри╣ри╛ри╕ри▓ риХрйАридри╛ риЬри┐ри╕ риири╛ри▓ри╝ риЯри╛риЯри╛ ри╡рй▒рибрйЗ рикрй▒ризри░ 'ридрйЗ ринри╛ри░рид-риХрйЗриВрижри░рйА ри╕риорйВри╣ ридрйЛриВ риЗрй▒риХ ри╡ри┐ри╕ри╝ри╡ ри╡рикри╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ римрижри▓ риЧри┐риЖред риЙри╕рижрйЗ риорйБриири╛рилри╝рйЗ рижри╛ ри▓риЧринриЧ 60-65% риЪрйИри░ри┐риЯрйА ри▓риИ рижри╛рии риХрйАридри╛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ риЬри┐ри╕ риири╛ри▓ри╝ риЙри╕рижри╛ риири╛рио рижрйБриирйАриЖ рижрйЗ ри╕рин ридрйЛриВ риори╣рй▒ридри╡рикрйВри░рии рикри░риЙрикриХри╛ри░рйА ри▓рйЛриХри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪрйЛриВ ри╕ри╝рйБриори╛ри░ ри╣рйИред== риорйБрй▒риври▓ри╛ риЬрйАри╡рии ==ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ рижри╛ риЬриирио 28 рижри╕рй░римри░ 1937 риирйВрй░ римрйНри░ри┐риЯри┐ри╕ри╝ ри░ри╛риЬ рижрйМри░ри╛рии римрй░римриИ, (ри╣рйБриг риорйБрй░римриИ) ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣рйЛриЗриЖ ри╕рйА риЕридрйЗ риЙри╣ риири╡ри▓ риЯри╛риЯри╛ рижри╛ рикрйБрй▒ридри░ ри╣рйИред риЙри╕рижрйА риири╛риирйА ри╣рйАри░ри╛римри╛риИ риЯри╛риЯри╛ рижрйА ринрйИриг ри╕рйА, риЬрйЛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ ри╕рй░ри╕риери╛рикриХ риЬриори╕ри╝рйЗрижриЬрйА риЯри╛риЯри╛ рижрйА рикридриирйА ри╕рйАред  риЙри╕рижрйЗ рижри╛рижри╛, ри╣рйЛри░риорйБри╕риЬрйА риЯри╛риЯри╛, ри╡ри┐риЖрикриХ риЯри╛риЯри╛ рикри░ри┐ри╡ри╛ри░ риири╛ри▓ ри╕римрй░ризрид ри╕рииред ри░ридрии рижрйЗ риори╛ридри╛-рикри┐ридри╛ риири╡ри▓ риЕридрйЗ ри╕рйЛриирйВ 1948 ри╡ри┐рй▒риЪ ри╡рй▒риЦ ри╣рйЛ риЧриПред риЙри╕ ри╕риорйЗриВ ри░ридрии 10 ри╕ри╛ри▓ рижри╛ ри╕рйА риЕридрйЗ римри╛риЕриж ри╡ри┐рй▒риЪ риЙри╕рижри╛ рикри╛ри▓риг рикрйЛри╕ри╝риг ри╕ри░ ри░ридриириЬрйА риЯри╛риЯри╛ рижрйА ри╡ри┐ризри╡ри╛, риЙри╕рижрйА рижри╛рижрйА, риири╡риЬримри╛риИ риЯри╛риЯри╛ рижрйБриЖри░ри╛ риХрйАридри╛ риЧри┐риЖ, риЬри┐ри╕риирйЗ риЙри╕риирйВрй░ ри░ри╕риорйА ридрйМри░ 'ридрйЗ риЬрйЗ.риРрии. рикрйЗриЯри┐риЯ рикри╛ри░ри╕рйА риЕриири╛рие риЖри╕ри╝ри░рио рижрйБриЖри░ри╛ риЧрйЛриж ри▓ри┐риЖ ри╕рйАред риЙри╕рижри╛ риЗрй▒риХ ри╕рйМридрйЗри▓ри╛ ринри░ри╛, риирйЛриПри▓ риЯри╛риЯри╛ (ри╕ри┐риорйЛрии риЯри╛риЯри╛ риири╛ри▓ риири╡ри▓ риЯри╛риЯри╛ рижрйЗ рижрйВриЬрйЗ ри╡ри┐риЖри╣ ридрйЛриВ) ри╣рйИ,  риЬри┐ри╕рижрйЗ риири╛ри▓ риЙри╕рижри╛ рикри╛ри▓риг рикрйЛри╕ри╝риг ри╣рйЛриЗриЖ ри╕рйАред риЙри╕рижрйА рикри╣ри┐ри▓рйА ринри╛ри╕ри╝ри╛ риЧрйБриЬри░ри╛ридрйА ри╣рйИред риЙри╕риирйЗ риХрйИриВрикрйАриЕрии ри╕риХрйВри▓, риорйБрй░римриИ ри╡ри┐рй▒риЪ 8ри╡рйАриВ риЬриори╛рид ридрй▒риХ рикрйЬрйНри╣ри╛риИ риХрйАридрйА, риЙри╕ ридрйЛриВ римри╛риЕриж риХрйИриерйЗрибрйНри░ри▓ риРриВриб риЬрйМрии риХрйМриирии ри╕риХрйВри▓, риорйБрй░римриИ риЕридрйЗ ри╕ри╝ри┐риори▓ри╛ рижрйЗ римри┐ри╕ри╝рик риХри╛риЯрии ри╕риХрйВри▓ ри╡ри┐рй▒риЪ рикрйЬрйНри╣ри┐риЖ риЕридрйЗ 1955 ри╡ри┐рй▒риЪ риЙри╕риирйЗ риири┐риКрипри╛ри░риХ ри╕ри┐риЯрйА рижрйЗ ри░ри┐ри╡ри░рибрйЗри▓ риХрй░риЯри░рйА ри╕риХрйВри▓ ридрйЛриВ риЧрйНри░рйИриЬрйВриПри╕ри╝рии риХрйАридрйАред 1959 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЙри╕риирйЗ рилри┐ри░ риХри╛ри░риирйЗри▓ рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА ридрйЛриВ риЖри░риХрйАриЯрйИриХриЪри░ ри╡ри┐рй▒риЪ риЗрй▒риХ рибри┐риЧри░рйА рикрйНри░ри╛рикрид риХрйАридрйА риЕридрйЗ 1975 ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ рижрйЗ ри╕рй▒рид-ри╣рилри╝ридрйЗ рижрйЗ риРрибри╡ри╛риВри╕риб риорйИриирйЗриЬриорйИриВриЯ рикрйНри░рйЛриЧри░ри╛рио ри╡ри┐рй▒риЪ рижри╛риЦри▓ри╛ ри▓ри┐риЖред 1970 рижрйЗ рижри╣ри╛риХрйЗ рижрйМри░ри╛рии рикрйНри░римрй░ризрии риори╣ри┐риХриорйЗ ри╡ри┐рй▒риЪ риЬри╛ риХрйЗ ри░ридрии риирйЗ риЧри░рйБрй▒рик рижрйА риХрй░рикриирйА риирйИри╕ри╝риири▓ ри░рйЗрибрйАриУ риРриВриб риЗри▓рйИриХриЯрйНри░ри╛риири┐риХри╕ (риирйЗри▓риХрйЛ) рижри╛ ри╕ри╛ри░рйЗ рикри╛ри╕рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ риХрйАридри╛ риЕридрйЗ ри╕ри╝рйБри░рйВриЖридрйА ри╕рилри▓ридри╛ рикрйНри░ри╛рикрид риХрйАридрйА риЕридрйЗ ри╕ри┐ри░рил риЖри░риери┐риХ риорй░рижрйА рижрйЗ рижрйМри░ри╛рии риЗри╕ риирйВрй░ риври╣ри┐-риврйЗри░рйА ри╣рйБрй░рижрйЗ рижрйЗриЦри┐риЖред   1991 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЬрйЗ.риЖри░.рибрйА. риЯри╛риЯри╛ риирйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии рижрйЗ риЕри╣рйБрижрйЗ ридрйЛриВ риЕри╕ридрйАрилри╛ рижрйЗ рижри┐рй▒ридри╛ риЕридрйЗ ри░ридрии риирйВрй░ риЖрикригри╛ риЙрй▒ридри░ри╛ризри┐риХри╛ри░рйА риири╛риориЬри╝риж риХрйАридри╛ред риЬрижрйЛриВ риЙри╣ риири╡рйАриВ ринрйВриори┐риХри╛ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рйИриЯри▓ ри╣рйЛ риЧри┐риЖ ридри╛риВ риЙри╕риирйВрй░ римри╣рйБрид ри╕ри╛ри░рйАриЖриВ риХрй░рикриирйАриЖриВ рижрйЗ риорйБриЦрйАриЖриВ рижрйЗ ри╕риЦри╝рид ри╡ри┐ри░рйЛриз рижри╛ ри╕ри╛ри╣риоригри╛ риХри░риири╛ рикри┐риЖ, риЬри┐риирйНри╣ри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪрйЛриВ риХрйБриЭ риирйЗ риЖрикригрйАриЖриВ риХрй░рикриирйАриЖриВ ри╡ри┐рй▒риЪ рижри╣ри╛риХри┐риЖриВ ридрй▒риХ римри┐ридри╛риП ри╕рии риЕридрйЗ риЬрйЗриЖри░рибрйА риЯри╛риЯри╛ рижрйЗ риЕризрйАрии риХрй░рио риХри░рии рижрйА риЖриЬри╝ри╛рижрйА рижрйЗ риХри╛ри░рии римри╣рйБрид ри╕ри╝риХридрйАри╕ри╝ри╛ри▓рйА риЕридрйЗ рикрйНри░ринри╛ри╡ри╕ри╝ри╛ри▓рйА римриг риЧриП ри╕рииред риЙри╕риирйЗ риЗрй▒риХ ри╕рйЗри╡ри╛риорйБриХридрйА рижрйА риЙриори░ риири┐ри░ризри╛ри░рид риХри░риХрйЗ риЙри╣риири╛риВ риирйВрй░ римрижри▓ригри╛ ри╕ри╝рйБри░рйВ риХрйАридри╛, риЕридрйЗ рилри┐ри░ ри╡ри┐риЕриХридрйАриЧрид риХрй░рикриирйАриЖриВ риирйВрй░ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ рижрилридри░ риирйВрй░ риХри╛ри░риЬри╕ри╝рйАри▓ ридрйМри░ 'ридрйЗ ри░ри┐рикрйЛри░риЯ риХри░рии ри▓риИ риХри┐ри╣ри╛ риЕридрйЗ ри╣ри░рйЗриХ риирйЗ риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ римрйНри░ри╛риВриб риирйВрй░ римригри╛риЙриг риЕридрйЗ ри╡ри░ридриг ри▓риИ риЖрикригрйЗ ри▓ри╛рин рижри╛ риХрйБриЭ рипрйЛриЧрижри╛рии рикри╛риЗриЖред риири╡рйАрииридри╛ риирйВрй░ рикри╣ри┐ри▓ рижри┐рй▒ридрйА риЧриИ риЕридрйЗ риирйМриЬри╡ри╛рии рикрйНри░ридри┐ринри╛ риирйВрй░ ри╕ри╝ри╛риори▓ риХрйАридри╛ риЧри┐риЖ риЕридрйЗ риЬри╝ри┐рй░риорйЗри╡ри╛ри░рйАриЖриВ рижри┐рй▒ридрйАриЖриВ риЧриИриЖриВред риЙри╕рижрйА риЕриЧри╡ри╛риИ ри╣рйЗриа, риЧри░рйБрй▒рик рижрйАриЖриВ риХрй░рикриирйАриЖриВ ри╡ри┐рй▒риЪ риУри╡ри░ри▓рйИрикри┐рй░риЧ риХри╛ри░риЬри╛риВ риирйВрй░ риЗрй▒риХ ридри╛ри▓риорйЗри▓ ри╡ри╛ри▓рйЗ ри╕риорйБрй▒риЪрйЗ ри░рйВрик ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рйБриЪри╛ри░рйВ римригри╛риЗриЖ риЧри┐риЖ ри╕рйА,  риЬри┐ри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ ри▓рйВриг ридрйЛриВ ри╕ри╛рилриЯри╡рйЗриЕри░ риЧри░рйБрй▒рик ри╡ри┐ри╕ри╝ри╡рйАриХри░рии риирйВрй░ риЕрикригри╛риЙриг ри▓риИ риЧрйИри░-ри╕рй░римрй░ризри┐рид риХри╛ри░рйЛримри╛ри░ри╛риВ риирйВрй░ риЫрй▒риб ри░ри┐ри╣ри╛ ри╕рйАредриЙри╕риирйЗ 21 ри╕ри╛ри▓ рижрйМри░ри╛рии риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйА риЕриЧри╡ри╛риИ риХрйАридрйА риЬри┐ри╕ рижрйМри░ри╛рии риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижри╛ риори╛ри▓рйАриЖ 40 риЧрйБригри╛ риЕридрйЗ риорйБриири╛рилри╝ри╛ 50 риЧрйБригри╛ ри╡риз риЧри┐риЖ ри╕рйАред риЬрижрйЛриВ риЙри╕риирйЗ риЖрикригри╛ риХри╛ри░риЬринри╛ри░ ри╕рй░ринри╛ри▓ри┐риЖ ридри╛риВ ри╕риорйБрй▒риЪрйЗ ридрйМри░ 'ридрйЗ риЧри░рйБрй▒рик рижрйА римри╣рйБрид риЬри╝ри┐риЖрижри╛ ри╡ри┐риХри░рйА ри╡ри╕ридрйВриЖриВ ридрйЛриВ риЖриИ риЕридрйЗ риЬрижрйЛриВ риЙри╣ римри╛ри╣ри░ риири┐риХри▓ри┐риЖ ридри╛риВ риЬри╝ри┐риЖрижри╛ридри░ ри╡ри┐риХри░рйА римрйНри░ри╛риВрибри╛риВ ридрйЛриВ риЖриИред  риЙри╕риирйЗ рижри▓рйЗри░рйА риири╛ри▓ри╝ риЯри╛риЯри╛ риЯрйА риири╛ри▓ри╝ риЯрйИриЯри▓рйА риирйВрй░, риЯри╛риЯри╛ риорйЛриЯри░риЬри╝ риири╛ри▓ри╝ риЬрйИриЧрйБриЖри░ ри▓рйИриВриб ри░рйЛри╡ри░ риирйВрй░ риЕридрйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╕риЯрйАри▓ риири╛ри▓ри╝ риХрйЛри░ри╕ риирйВрй░ ри╣ри╛ри╕ри▓ риХрйАридри╛ред риЗри╕ ри╕рин .риири╛ри▓ри╝ риЯри╛риЯри╛ ринри╛ри░рид-риХрйЗриВрижрйНри░ри┐рид риЧри░рйБрй▒рик ридрйЛриВ риЗрй▒риХ риЧри▓рйЛримри▓ риХри╛ри░рйЛримри╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ римрижри▓ риЧри┐риЖ, риЬри┐ри╕ риири╛ри▓ри╝ 100 ридрйЛриВ ри╡рй▒риз рижрйЗри╕ри╝ри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рй░риЪри╛ри▓рии ри╣рйЛриЗриЖ риЕридрйЗ ри╡ри┐риХри░рйА ри╡ри┐рй▒риЪ 65% ридрйЛриВ ри╡рй▒риз риори╛ри▓рйАриЖ риЖриЗриЖред риЙри╕риирйЗ риЯри╛риЯри╛ риирйИриирйЛ риХри╛ри░ рижри╛ ри╕рй░риХри▓рик ри▓ри┐риЖред 2015 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЙри╕риирйЗ ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ рижрйЗ риХрйНри░рйАриПриЯри┐рй░риЧ риРриори░риЬри┐рй░риЧ риори╛ри░риХри┐риЯ рикрйНри░рйЛриЬрйИриХриЯ ри▓риИ риЗрй▒риХ риЗрй░риЯри░ри╡ри┐риК ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕ри┐риЖ, риЯри╛риЯри╛ риирйИриирйЛ римри╣рйБрид риори╣рй▒ридри╡рикрйВри░рии рикрйНри░ри╛риЬрйИриХриЯ ри╕рйА риХри┐риЙриВриХри┐ риЗри╣ риЗрй▒риХ риФри╕рид ринри╛ри░ридрйА риЦрикридриХри╛ри░ рижрйА рикри╣рйБрй░риЪ ри╡ри┐рй▒риЪ риЖриЙриг ри╡рйА риХри╛ри░ ри╕рйАред 28 рижри╕рй░римри░ 2012 риирйВрй░ 75 ри╕ри╛ри▓ рижрйА риЙриори░ ри╡ри┐рй▒риЪ ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйЗ риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик ри╡ри┐рй▒риЪ риЖрикригрйАриЖриВ риХри╛ри░риЬриХри╛ри░рйА ри╕ри╝риХридрйАриЖриВ ридрйЛриВ риЕри╕ридрйАрилри╛ рижрйЗ рижри┐рй▒ридри╛ ри╕рйА риЕридрйЗ римрйЛри░риб риЖрилри╝ рибри╛риЗри░рйИриХриЯри░риЬри╝ риЕридрйЗ риХри╛риирйВрй░риирйА ри╡ри┐ринри╛риЧ риирйЗ ри╕ри╝ри╛рикрйВри░риЬрйА рикри╛ри▓риириЬрйА риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ рикри▓рйЛриириЬрйА риори┐ри╕ридри░рйА рижрйЗ рикрйБрй▒ридри░ ри╕ри╛риЗри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА риирйВрй░ риЙрй▒ридри░ри╛ризри┐риХри╛ри░рйА ри╡риЬрйЛриВ риирйВрй░ риири┐рипрйБриХрид риХри░рии ридрйЛриВ риЗриириХри╛ри░ риХри░ рижри┐рй▒ридри╛ ри╕рйА, риЙри╣ риЧри░рйБрй▒рик рижри╛ ри╕рин ридрйЛриВ ри╡рй▒рибри╛ ри╡ри┐риЕриХридрйАриЧрид ри╕ри╝рйЗриЕри░ризри╛ри░риХ риЕридрйЗ ри╡ри┐риЖри╣ рижрйБриЖри░ри╛ риЧри░рйБрй▒рик риири╛ри▓ри╝ ри╕рй░римрй░ризри┐рид ри╕рйАред 24 риЕриХридрйВримри░ 2016 риирйВрй░, ри╕ри╛риЗри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии рижрйЗ риЕри╣рйБрижрйЗ ридрйЛриВ ри╣риЯри╛ рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖ ри╕рйА риЕридрйЗ ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйВрй░ риЕрй░ридри░ри┐рио риЪрйЗриЕри░риорйИрии римригри╛риЗриЖ риЧри┐риЖ ри╕рйАред риЗри╣ рилрйИри╕ри▓ри╛ ридрйАримри░ риорйАрибрйАриЖ риЬри╛риВриЪ ри╡ри┐рй▒риЪ риЪри▓ри╛ риЧри┐риЖ риЬри┐ри╕риирйЗ римри╣рйБрид ри╕ри╛ри░рйЗ ри▓рйЛриХри╛риВ риирйВрй░ риЕриЪри╛риириХ ри╣риЯри╛риЙриг рижрйЗ риорйВри▓ риХри╛ри░риири╛риВ риЕридрйЗ риЗри╕ ридрйЛриВ рикрйИрижри╛ ри╣рйЛриг ри╡ри╛ри▓ри╝рйЗ ри╕рй░риХриЯ рижрйА риЬри╛риВриЪ риХрйАридрйАред риЙрй▒ридри░ри╛ризри┐риХри╛ри░рйА ри▓риИ риЗрй▒риХ риЪрйЛриг риХриорйЗриЯрйА римригри╛риИ риЧриИ ри╕рйАред риЪрйЛриг риХриорйЗриЯрйА риЬри┐ри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рйНри░. риЯри╛риЯри╛, риЯрйАри╡рйАриРри╕ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ риорйБриЦрйА ри╡рйЗригрйВ ри╕рйНри░рйАриири┐ри╡ри╛ри╕рии, римрйИрии риХрйИрикрйАриЯри▓ рижрйЗ риЕриори┐рид риЪрй░рижри░ри╛, ри╕ри╛римриХри╛ рибри┐рикри▓рйЛриорйИриЯ ри░рйЛриирйЗрии ри╕рйЗрии риЕридрйЗ ри▓ри╛ри░риб риХрйБриори╛ри░ ринрй▒риЯри╛риЪри╛ри░рйАриЖ ри╕ри╝ри╛риори▓ ри╣рииред ри╕. ринрй▒риЯри╛риЪри╛ри░рйАриЖ риирйВрй░ риЫрй▒риб риХрйЗ римри╛риХрйА ри╕ри╛ри░рйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ римрйЛри░риб ри╡ри┐риЪ ри╕рииред 12 риЬриири╡ри░рйА 2017 риирйВрй░, риириЯри░ри╛риЬрии риЪрй░рижри░ри╕ри╝рйЗриЦри░рии риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╡риЬрйЛриВ риири╛риориЬри╝риж риХрйАридри╛ риЧри┐риЖ ри╕рйА, риЗри╣ риЕри╣рйБрижри╛ риЙри╕риирйЗ рилри░ри╡ри░рйА 2017 ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рй░ринри╛ри▓ри┐риЖред риЯри╛риЯри╛ риирйЗ ри╕риирйИрикрибрйАри▓ - ринри╛ри░рид рижрйАриЖриВ рикрйНри░риорйБрй▒риЦ риИ-риХри╛риори░ри╕ ри╡рйИрй▒римри╕ри╛риИриЯри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪрйЛриВ риЗрй▒риХ - риЕридрйЗ риЬриири╡ри░рйА 2016 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЯрйАримри╛риХри╕, риЗрй▒риХ риФриири▓ри╛риИрии рикрйНри░рйАриорйАриЕрио ринри╛ри░ридрйА риЪри╛ри╣ ри╡ри┐риХри░рйЗридри╛,риЕридрйЗ CashKaro.com, риЗрй▒риХ риЫрйВриЯ риХрйВрикрии риЕридрйЗ риХрйИри╕ри╝-римрйИриХ ри╡рйИрй▒римри╕ри╛риИриЯ ри╡ри┐рй▒риЪ риЖрикригрйАриЖриВ  риири┐рй▒риЬрйА римрй▒риЪридри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪрйЛриВ риири┐ри╡рйЗри╕ри╝ риХрйАридри╛ ри╣рйИред  риЙри╕риирйЗ ринри╛ри░рид рижрйАриЖриВ ри╕ри╝рйБри░рйВриЖридрйА риЕридрйЗ риЕрй░ридрио рикрйЬри╛риЕ рижрйАриЖриВ риХрй░рикриирйАриЖриВ ри╡ри┐рй▒риЪ риЫрйЛриЯрйЗ риири┐ри╡рйЗри╕ри╝ риХрйАридрйЗ ри╣рии, риЬри┐ри╡рйЗриВ риХри┐ риУри▓ри╛ риХрйИримриЬри╝ ри╡ри┐рй▒риЪ INR 0.95 риХри░рйЛрйЬред  риЕрикрйНри░рйИри▓ 2015 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЗри╣ ри░ри┐рикрйЛри░риЯ риЖриИ ри╕рйА риХри┐ риЯри╛риЯри╛ риирйЗ риЪрйАриирйА ри╕риори╛ри░риЯрилрйЛрии ри╕риЯри╛ри░риЯриЕрик ри╕ри╝ри╛риУриорйА ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣ри┐рй▒ри╕рйЗрижри╛ри░рйА ри╣ри╛ри╕ри▓ риХрйАридрйА ри╣рйИред 2016 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЙри╕риирйЗ римрйИриЪри▓ри░ри╕ ри▓риИ рикрйВри░рйА ридри░рйНри╣ри╛риВ риири╛ри▓ ри╕риЬри╛риП рилри▓рйИриЯри╛риВ риирйВрй░ ри▓рй▒ринриг ри▓риИ риЗрй▒риХ риФриири▓ри╛риИрии рикрйЛри░риЯри▓ риирйИри╕риЯри╛ри╡рйЗриЕ ри╡ри┐рй▒риЪ риири┐ри╡рйЗри╕ри╝ риХрйАридри╛ риЬри┐ри╕риирйЗ римри╛риЕриж ри╡ри┐рй▒риЪ рикри░ри┐ри╡ри╛ри░ ри▓риИ риХри┐ри░ри╛риП 'ридрйЗ рижрйЗриг риЕридрйЗ риФриири▓ри╛риИрии рикри╛ри▓ридрйВ рижрйЗриЦринри╛ри▓ рикрйЛри░риЯри▓, рибрйМриЧри╕рикрйЛриЯ ри╕ри╝рйБри░рйВ риХри░рии ри▓риИ риЬри╝рйИриирйАрилри╛риИ риирйВрй░ ри╣ри╛ри╕ри▓ риХрйАридри╛ред риЯри╛риЯри╛ риорйЛриЯри░риЬри╝ риирйЗ риЧрйБриЬри░ри╛рид рижрйЗ ри╕ри╛риирй░риж рикри▓ри╛риВриЯ ридрйЛриВ риЯри┐риЧрйЛри░ риЗри▓рйИриХриЯрйНри░ри┐риХ ри╡ри╛ри╣риири╛риВ рижри╛ рикри╣ри┐ри▓ри╛ римрйИриЪ риЬри╛ри░рйА риХрйАридри╛, риЬри┐ри╕ римри╛ри░рйЗ ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйЗ риХри┐ри╣ри╛, \\"риЯри┐риЧрйЛри░ ринри╛ри░рид рижрйЗ риЗри▓рйИриХриЯрйНри░ри┐риХ ри╕рйБрикриирйЗ риирйВрй░ ридрйЗриЬри╝рйА риири╛ри▓ риЕрй▒риЧрйЗ ри╡ризри╛риЙриг рижрйА риЗрй▒риЫри╛ риирйВрй░ рижри░ри╕ри╛риЙриВрижри╛ ри╣рйИред ри╕ри░риХри╛ри░ риирйЗ 2030 ридрй▒риХ ри╕ри┐ри░рил риЗри▓рйИриХриЯрйНри░ри┐риХ риХри╛ри░ри╛риВ рижри╛ риЯрйАриЪри╛ ри░рй▒риЦри┐риЖ ри╣рйИред\\"=== риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ римриири╛рио ри╕ри╛риЗри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА ===24 риЕриХридрйВримри░ 2016 риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ риири┐ри░рижрйЗри╕ри╝риХ риорй░рибри▓ риирйЗ  ри╕ри╛риЗри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ридрйЛриВ ридрйБри░рй░рид ри╣риЯри╛риЙриг ри▓риИ ри╡рйЛриЯ риХрйАридри╛ риЕридрйЗ ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйВрй░ риЕрй░ридри░ри┐рио риЪрйЗриЕри░риорйИрии римригри╛риЗриЖред рилри░ри╡ри░рйА 2017 ри╡ри┐рй▒риЪ риори┐ри╕ридри░рйА риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ рибри╛риЗри░рйИриХриЯри░ ри╡риЬрйЛриВ ри╣риЯри╛ рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖ ри╕рйАред риирйИри╕ри╝риири▓ риХрй░рикриирйА ри▓ри╛риЕ риЕрикрйАри▓рйА риЯрйНри░ри┐римри┐риКриири▓ (риРриири╕рйАриРри▓риПриЯрйА) риирйЗ рижри╕рй░римри░ 2019 ри╡ри┐рй▒риЪ рилрйИри╕ри▓ри╛ риХрйАридри╛ ри╕рйА риХри┐ ри╕ри╛риЗри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╡риЬрйЛриВ ри╣риЯри╛риЙригри╛ риЧрйИри░-риХри╛риирйВрй░риирйА ри╕рйА риЕридрйЗ риЙри╕ риирйВрй░ римри╣ри╛ри▓ риХрйАридри╛ риЬри╛ригри╛ риЪри╛ри╣рйАрижри╛ ри╣рйИред ринри╛ри░рид рижрйА ри╕рйБрикри░рйАрио риХрйЛри░риЯ риирйЗ риРрй▒риири╕рйАриРрй▒ри▓риПриЯрйА рижрйЗ риЙри╕ ри╣рйБриХрио риирйВрй░ ри░рй▒риж риХри░рии ри▓риИ 111-римри┐ри▓рйАриЕрии рижрйЗ ри╕риорйВри╣ рижрйА риЕрикрйАри▓ 'ридрйЗ ри╕рйБригри╡ри╛риИ риХрйАридрйА риЬри┐ри╕ риирйЗ риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик риирйВрй░ риЙри╕ ри╡ри┐риЕриХридрйА риирйВрй░ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╡риЬрйЛриВ риирйМриХри░рйА 'ридрйЗ ри░рй▒риЦриг рижри╛ риири┐ри░рижрйЗри╕ри╝ рижри┐рй▒ридри╛ ри╕рйАред ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риири┐рй▒риЬрйА ридрйМри░ 'ридрйЗ риЗри╕ риХрйЗри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрйЛри╕ри╝ри╛риВ рижрйА риЕриЧри╡ри╛риИ риХри░ ри░ри╣рйЗ ри╣рии риЕридрйЗ риЙриирйНри╣ри╛риВ риирйЗ ри╕рйБрикри░рйАрио риХрйЛри░риЯ ри╡ри┐рй▒риЪ рилрйИри╕ри▓рйЗ риирйВрй░ риЪрйБригрйМридрйА рижрйЗриг ри╡ри╛ри▓рйА риЗрй▒риХ ри╡рй▒риЦри░рйА рикриЯрйАри╕ри╝рии рижри╛риЗри░ риХрйАридрйАред ри╕рйБрикри░рйАрио риХрйЛри░риЯ риирйЗ риРрй▒риири╕рйАриРрй▒ри▓риПриЯрйА рижрйЗ риЙри╕ ри╣рйБриХрио 'ридрйЗ ри░рйЛриХ ри▓ри╛ рижри┐рй▒ридрйА ри╣рйИ риЬри┐ри╕ риирйЗ ри╕ри╛риИри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА риирйВрй░ риЬриири╡ри░рйА 2020 'риЪ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╡риЬрйЛриВ римри╣ри╛ри▓ риХри░рии рижрйА риЗриЬри╛риЬри╝рид рижри┐рй▒ридрйА ри╕рйАред ри╣ри╛ри▓ри╛риВриХри┐ ри╕рйБрикри░рйАрио риХрйЛри░риЯ риирйЗ ри╕ри╛риЗри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА рижрйА римри░риЦри╛ри╕ридриЧрйА риирйВрй░ римри░риХри░ри╛ри░ ри░рй▒риЦри┐риЖред== рикри░риЙрикриХри╛ри░ ==ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ ри╕ри┐рй▒риЦри┐риЖ, рижри╡ри╛риИ риЕридрйЗ рикрйЗриВрибрйВ ри╡ри┐риХри╛ри╕ рижри╛ ри╕риори░риериХ ри╣рйИ риЕридрйЗ ринри╛ри░рид ри╡ри┐рй▒риЪ риЗрй▒риХ рикрйНри░риорйБрй▒риЦ рикри░риЙрикриХри╛ри░рйА риорй░риири┐риЖ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИред ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйЗ риЪрйБригрйМридрйАриЧрйНри░ри╕рид риЦрйЗридри░ри╛риВ ри▓риИ римри┐ри╣ридри░ рикри╛ригрйА рикрйНри░рижри╛рии риХри░рии ри▓риИ риХрйИрикрйЗри╕ри┐риЯри┐ри╡ рибрйАриУриири╛риИриЬри╝рйЗри╕ри╝рии ри╡ри┐риХри╕ри┐рид риХри░рии ри▓риИ риири┐риК ри╕ри╛риКрие ри╡рйЗри▓риЬри╝ рилрйИриХри▓риЯрйА риЖрилри╝ риЗрй░риЬрйАриирйАриЕри░ри┐рй░риЧ рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА рижри╛ ри╕риори░риерии риХрйАридри╛редриХрйИри▓рйАрилрйЛри░риирйАриЖ рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА, ри╕рйИрии рибри┐риПриЧрйЛ (UC ри╕рйИрии рибри┐риПриЧрйЛ) ри╡ри┐риЦрйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╣ри╛ри▓, риири╡рй░римри░ 2018 ри╡ри┐рй▒риЪ риЦрйЛри▓рйНри╣ри┐риЖ риЧри┐риЖред риЗри╣ риЬрйАри╡-ри╡ри┐риЧри┐риЖрии риЕридрйЗ ринрйМридри┐риХ ри╡ри┐риЧри┐риЖрии ри▓риИ ри╕ри╣рйВри▓ридри╛риВ рикрйНри░рижри╛рии риХри░рижри╛ ри╣рйИ риЕридрйЗ риЬрйИриирйЗриЯри┐риХри╕ риЕридрйЗ ри╕рйБри╕ри╛риЗриЯрйА ри▓риИ риЯри╛риЯри╛ риЗрй░ри╕риЯрйАриЪри┐риКриЯ рижри╛ риШри░ ри╣рйИред риЯри╛риЯри╛ риЗрй░ри╕риЯрйАриЪри┐риКриЯ рилри╛ри░ риЬрйИриирйЗриЯри┐риХри╕ риРриВриб ри╕рйЛри╕ри╛риЗриЯрйА риЗрй▒риХ римри╛риИ-риирйИри╕ри╝риири▓ ри╕рй░ри╕риери╛ ри╣рйИ риЬрйЛ ри╡рйИриХриЯри░-римрйЛри░рии римри┐риори╛ри░рйАриЖриВ рижри╛ риорйБриХри╛римри▓ри╛ риХри░рии рижрйЗ риЦрйЗридри░ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕риори╛риЬриХ риЕридрйЗ римрйБриири┐риЖрижрйА риври╛риВриЪрйЗ рижрйЗ ри╡ри┐риХри╛ри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕ри╣ри╛риЗридри╛ риХри░рии ри▓риИ рипрйВри╕рйА ри╕рйИрии рибри┐риПриЧрйЛ риЕридрйЗ ринри╛ри░рид ри╡ри┐рй▒риЪ риЦрйЛриЬ риХри╛ри░риЬри╛риВ ри╡ри┐риЪриХри╛ри░ риЦрйЛриЬ рижри╛ ридри╛ри▓риорйЗри▓ риХри░рижрйА ри╣рйИред риЯри╛риЯри╛ ри╣ри╛ри▓ риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ риЯри░рй▒ри╕риЯри╛риВ ри╡рй▒ри▓рйЛриВ 70 риори┐ри▓рйАриЕрии рижрйЗ риЙрижри╛ри░ ридрйЛри╣рилри╝рйЗ рижрйА риори╛рииридри╛ ри╡риЬрйЛриВ риири╛рио рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЯри╛риЯри╛ риРриЬрйВриХрйЗри╕ри╝рии риРриВриб рибри┐ри╡рйИри▓рикриорйИриВриЯ риЯри░рй▒ри╕риЯ, риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйЗ риЗрй▒риХ рикри░риЙрикриХри╛ри░рйА ри╕ри╣ри┐рипрйЛриЧрйА, риирйЗ 28 риори┐ри▓рйАриЕрии рижри╛ риЯри╛риЯри╛ ри╕риХри╛ри▓ри░ри╕ри╝ри┐рик рилрй░риб рижри┐рй▒ридри╛ ри╣рйИ риЬрйЛ риХри╛ри░риирйЗри▓ рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА риирйВрй░ ринри╛ри░рид рижрйЗ риЕрй░рибри░ риЧрйНри░рйИриЬрйВриПриЯ ри╡ри┐рижри┐риЖри░риерйАриЖриВ риирйВрй░ ри╡ри┐рй▒ридрйА ри╕ри╣ри╛риЗридри╛ рикрйНри░рижри╛рии риХри░рйЗриЧри╛ред ри╕риХри╛ри▓ри░ри╕ри╝ри┐рик рилрй░риб риХри┐ри╕рйЗ ри╡рйА ри╕риорйЗриВ ри▓риЧринриЧ 20 ри╡ри┐рижри╡ри╛риири╛риВ рижри╛ ри╕риори░риерии риХри░рйЗриЧри╛ риЕридрйЗ риЗри╣ риприХрйАриирйА римригри╛риПриЧри╛ риХри┐ ри╕рин ридрйЛриВ ри╡ризрйАриЖ ринри╛ри░ридрйА ри╡ри┐рижри┐риЖри░риерйАриЖриВ риХрйЛри▓ риХри╛ри░риирйЗри▓ ридрй▒риХ рикри╣рйБрй░риЪ ри╣рйЛри╡рйЗ, ринри╛ри╡рйЗриВ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйЗ ри╡ри┐рй▒ридрйА ри╣ри╛ри▓ри╛рид риХрйБриЭ ри╡рйА ри╣рйЛригред ри╕риХри╛ри▓ри░ри╕ри╝ри┐рик ри╕ри╛ри▓ри╛риири╛ рижри┐рй▒ридрйА риЬри╛ри╡рйЗриЧрйА; рикрйНри░ри╛рикридриХри░ридри╛ риХри╛ри░риирйЗри▓ ри╡ри┐риЦрйЗ риЖрикригрйЗ риЕрй░рибри░риЧрйНри░рйИриЬрйБриПриЯ риЕризри┐риРрии рижрйА риори┐риЖриж ри▓риИ ри╕риХри╛ри▓ри░ри╕ри╝ри┐рик рикрйНри░ри╛рикрид риХри░риириЧрйЗред2010 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик рижрйАриЖриВ риХрй░рикриирйАриЖриВ риЕридрйЗ риЯри╛риЯри╛ риЪрйИри░ри┐риЯрйАриЬри╝ риирйЗ ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ (HBS) ри╡ри┐рй▒риЪ риЗрй▒риХ риХри╛ри░риЬриХри╛ри░рйА риХрйЗриВрижри░ рижрйЗ риири┐ри░риори╛риг ри▓риИ 50 риори┐ри▓рйАриЕрии рижри╛ рижри╛рии рижри┐рй▒ридри╛ред риХри╛ри░риЬриХри╛ри░рйА риХрйЗриВрижри░ риирйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ (AMP '75) рижрйЗ риири╛рио 'ридрйЗ риЯри╛риЯри╛ ри╣ри╛ри▓ ри╕ риири╛рио ри░рй▒риЦри┐риЖ ри╣рйИред риЙри╕ри╛ри░рйА рижрйА риХрйБрй▒ри▓ ри▓ри╛риЧрид 100 риори┐ри▓рйАриЕрии ри╣рйЛриг рижри╛ риЕриирйБриори╛рии ри▓риЧри╛риЗриЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЯри╛риЯри╛ ри╣ри╛ри▓ HBS риХрйИриВрикри╕ рижрйЗ риЙрй▒ридри░-рикрйВри░римрйА риХрйЛриирйЗ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕риери┐рид ри╣рйИ, риЕридрйЗ ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ рижрйЗ риори┐риб-риХрйИри░рйАриЕри░ риРриЧриЬри╝рйАриХри┐риКриЯри┐ри╡ риРриЬрйВриХрйЗри╕ри╝рии рикрйНри░рйЛриЧри░ри╛рио риирйВрй░ ри╕риори░рикри┐рид ри╣рйИред риЗри╣ ри╕рй▒рид риорй░риЬри╝ри┐ри▓ри╛риВ ри╣рйИ риЕридрйЗ ри▓риЧринриЧ 155,000 риХрйБрй▒ри▓ ри╡ри░риЧ рилрйБрй▒риЯ ри╡ри┐рй▒риЪ рилрйИри▓ри┐риЖ ри╣рйИред риЗри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ риЕриХри╛рижриори┐риХ риЕридрйЗ римри╣рйБ-риорй░ридри╡рйА ри╕риери╛риири╛риВ ридрйЛриВ риЗри▓ри╛ри╡ри╛, ри▓риЧринриЧ 180 римрйИрй▒рибри░рйВрио ри╣рииредриЯри╛риЯри╛ риХрй░ри╕ри▓риЯрйИриВри╕рйА ри╕ри░ри╡ри┐ри╕ри┐риЬри╝ (TCS) риирйЗ риХри╛ри░риирйЗриЧрйА риорйЗри▓рии рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА (CMU) риирйВрй░ римрйЛризри╛ридриориХ рикрйНри░ригри╛ри▓рйАриЖриВ риЕридрйЗ риЖриЯрйЛриирйЛриори╕ ри╡ри╛ри╣риири╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ ри░ри┐ри╕ри░риЪ риХри░рии рижрйА ри╕ри╣рйВри▓рид ри▓риИ риХри┐ри╕рйЗ риХрй░рикриирйА рижрйБриЖри░ри╛ ри╣рйБриг ридрй▒риХ рижри╛ ри╕рин ридрйЛриВ ри╡рй▒рибри╛ рижри╛рии рижри┐рй▒ридри╛ ри╣рйИред риЯрйАри╕рйАриРрй▒ри╕ риирйЗ риЗри╕ ри╕ри╝ри╛риирижри╛ри░ 48,000 ри╡ри░риЧ рилрйБрй▒риЯ рижрйА риЗриори╛ри░рид ри▓риИ 35 риори┐ри▓рйАриЕрии рибри╛ри▓ри░ рижри╛рии риХрйАридрйЗ ри╣рии риЬри┐ри╕риирйВрй░ риЯрйАри╕рйАриРрй▒ри╕ ри╣ри╛ри▓ риХри┐ри╣ри╛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИред2014 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик риирйЗ риЗрй░рибрйАриЕрии риЗрй░ри╕риЯрйАриЪри┐риКриЯ риЖрилри╝ риЯрйИриХриири╛ри▓рйЛриЬрйА, риорйБрй░римриИ рижрйА риорижриж риХрйАридрйА риЕридрйЗ ри╕рйАриорид ри╕ри░рйЛридри╛риВ ри╡ри╛ри▓рйЗ ри▓рйЛриХри╛риВ риЕридрйЗ ринри╛риИриЪри╛ри░ри┐риЖриВ рижрйАриЖриВ ри▓рйЛрйЬри╛риВ рижрйЗ риЕриирйБриХрйВри▓ рибри┐риЬри╝ри╛риИрии риЕридрйЗ риЗрй░риЬрйАриирйАриЕри░ри┐рй░риЧ ри╕ри┐ризри╛риВридри╛риВ риирйВрй░ ри╡ри┐риХри╕рид риХри░рии ри▓риИ риЯри╛риЯри╛ ри╕рйИриВриЯри░ рилри╛ри░ риЯрйИриХриири╛ри▓рйЛриЬрйА риЕридрйЗ рибри┐риЬри╝ри╛риИрии (TCTD) рижрйА ри╕риери╛рикриири╛ риХрйАридрйАред риЙри╣риири╛риВ риирйЗ ри╕рй░ри╕риери╛ риирйВрй░ 950 риори┐ри▓рйАриЕрии рижри┐рй▒ридрйЗ риЬрйЛ риХри┐ риЗри╕рижрйЗ риЗридри┐ри╣ри╛ри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣рйБриг ридрй▒риХ рижри╛ ри╕рин ридрйЛриВ ри╡рй▒рибри╛ рижри╛рии ри╕рйАредри░ридрии риЯри╛риЯри╛ рижрйА рикрйНри░ризри╛риириЧрйА ри╣рйЗриа риЯри╛риЯри╛ риЯри░рй▒ри╕риЯри╛риВ риирйЗ риЕри▓риЬри╝ри╛риИриори░ ри░рйЛриЧ рижрйЗ риХри╛ри░риири╛риВ рижри╛ риЕризри┐риРрии риХри░рии риЕридрйЗ риЗри╕рижрйЗ риЫрйЗридрйА риири┐рижри╛рии риЕридрйЗ риЗри▓ри╛риЬ ри▓риИ ридри░рйАриХри┐риЖриВ рижри╛ ри╡ри┐риХри╛ри╕ риХри░рии ри▓риИ ри╕рйИриВриЯри░ рилри╛ри░ риири┐риКри░рйЛри╕ри╛риЗрй░ри╕, риЗрй░рибрйАриЕрии риЗрй░ри╕риЯрйАриЪри┐риКриЯ риЖрилри╝ ри╕ри╛риЗрй░ри╕ риирйВрй░ 750 риори┐ри▓рйАриЕрии рижрйА риЧрйНри░ри╛риВриЯ рикрйНри░рижри╛рии риХрйАридрйАред риЗри╣ риЧрйНри░ри╛риВриЯ 2014 ридрйЛриВ ри╕ри╝рйБри░рйВ ри╣рйЛ риХрйЗ 5 ри╕ри╛ри▓ри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ рижри┐рй▒ридрйА риЬри╛ригрйА ри╕рйАред риЯри╛риЯри╛ риЧри░рйБрй▒рик, ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ рижрйА риЕриЧри╡ри╛риИ ри╣рйЗриа, ринри╛ри░рид 'ридрйЗ ри╕ри╝рйБри░рйВриЖридрйА рилрйЛриХри╕ рижрйЗ риири╛ри▓, ри╡ри╕рйАри▓ри┐риЖриВ ридрйЛриВ ри╕рйАриорид ринри╛риИриЪри╛ри░ри┐риЖриВ рижрйАриЖриВ риЪрйБригрйМридрйАриЖриВ риирйВрй░ ри╣рй▒ри▓ риХри░рии рижрйЗ риори┐ри╕ри╝рии риири╛ри▓ риорйИриорйИри╕ри╛риЪрйВри╕риЯри╕ ридриХриири╛ри▓рйЛриЬрйА риЗрй░ри╕риЯрйАриЪри┐риКриЯ (MIT) ри╡ри┐риЦрйЗ MIT риЯри╛риЯри╛ ри╕рйИриВриЯри░ риЖрилри╝ риЯрйИриХриири╛ри▓рйЛриЬрйА риЕридрйЗ рибри┐риЬри╝ри╛риИрии рижрйА ри╕риери╛рикриири╛ риХрйАридрйАред== римрйЛри░риб рижрйА риорйИриВримри░ри╕ри╝ри┐рик риЕридрйЗ риори╛рииридри╛ри╡ри╛риВ ==риЙри╣ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижри╛ риЕрй░ридри░ри┐рио риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╕рйАред риЙри╣ риЯри╛риЯри╛ ри╕риорйВри╣ рижрйА ри╣рйЛри▓рибри┐рй░риЧ риХрй░рикриирйА, риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ ри╡ри┐рй▒риЪ 66% рижрйА ри╕рй░рипрйБриХрид ри╣ри┐рй▒ри╕рйЗрижри╛ри░рйА рижрйЗ риири╛ри▓, риорйБрй▒риЦ рижрйЛ риЯри╛риЯри╛ риЯри░рй▒ри╕риЯри╛риВ ри╕ри░ рижрйЛри░ри╛римриЬрйА риЯри╛риЯри╛ риЕридрйЗ риЕри▓ри╛риИриб риЯри░рй▒ри╕риЯ риЕридрйЗ ри╕ри░ ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риЯри░рй▒ри╕риЯ риЕридрйЗ риЙри╣риири╛риВ рижрйЗ ри╕ри╣ри┐рипрйЛриЧрйА риЯри░рй▒ри╕риЯри╛риВ рижри╛ риорйБриЦрйА ри╣рйИредриЙри╕риирйЗ ринри╛ри░рид риЕридрйЗ ри╡ри┐рижрйЗри╕ри╝ри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рй░ри╕риери╛ри╡ри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╡рй▒риЦ-ри╡рй▒риЦ риЕри╣рйБрижри┐риЖриВ 'ридрйЗ ри╕рйЗри╡ри╛  риири┐ринри╛риИ ри╣рйИред риЙри╣ рикрйНри░ризри╛рии риорй░ридри░рйА рижрйА 'ри╡рикри╛ри░ риЕридрйЗ риЙрижрипрйЛриЧ риХрйМриВри╕ри▓' риЕридрйЗ 'ри░ри╛ри╕ри╝риЯри░рйА  риири┐ри░риори╛риг рикрйНри░ридрйАрипрйЛриЧридри╛ риХрйМриВри╕ри▓' рижри╛ риорйИриВримри░ ри╣рйИред риЙри╣ рикрйНри░ри┐риЯриЬри╝риХри░ риЖри░риХрйАриЯрйИриХриЪри░ рикрйНри░ри╛риИриЬри╝ рижрйЗ риЬри┐риКри░рйА рикрйИриири▓ 'ридрйЗ ри╣рйИ - риЬри┐ри╕ риирйВрй░ ри╡ри┐ри╕ри╝ри╡ рижрйЗ рикрйНри░риорйБрй▒риЦ риЖри░риХрйАриЯрйИриХриЪри░ риЗриири╛риори╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪрйЛриВ риЗрй▒риХ риорй░риири┐риЖ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИредриЙри╣ риЕри▓риХрйЛриЖ риЗрй░риХ., риорйЛриВрибрйЗри▓рйЗриЬри╝ риЗрй░риЯри░риирйИри╕ри╝риири▓ риЕридрйЗ риИри╕риЯ-ри╡рйИри╕риЯ ри╕рйИриВриЯри░ рижрйЗ римрйЛри░риб риЖрилри╝ риЧри╡ри░риири░риЬри╝ рижрйЗ римрйЛри░рибри╛риВ рижри╛ рибри╛риЗри░рйИриХриЯри░ ри╣рйИред риЙри╣ рижрй▒риЦригрйА риХрйИри▓рйАрилрйЛри░риирйАриЖ рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА, ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ римрйЛри░риб риЖрилри╝ рибрйАриириЬри╝ риРрибри╡ри╛риИриЬри╝ри░, риРриХри╕ рикрйНри░ри╛риИриЬри╝ риЕридрйЗ риХри╛ри░риирйЗри▓ рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА рижрйЗ римрйЛри░риб риЖрилри╝ риЯри░рй▒ри╕риЯрйАриЬри╝ рижри╛ риорйИриВримри░ ри╡рйА ри╣рйИред риЙри╣ римрйЛриХрйЛриирйА рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА ри╡ри┐риЦрйЗ риЕрй░ридри░ри░ри╛ри╕ри╝риЯри░рйА ри╕ри▓ри╛ри╣риХри╛ри░ риХрйМриВри╕ри▓ рижрйЗ римрйЛри░риб рижри╛ риорйИриВримри░ ри╣рйИредриЙри╣ 2006 ридрйЛриВ ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ риЗрй░рибрйАриЖ риРрибри╡ри╛риИриЬри╝ри░рйА римрйЛри░риб (IAB) рижри╛ риорйИриВримри░ ри╡рйА ри╣рйИ риЕридрйЗ рикри╣ри┐ри▓ри╛риВ ри╣ри╛ри░ри╡ри░риб римри┐риЬри╝риири╕ ри╕риХрйВри▓ риПри╕ри╝рйАриЖ-рикрйИри╕рйАрилри┐риХ риРрибри╡ри╛риИриЬри╝ри░рйА римрйЛри░риб (APAB) 2001-2006 рижри╛ риорйИриВримри░ ри╣рйИред2013 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЙри╕риирйВрй░ риХри╛ри░риирйЗриЧрйА риРриВрибрйЛриорйИриВриЯ рилри╝ри╛ри░ риЗрй░риЯри░риирйИри╕ри╝риири▓ рикрйАри╕ рижрйЗ римрйЛри░риб риЖрилри╝ риЯри░рй▒ри╕риЯрйАриЬри╝ ри╡ри┐рй▒риЪ риири┐рипрйБриХрид риХрйАридри╛ риЧри┐риЖ ри╕рйАредрилри░ри╡ри░рйА 2015 ри╡ри┐рй▒риЪ, ри░ридрии риирйЗ ри╡ри╛риирйА риХрйЛри▓ри╛ рижрйБриЖри░ри╛ ри╕риери╛рикри┐рид риЗрй▒риХ риЙрй▒рижрио рикрйВрй░риЬрйА рилри░рио, риХри▓ри╛ри░рйА риХрйИрикрйАриЯри▓ ри╡ри┐рй▒риЪ риЗрй▒риХ ри╕ри▓ри╛ри╣риХри╛ри░ ринрйВриори┐риХри╛ риири┐ринри╛риИредриЕриХридрйВримри░ 2016 ри╡ри┐рй▒риЪ, риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ риирйЗ ри╕ри╛риЗри░ри╕ риори┐ри╕ридри░рйА риирйВрй░ риЗри╕рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии рижрйЗ риЕри╣рйБрижрйЗ ридрйЛриВ ри╣риЯри╛ рижри┐рй▒ридри╛, ри▓риЧринриЧ 4 ри╕ри╛ри▓ римри╛риЕриж риЙри╕риирйЗ 100 римри┐ри▓рйАриЕрии ридрйЛриВ ри╡рй▒риз рижрйЗ риЧри░рйБрй▒рик рижрйА ри╡ри╛риЧрибрйЛри░ ри╕рй░ринри╛ри▓рйА, ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйЗ ри╡ри╛рикри╕рйА риХрйАридрйА, риХрй░рикриирйА риирйВрй░ риЕрй░ридри░ри┐рио римрйМри╕ ри╡риЬрйЛриВ 4 риори╣рйАриири┐риЖриВ ри▓риИ ри╕рй░ринри╛ри▓ри┐риЖред 12 риЬриири╡ри░рйА 2017 риирйВрй░, риириЯри░ри╛риЬрии риЪрй░рижри░ри╕ри╝рйЗриЦри░рии риирйВрй░ риЯри╛риЯри╛ ри╕рй░риириЬри╝ рижрйЗ риЪрйЗриЕри░риорйИрии ри╡риЬрйЛриВ риири╛риориЬри╝риж риХрйАридри╛ риЧри┐риЖ ри╕рйА, риЗри╣ ринрйВриори┐риХри╛ риЙри╕риирйЗ рилри░ри╡ри░рйА 2017 ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рй░ринри╛ри▓рйА ри╕рйАред== ри╕риириори╛рии риЕридрйЗ рикрйБри░ри╕риХри╛ри░ ==ри░ридрии риЯри╛риЯри╛ риирйВрй░ ринри╛ри░рид ри╕ри░риХри╛ри░ рижрйБриЖри░ри╛ 2000 ри╡ри┐рй▒риЪ рикрижрио ринрйВри╕ри╝риг риЕридрйЗ 2008 ри╡ри┐рй▒риЪ рикрижрио ри╡ри┐ринрйВри╕ри╝риг рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖред риЗри╣ ридрйАриЬри╛ риЕридрйЗ рижрйВриЬри╛ ри╕ри░ри╡риЙрй▒риЪ риири╛риЧри░ри┐риХ ри╕риириори╛рии ри╣рйИред 2021 ри╡ри┐рй▒риЪ риЙри╕риирйВрй░ риЕри╕ри╛рио ри╡ри┐рй▒риЪ риХрйИриВри╕ри░ риЗри▓ри╛риЬ ри╡ри┐рй▒риЪ римрйЗриори┐ри╕ри╛ри▓ рипрйЛриЧрижри╛рии ри▓риИ риЕри╕ри╛рио рижри╛ ри╕ри░ри╡риЙрй▒риЪ риири╛риЧри░ри┐риХ рикрйБри░ри╕риХри╛ри░ 'риЕри╕ри╛рио римрйИринри╡' риори┐ри▓ри┐риЖред"},{"question":"р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢║ р╢╗р╖Эр╢Ьр╢║р╖Ъ р╢╜р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢л р╢╕р╖Ьр╢▒р╖Ар╖Пр╢п?","answer":"р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢║ р╢╗р╖Эр╢Ьр╢║р╖Ъ р╢╜р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢л р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Ър╢╜р╖Кр╢┤р╖Ар╢нр╖Тр╢▒ р╢╜р╖П р╢Лр╢л, р╖Гр╢нр╖Т 3 р╖Др╖Э 4р╢Ър╢з р╖Ар╢йр╖П р╢┤р╖Ар╢нр╖Тр╢▒ р╢Ър╖Рр╖Гр╖Кр╖Г, р╢╗р╖Пр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Т р╢▒р╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖Ър╢пр╖У р╢пр╖Др╢йр╖Тр╢║ р╢пр╖Рр╢╕р╖Ур╢╕ р╖Др╖П р╢Лр╢л, р╖Бр╢╗р╖Ур╢╗р╢║ р╢Ър╖Щр╢зр╖Кр╢зр╖Фр╖Ар╖Ур╢╕ р╖Др╖Э р╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╢р╢╗ р╢Ер╢йр╖Фр╖Ар╖Ур╢╕, р╖Гр╖Щр╢╕ р╖Др╖Э р╢Ър╖Щр╖Е р╖Гр╢╕р╢Я р╖Гр╖Кр╖Ар╢╜р╖Кр╢┤ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╜р╖Ъ р╢┤р╖Тр╢зр╖Ар╖Ур╢╕, р╢┤р╢┤р╖Фр╖Ар╖Ъ р╖Ар╖Ър╢пр╢▒р╖Пр╖А, р╢╕р╖Др╢▒р╖Кр╖Гр╖Тр╢║, р╢Ър╖Щр╢зр╖Т р╖Бр╖Кр╖Ар╖Гр╢▒р╢║ р╖Гр╖Д р╢Ър╖Ср╢╕ р╢Ер╢╗р╖Фр╢ар╖Тр╢║ р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╢║. 1882р╢пр╖У р╢╗р╖Ьр╢╢р╢зр╖К р╢Ър╖Ьр╢Ър╖К р╢▒р╢╕р╖К р╖Ар╖Ыр╢пр╖КтАНр╢║р╖Ар╢╗р╢║р╖П р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢║ р╢╗р╖Эр╢Ьр╢║р╢з р╖Др╖Ър╢нр╖Фр╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢║р╖Ар╢▒ р╢╢р╖Рр╢Ър╖Кр╢зр╖Ур╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╖А р╖Ар╢▒ р╢зр╖Тр╢║р╖Фр╖Ар╢Ър╖Тр╢║р╖Фр╢╜р╖Гр╖К р╢╢р╖Рр╖Гр╖Тр╢╜р╖Г р╢▒р╢╕р╖К р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢пр╖КтАНр╢╗ р╢вр╖Ур╖Ар╖У р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╢║ р╖Гр╖Ьр╢║р╖П р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢╜р╢пр╖У. р╢Ср╢╕р╢Ьр╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Гр╖П р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╢▒р╖Кр╢ор╖Тр╖Ар╢╜р╢нр╖К, р╖Др╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╖Ар╢╜р╢нр╖К, р╢Ер╢▒р╖Кр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Ар╢╜ р╖Др╖П р╢Ер╢▒р╖Фр╢╢р╢пр╖Кр╢░р╢║р╖Щр╖Др╖Тр╢нр╖К, р╖Ар╢Ър╖Фр╢Ьр╢йр╖Фр╖Ар╢╜ р╖Др╖П р╢╕р╖Фр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Пр╖БтАНр╢║р╖Щр╖Др╖Тр╢нр╖К, р╢┤р╖Тр╢╗р╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Шр╖Вр╢лр╖Ар╢╜р╢нр╖К, р╖Гр╖Кр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢йр╖Тр╢╕р╖Кр╢╢р╖Ар╢╜р╢нр╖К, р╢┤р╖Рр╢╜р╖Эр╢┤р╖Ур╢║ р╢▒р╖Пр╢╜р╖Ар╢╜р╢нр╖К, р╖Гр╢╕р╖Щр╖Др╖Т р╖Др╖П р╢пр╖Ър╖Др╢║р╖Ъ р╖Ар╖Щр╢▒р╢нр╖К р╢┤р╢зр╢Ър╖Ар╢╜р╢нр╖К р╢╗р╖Эр╢Ьр╢║ р╢Зр╢нр╖Т р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕р╢з р╢┤р╖Фр╖Ер╖Фр╖Ар╢▒. р╖Ар╖Рр╢йр╖Т р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╢╗р╢лр╢║ р╖Гр╖Тр╢пр╖Фр╢Ър╢╗р╢▒ р╢нр╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖Щр╢▒р╖Др╖Рр╢╜р╖Тр╖Ар╢╜ р╢Ър╖КтАНр╖Вр╢║ р╢╗р╖Эр╢Ьр╢║р╢║р╖Т. р╢╕р╖Щр╢╕ р╢╗р╖Эр╢Ьр╢║ р╖Ар╖Рр╖Ер╢пр╖Ур╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢Жр╢╗р╢Ър╖КтАНр╖Вр╖Пр╖Ар╖Ур╢╕р╢з р╢Ер╢┤ р╢▒р╖Тр╢╗р╢▒р╖Кр╢нр╢╗р╖А р╖Ар╢Ьр╢╢р╢╜р╖П р╢Ьр╢нр╢║р╖Фр╢нр╖Фр╢║. р╢Т р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢ор╢╕р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕ р╢╕р╖Др╢╕р╢нр╖Кр╢╕ р╢вр╢▒р╢нр╖Пр╖А р╢пр╖Рр╢▒р╖Фр╖Ар╢нр╖К р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢Йр╢нр╖Пр╢╕р╢нр╖Кр╢╕ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖Кр╢║. р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╢║р╖Щр╢▒р╖Кр╢╕ р╢╜р╖Рр╢вр╖Кр╢вр╖Пр╖А р╖Др╖Э р╢╖р╢║ р╖Др╖Ър╢нр╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢╗р╖Эр╢Ьр╢║ р╖Гр╢Ьр╖Ар╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒ р╖Гр╖Тр╢зр╖Ур╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Ер╢Ър╖Тр╢▒ р╢╜р╖Щр╖Гр╢з р╢вр╢▒р╢нр╖Пр╖Ар╢з р╢Лр╢┤р╢пр╖Щр╖Гр╖К р╢╜р╢╢р╖Пр╢пр╖Ур╢╕ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖Кр╢║."},{"question":"сЛисКосИосКУ сЙлсЛнсИисИ╡ сИИсИШсМАсИШсИксЛл сМКсЛЬ сЛисЙ░сМИсКШсЛН сЛисЙ╡ сИАсМИсИн сКРсЛН?","answer":"сЙ╗сЛнсКУ"},{"question":"Siapakah Hang Jebat? Jelaskan dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 120 patah perkataan. ","answer":"Hang Jebat ialah salah seorang dari sahabat Datuk Laksamana Hang Tuah yang dikatakan telah menderhaka kepada Sultan Melaka.Beliau menderhaka apabila mendengar khabar bahawa Hang Tuah dijatuhkan hukuman mati oleh Sultan Melaka. Dia mengamuk dan membunuh sesiapa yang melintas di hadapannya. Hakikatnya, Bendahara yang sepatutnya menjalankan hukuman tersebut telah menyembunyikan Hang Tuah di sebuah hutan di Hulu Melaka.Selepas Sultan Melaka mendapati bahawa Hang Tuah telah difitnah, Bendahara mengaku bahawa Hang Tuah masih hidup lagi. Maka baginda memanggil beliau pulang dan mentitahkan beliau untuk membunuh Hang Jebat.Menurut Hikata Hang Tuah, Hang Jebat dan Hang Tuah bertarung selama tiga hari tiga malam sebelum Hang Jebat ditewaskan dan dibunuh oleh sahabat terbaik beliau."},{"question":"Thс╗▒c vс║нt vс║нn chuyс╗Гn n╞░с╗Ыc v├а chс║еt kho├бng tс╗л trong ─Сс║еt ─Сi khс║пp c├бc bс╗Щ phс║нn cс╗зa c├вy nhс╗Э hiс╗Зn t╞░с╗гng:A. Mao dс║лnB. Thс║йm thс║еuC. Cс║г 2 hiс╗Зn t╞░с╗гng tr├кn","answer":"─С├бp ├бn CHiс╗Зn t╞░с╗гng mao dс║лn l├а hiс╗Зn t╞░с╗гng chс║еt lс╗Пng tс╗▒ d├вng l├кn cao trong v├╣ng kh├┤ng gian hс║╣p m├а kh├┤ng cс║зn, thс║нm ch├н ng╞░с╗гc h╞░с╗Ыng, vс╗Ыi ngoс║бi lс╗▒c (nh╞░ trс╗Нng lс╗▒c). Hiс╗Зn t╞░с╗гng c├│ thс╗Г quan s├бt vс╗Ыi n╞░с╗Ыc с╗Я c├бc с╗Сng tiс║┐t diс╗Зn nhс╗П, c├бc khe rс║еt hс║╣p giс╗пa hai tс║еm k├нnh...Nguy├кn nh├вn do chс║еt lс╗Пng c├│ lс╗▒c d├нnh ╞░с╗Ыt (lс╗▒c li├кn kс║┐t giс╗пa chс║еt lс╗Пng v├а vс║нt liс╗Зu chс╗йa n├│) v├а sс╗йc c─Гng bс╗Б mс║╖t (lс╗▒c li├кn kс║┐t cс╗зa chс║еt lс╗Пng с╗Я tr├кn bс╗Б mс║╖t). Khi lс╗▒c d├нnh ╞░с╗Ыt lс╗Ыn h╞бn sс╗йc c─Гng bс╗Б mс║╖t th├м chс║еt lс╗Пng trong с╗Сng mao dс║лn ─С╞░с╗гc k├йo l├кn tr├кn bс╗Б mс║╖t chс║еt lс╗Пng mс╗Щt khoс║гng (giс╗Сng nh╞░ trong с╗Сng mao dс║лn cс╗зa thс╗▒c vс║нt).Ng╞░с╗гc lс║бi, nс║┐u lс╗▒c d├нnh ╞░с╗Ыt nhс╗П h╞бn sс╗йc c─Гng bс╗Б mс║╖t (khi с╗Сng mao dс║лn bс║▒ng vс║нt liс╗Зu k├йm d├нnh ╞░с╗Ыt nh╞░ l├б khoai, l├б dс╗Нc m├╣ng hoс║╖c chс║еt lс╗Пng c├│ lс╗▒c c─Гng bс╗Б mс║╖t lс╗Ыn nh╞░ thс╗зy ng├вn...) th├м chс║еt lс╗Пng trong с╗Сng mao dс║лn ─С╞░с╗гc k├йo xuс╗Сng d╞░с╗Ыi bс╗Б mс║╖t chс║еt lс╗Пng mс╗Щt khoс║гng.K├нch th╞░с╗Ыc cс╗зa с╗Сng mao dс║лn quyс║┐t ─Сс╗Лnh ─Сс║┐n viс╗Зc vс║нn chuyс╗Гn n╞░с╗Ыc v├а chс║еt kho├бng tс╗л rс╗Е l├кn c├бc bс╗Щ phс║нn tr├кn cao cс╗зa thс╗▒c vс║нt (─С╞░с╗Эng k├нnh с╗Сng mao dс║лn c├аng nhс╗П th├м n╞░с╗Ыc v├а chс║еt kho├бng d├вng l├кn c├аng cao). Ngo├аi ra, gi├│ v├а sс╗▒ tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc с╗Я miс╗Зng с╗Сng mao dс║лn c┼йng th├║c ─Сс║йy qu├б tr├мnh vс║нn chuyс╗Гn n╞░с╗Ыc v├а chс║еt kho├бng l├кn tr├кn cс╗зa ch├║ng.Ng╞░с╗гc lс║бi, gi├│ v├а sс╗▒ tho├бt h╞бi n╞░с╗Ыc с╗Я thс╗▒c vс║нt c├│ vai tr├▓ quyс║┐t ─Сс╗Лnh ─Сс║┐n qu├б tr├мnh thс║йm thс║еu ─Сс╗Г vс║нn chuyс╗Гn n╞░с╗Ыc v├а chс║еt kho├бng qua chс║еt gс╗Ч, l├б c├вy. Hiс╗Зn t╞░с╗гng thс║йm thс║еu trong c├вy xuс║еt hiс╗Зn do ch├кnh lс╗Зch ├бp suс║еt n╞░с╗Ыc с╗Я c├бc bс╗Щ phс║нn cс╗зa c├вy (n╞░с╗Ыc v├а chс║еt kho├бng thс║йm thс║еu tс╗л n╞бi c├│ ├бp suс║еt cao tс╗Ыi n╞бi c├│ ├бp suс║еt thс║еp qua chс║еt gс╗Ч, l├б...).Tс╗Сc ─Сс╗Щ thс║йm thс║еu chс╗з yс║┐u phс╗е thuс╗Щc v├аo ─Сс╗Щ ch├кnh lс╗Зch cс╗зa ├бp suс║еt. Nh├мn chung qu├б tr├мnh vс║нn chuyс╗Гn n╞░с╗Ыc v├а chс║еt kho├бng qua thс║йm thс║еu diс╗Еn ra chс║нm v├а yс║┐u h╞бn so vс╗Ыi qua mao dс║лn. Tс╗Сc ─Сс╗Щ thс║йm thс║еu chс╗Лu t├бc ─Сс╗Щng mс║бnh tс╗л c├бc yс║┐u tс╗С b├кn ngo├аi nh╞░ gi├│, ─Сс╗Щ с║йm m├┤i tr╞░с╗Эng..."},{"question":"Que nome se d├б a plantas pequenas, geralmente com alguns poucos cent├нmetros de altura, que vivem preferencialmente em locais ├║midos?a) Bri├│fitasb) Tundrac) Suculentas","answer":"A resposta correta ├й Bri├│fitas, letra A"},{"question":"┘Г┘Е┘Д ╪з┘Д┘Б┘В╪▒╪й:┘И╪г╪╣╪▒╪и ╪╣┘Ж ╪з╪│╪к╪╣╪п╪з╪п ╪к╪▒┘Г┘К╪з ┘Д╪и╪░┘Д ┘Г┘Д ╪м┘З╪п ┘Е┘Е┘Г┘Ж ┘Д╪╢┘Е╪з┘Ж ╪▓┘К╪з╪п╪й ┘Е╪к┘И╪з╪▓┘Ж╪й ┘Б┘К ╪н╪м┘Е ╪з┘Д╪к╪м╪з╪▒╪й ╪з┘Д╪л┘Ж╪з╪ж┘К╪й╪М ┘И╪к╪н┘В┘К┘В ╪╣┘Д╪з┘В╪й ╪к╪м╪з╪▒┘К╪й ┘Е╪│╪к╪п╪з┘Е╪й.","answer":"╪к╪о╪п┘Е ┘Е╪╡╪з┘Д╪н ┘Г┘Д ┘Е┘Ж┘З┘Е╪з. ┘Г┘Е╪з ╪г┘Г╪п╪к ╪╣┘Д┘Й ╪г┘З┘Е┘К╪й ╪к┘И╪╖┘К╪п ╪з┘Д╪╣┘Д╪з┘В╪з╪к ╪з┘Д╪з┘В╪к╪╡╪з╪п┘К╪й ┘И╪к╪╣╪▓┘К╪▓ ╪з┘Д╪к╪╣╪з┘И┘Ж ┘Б┘К ┘Е╪о╪к┘Д┘Б ╪з┘Д┘В╪╖╪з╪╣╪з╪к╪М ┘Е╪┤┘К╪▒╪й ╪е┘Д┘Й ╪г┘Ж ╪к╪╖┘И┘К╪▒ ╪з┘Д╪к╪м╪з╪▒╪й ┘И╪з┘Д╪з╪│╪к╪л┘Е╪з╪▒ ┘К┘Е╪л┘Д╪з┘Ж ╪г╪│╪з╪│┘Л╪з ╪н┘К┘И┘К┘Л╪з ┘Д┘Д╪к╪╣╪з┘И┘Ж ╪з┘Д╪л┘Ж╪з╪ж┘К. ╪к╪╣┘Г╪│ ┘З╪░┘З ╪з┘Д╪м┘З┘И╪п ╪з┘Д╪к╪▓╪з┘Е ╪к╪▒┘Г┘К╪з ╪и╪к╪╣╪▓┘К╪▓ ╪з┘Д╪к╪и╪з╪п┘Д ╪з┘Д╪к╪м╪з╪▒┘К ┘И╪к╪╣╪▓┘К╪▓ ╪з┘Д╪к┘Г╪з┘Е┘Д ╪з┘Д╪з┘В╪к╪╡╪з╪п┘К ╪и┘К┘Ж ╪з┘Д╪п┘И┘Д╪М ╪и┘З╪п┘Б ╪к╪╣╪▓┘К╪▓ ╪з┘Д╪з╪│╪к┘В╪▒╪з╪▒ ╪з┘Д╪з┘В╪к╪╡╪з╪п┘К ┘И╪к╪н┘В┘К┘В ╪з┘Д╪к┘Ж┘Е┘К╪й ╪з┘Д┘Е╪│╪к╪п╪з┘Е╪й."},{"question":"Ndiani mukuru mushandirwi munyika?","answer":"Dhipatimendi reUnited States reDziviriro (DoD, USDOD kana DOD) idhipatimendi rebazi rehurumende yemubatanidzwa yeUnited States ine mhosva yekuronga nekutarisa masangano ese nemabasa ehurumende yeUS zvine chekuita nekuchengetedzwa kwenyika neUnited States Armed Forces. . DoD ndiyo mushandirwi mukuru pasi rose, ine nhengo dzebasa dzinopfuura 1.34 miriyoni (masoja, vafambisi vezvikepe, vafambisi vezvikepe, uye vachengeti) kubva muna Chikumi 2022. Iyo DoD inochengetedza vanopfuura 778,000 National Guard nevachengetedzi, uye vanopfuura 747,000. veruzhinji vachiunza huwandu hwevashandi vanopfuura mamirioni 2.87. Inotungamirwa kuPentagon muArlington, Virginia, kunze kweWashington, DC, chinangwa cheDoD ndechekupa \\"mauto anodiwa kumisa hondo uye kuona kuchengetedzwa kwenyika yedu\\"."},{"question":"Inona ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Iva\\"?","answer":"Ny teny mitovy hevitra amin'ny \\"Iva\\" dia \\" Fohy\\" na \\"Marivo\\"."},{"question":"Ind├нcame c├│mo escribir de manera correcta el n├║mero 336:a) Trescientos trinta seis.b) Trescientos y treinta y seis.c) Trescientos y treinta seis.d) Trescientos y trinta y seis.e) Trescientos treinta y seis.","answer":"La escritura correcta es (e): trescientos treinta y seis."},{"question":"р╢╕р╢╜р╖Кр╢Ьр╖Фр╢йр╖Т р╢пр╖Ар╖Г р╢Ър╖Шр╢нр╖Тр╢║ р╢╗р╢ар╢▒р╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╢Ър╖Ар╖Кр╢╗р╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖Кр╢п ?","answer":"р╢Ър╖Щр╢зр╖Тр╢Ър╢нр╖П  р╢Ср╢Ър╢нр╖Фр╖Ар╢Ър╖К р╖Ар╢▒ \\"р╢╕р╢╜р╖Кр╢Ьр╖Фр╢йр╖Т р╢пр╖Ар╖Г\\"  р╢Жр╢╗р╖К.р╢Ър╖Ъ. р╢▒р╖Пр╢╗р╖Пр╢║р╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢╗р╢ар╢▒р╖П  р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢п р╢Ер╢нр╢╗ 1943 р╢пр╖У р╢┤р╖Кр╢╗р╢ор╢╕ р╖Ар╢╗р╢з р╢┤р╖Кр╢╗р╢Ър╖Пр╖Бр╢║р╢з р╢┤р╢нр╖К р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╜р╢пр╖У. р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╢╜р╖Ър╢Ыр╢Ър╢║р╖Щр╢Ър╖Ф р╖Ар╢▒ р╢Жр╢╗р╖К.р╢Ър╖Ъ.  р╢▒р╖Пр╢╗р╖Пр╢║р╢▒р╖К, р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╢р╢▒р╖Кр╢░ р╢пр╢Ър╖Фр╢лр╖Ф р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Ур╢║ р╢▒р╢Ьр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╖Ар╢▒ р╢╕р╢╜р╖Кр╢Ьр╖Фр╢йр╖Т р╢Жр╖Бр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢нр╖А р╢Фр╖Др╖Фр╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖Щр╢╕ р╢Ър╢нр╖Пр╢╕р╖Пр╢╜р╖Пр╖А р╢Ьр╖Ьр╢нр╖П  р╢Зр╢н. р╢╕р╢╜р╖Кр╢Ьр╖Фр╢йр╖Т р╖Др╖Т р╢Ср╢пр╖Тр╢▒р╖Щр╢пр╖П р╢вр╖Ур╖Ар╖Тр╢нр╢║ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╖Ар╖Тр╢ар╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Ар╢нр╖К р╢ар╖Тр╢нр╖КтАНр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢┤р╖Тр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╢╗р╖Ф р╢Ър╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К, \\"р╢╕р╢╜р╖Кр╢Ьр╖Фр╢йр╖Т р╢пр╖Тр╢▒\\" р╢▒р╖Пр╢╗р╖Пр╢║р╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢╜р╖Пр╢Ър╖Кр╖Вр╢лр╖Тр╢Ъ р╢▒р╖Фр╖Ар╢лр╖Тр╢▒р╖К р╖Др╖П  р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╖Пр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢╗р╖Фр╢лр╖Ф р╢Ър╢ор╖П  р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╢нр╖К р╖Ар╖Ъ. р╢╕р╖Щр╢╕ р╢┤р╖Ьр╢н р╢Ср╢нр╖Рр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢з р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╖Гр╖Пр╖Др╖Тр╢нр╖КтАНр╢║р╢║р╖Ъ р╢Ър╖Ур╢╗р╖Кр╢нр╖Тр╢╕р╢нр╖К р╢Ър╖Ьр╢зр╖Гр╢Ър╖К р╢╢р╖Ар╢з р╢┤р╢нр╖К р╖Ар╖Ц р╢Ер╢нр╢╗ р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢╗р╖Цр╢┤р╖Ар╖Пр╖Др╖Тр╢▒р╖У р╢Ър╢нр╖П р╢╕р╖Пр╢╜р╖Пр╖Ар╢Ър╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╖Ар╢╗р╖Кр╢нр╢▒р╢║ р╖Ар╖У р╢Зр╢н."},{"question":"D├к-me tr├кs lendas sobre gatos.","answer":"1. A Lenda do Gato de Cheshire: Na obra \\"Alice no Pa├нs das Maravilhas\\", de Lewis Carroll, o Gato de Cheshire ├й famoso por desaparecer gradualmente, deixando apenas o seu sorriso vis├нvel, atrav├йs do qual o autor reflete o ar misterioso e enigm├бtico dos gatos, simbolizando o seu papel como guias nos reinos da fantasia.2. A Lenda do Maneki Neko: No Jap├гo, o Maneki Neko, ou \\"gato acenando\\", ├й um ├нcone da sorte e prosperidade. Diz a lenda que um gato levantou a pata para acenar a um samurai, evitando que ele fosse atingido por um raio. Desde ent├гo, o Maneki Neko ├й um talism├г de boa fortuna.3. Lendas dos Gatos Pretos: Os gatos pretos foram alvo de v├бrias lendas ao longo da hist├│ria. Na Idade M├йdia, eram frequentemente associados ├а bruxaria e supersti├з├гo. Por outro lado, na cultura celta, eram considerados guardi├╡es dos outros mundos, simbolizando conex├╡es sobrenaturais."},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЧриЙрйЬрйА риори╣ри▓ри╛ рйл рееридри╛ риХри╛ рижри░ри╕рйБ рикри╛риИриР ри╡рибринри╛риЧрйА реериЬри╛ риХрйА ри░ри╛рио риири╛риори┐ ри▓ри┐ри╡ ри▓ри╛риЧрйА реерйзреериЬри╛ риХрйИ ри╣ри░ри┐ ри╡ри╕ри┐риЖ риории риори╛ри╣рйА рееридри╛ риХриЙ рижрйБриЦрйБ ри╕рйБрикриирйИ ринрйА риири╛ри╣рйА реерйзрее ри░ри╣ри╛риЙ реери╕ри░рим риири┐ризри╛рии ри░ри╛риЦрйЗ риЬрии риори╛ри╣ри┐ рееридри╛ риХрйИ ри╕рй░риЧри┐ риХри┐ри▓ри╡ри┐риЦ рижрйБриЦ риЬри╛ри╣ри┐ реерйиреериЬрии риХрйА риори╣ри┐риори╛ риХриерйА рии риЬри╛риЗ реерикри╛ри░римрйНри░ри╣риорйБ риЬриирйБ ри░ри╣ри┐риЖ ри╕риори╛риЗ реерййреериХри░ри┐ риХри┐ри░рикри╛ рикрйНри░рин римри┐риириЙ ри╕рйБриирйАриЬрйИ реерижри╛ри╕ риХрйА ризрйВри░ри┐ риири╛риириХ риХриЙ рижрйАриЬрйИ реерйкреерймрйнреерйзрййрймрее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 193 ридрйЛриВ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риЕри░риЬрии рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╣риири╛риВ римри╛ригрйАриЖриВ рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕ риирйВрй░ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ риЕриирйБри╕ри╛ри░ ри╡ри┐риЦри┐риЖрии риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ,\\"риЙри╕ рижри╛ рижри░ри╕рии ри╡рй▒рибрйЗ ринри╛риЧри╛риВ риири╛ри▓ риори┐ри▓рижри╛ ри╣рйИ редрйзред (ри╣рйЗ ринри╛риИ !) риЬри┐ри╕ риориирйБрй▒риЦ рижрйА ри▓риЧрии рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ риири╛рио ри╡ри┐риЪ ри▓рй▒риЧрйА ри░ри╣ри┐рй░рижрйА ри╣рйИ (ри╣рйЗ ринри╛риИ !) риЬри┐ри╕ риориирйБрй▒риЦ рижрйЗ риории ри╡ри┐риЪ (ри╕рижри╛) рикри░риори╛ридриори╛ (рижри╛ риири╛рио) ри╡рй▒ри╕ри┐риЖ ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣рйИ риЙри╕ риориирйБрй▒риЦ риирйВрй░ риХрижрйЗ ри╕рйБрикриирйЗ ри╡ри┐риЪ ринрйА (риХрйЛриИ) рижрйБрй▒риЦ рикрйЛри╣ риири╣рйАриВ ри╕риХрижри╛ редрйзредри░ри╣ри╛риЙред ри╣рйЗ ринри╛риИ ! риири╛рио рижрйА ри▓риЧрии ри╡ри╛ри▓рйЗ) ри╕рйЗри╡риХ (рижрйЗ ри╣ри┐ри░рижрйЗ) ри╡ри┐риЪ (рикри░риори╛ридриори╛) ри╕ри╛ри░рйЗ (риЖридриориХ риЧрйБригри╛риВ рижрйЗ) рйЩрйЫри╛риирйЗ рикри╛ ри░рй▒риЦрижри╛ ри╣рйИ ред риЕриЬрйЗри╣рйЗ ри╕рйЗри╡риХ рижрйА ри╕рй░риЧридри┐ ри╡ри┐риЪ ри░ри┐ри╣ри╛риВ рикри╛рик ридрйЗ рижрйБрй▒риЦ рижрйВри░ ри╣рйЛ риЬри╛риВрижрйЗ ри╣рии редрйиред (ри╣рйЗ ринри╛риИ ! риЗри╣рйЛ риЬри┐ри╣рйЗ) ри╕рйЗри╡риХ рижрйА риЖридриориХ риЙрй▒риЪридри╛ римри┐риЖрии риири╣рйАриВ риХрйАридрйА риЬри╛ ри╕риХрижрйА ред риЙри╣ ри╕рйЗри╡риХ риЙри╕ рикри╛ри░римрйНри░ри╣рио рижри╛ ри░рйВрик римриг риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ риЬрйЛ ри╕рин риЬрйАри╡ри╛риВ ри╡ри┐риЪ ри╡ри┐риЖрикриХ ри╣рйИ редрййред (ри╣рйЗ риири╛риириХ ! риЖриЦтАФ) ри╣рйЗ рикрйНри░ринрйВ ! риорйЗри░рйА римрйЗрииридрйА ри╕рйБриг, риори┐ри╣ри░ риХри░ ридрйЗ риорйИриирйВрй░ риири╛риириХ риирйВрй░ риЖрикригрйЗ риЕриЬрйЗри╣рйЗ ри╕рйЗри╡риХ рижрйЗ риЪри░риири╛риВ рижрйА ризрйВрйЬ рижрйЗри╣ редрйкредрймрйнредрйзрййрймред \\""},{"question":"ро╡ро┐ройро╛: рокро┐роЯро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ройрпН роорпЗро▒рпНроХрпЛро│рпН роТройрпНро▒рпИродрпН родро░ро╡рпБроорпН.","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:рокро┐роЯро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ройрпН роорпЗро▒рпНроХрпЛро│рпН: тАЭро╡ро┐роЯро╛роорпБропро▒рпНроЪро┐ роироороХрпНроХрпБ ро╡рпЖро▒рпНро▒ро┐ропрпИродрпН родро░рпБроорпНтАЭ.тАЬроТро░рпБ рокрпБро░роЯрпНроЪро┐ропро╛ро│ройрпН родройродрпБ роЗро▓роЯрпНроЪро┐ропродрпНродрпИ роТро│ро┐ро╡рпБ рооро▒рпИро╡ро┐ройрпНро▒ро┐ родройродрпБ рокроХрпИро╡ройрпБроХрпНроХрпБроорпН роирогрпНрокро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН родрпЖро░ро┐ро╡ро┐роХрпНроХ ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпНтАЭ роОройрпНро▒ро╛ро░рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ. тАЬродро▒рпНроХро╛родрпНродрпБроХрпН роХрпКро│рпНро╡родро▒рпНроХро╛роХ рокроХрпИро╡ройро┐роЯроорпН родройродрпБ роЗро▓роЯрпНроЪро┐ропродрпНродрпИ роирпЗро░роЯро┐ропро╛роХ ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокроЯрпБродрпНродро╛рооро▓рпН роЪрпБро▒рпНро▒ро┐ ро╡ро│рпИродрпНродрпБроЪрпН роЪрпКро▓рпНро╡родрпЛ роЕро▓рпНро▓родрпБ рооро▒рпИродрпНродрпБрокрпН рокрпЗроЪрпБро╡родрпЛ роЪроирпНродро░рпНрокрпНрокро╡ро╛родродрпНродро┐ройрпН родрпКроЯроХрпНроХроорпНтАЭ роОройрпНро▒ро╛ро░рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ. ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИроХрпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокрпБрокро┐роЯро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роЖроХро╕рпНроЯрпН 13, 1926 - роиро╡роорпНрокро░рпН 25, 2016) роХро┐ропрпВрокро╛ро╡рпИ роЪрпЗро░рпНроирпНрод рокрпКродрпБро╡рпБроЯрпИроорпИрокрпН рокрпБро░роЯрпНроЪро┐ропро╛ро│ро░рпБроорпН рокрпКродрпБро╡рпБроЯрпИроорпИ роЕро░роЪро┐ропро▓рпНро╡ро╛родро┐ропрпБроорпН роЖро╡ро╛ро░рпН. роХро┐ропрпВрокро╛ро╡ро┐ро▓рпН 1959 роЗро▓рпН рокрпБро░роЯрпНроЪро┐ропрпИ ро╡ро┤ро┐роироЯродрпНродро┐ рокрпБро▓рпНроЬрпЖройрпНроЪро┐ропрпЛ рокро╛роЯрпНроЯро┐ро╕рпНроЯрпНроЯро╛ро╡ро┐ройрпН роЕро░роЪрпИ ро╡рпАро┤рпНродрпНродро┐ родро▓рпИроорпИ роЕроорпИроЪрпНроЪро░рпН рокрпКро▒рпБрокрпНрокрпИ роПро▒рпНро▒ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ ,1959 роорпБродро▓рпН 1976 ро╡ро░рпИ роХро┐ропрпВрокро╛ро╡ро┐ройрпН рокро┐ро░родрооро░ро╛роХро╡рпБроорпН, 1976 роорпБродро▓рпН 2008 ро╡ро░рпИ роЬройро╛родро┐рокродро┐ропро╛роХро╡рпБроорпН рокрпКро▒рпБрокрпНрокрпБ ро╡роХро┐родрпНродро╛ро░рпН.роХрпВрокро╛ро╡ро┐ройрпН рокрпКродрпБро╡рпБроЯрпИроорпИроХрпН роХроЯрпНроЪро┐ропро┐ройрпН роорпБродро▓рпН роЪрпЖропро▓ро╛ро│ро░ро╛роХ 1965 роЗро▓рпН рокродро╡ро┐ропрпЗро▒рпНро▒ роЗро╡ро░рпН роХрпВрокро╛ро╡рпИ роТро▒рпНро▒рпИроХрпН роХроЯрпНроЪро┐ роЪроорпВроХро╡рпБроЯрпИроорпИроХрпН роХрпБроЯро┐ропро░роЪро╛роХрпНроХро┐ройро╛ро░рпН. 49 роЖрогрпНроЯрпБроХро│рпН роХро┐ропрпВрокро╛ро╡рпИ роЖрогрпНроЯ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ рокро┐рокрпНро░ро╡ро░ро┐ 24 2008 роЕройрпНро▒рпБ рокродро╡ро┐ропро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ ро╡ро┐ро▓роХро┐ройро╛ро░рпН. роЙро▓роХродрпНродро┐ро▓рпН роирпАрогрпНроЯ роХро╛ро▓родрпНродрпБроХрпНроХрпБ родро▓рпИроорпИрокрпН рокрпКро▒рпБрокрпНрокро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНрод родро▓рпИро╡ро░рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роороЯрпНроЯрпБроорпЗ. рокройрпНройро╛роЯрпНроЯро│ро╡ро┐ро▓рпН, роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ 1979-ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродрпБ 1983 ро╡ро░рпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН 2006 роорпБродро▓рпН 2008 ро╡ро░рпИ, роЕрогро┐ роЪрпЗро░ро╛ роЗропроХрпНроХродрпНродро┐ройрпН рокрпКродрпБроЪрпН роЪрпЖропро▓ро╛ро│ро░ро╛роХ роЗро░рпБроирпНродрпБро│рпНро│ро╛ро░рпН.роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродрпБ 93 роорпИро▓рпН родрпКро▓рпИро╡ро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродро╛ро▓рпБроорпН роХро┐ропрпВрокро╛ро╡рпИ роТро░рпБ роЪрпЛроЪро▓ро┐роЪ роиро╛роЯро╛роХрокрпН рокрпЗрогро┐роп рокрпЖро░рпБроорпИ роЗро╡ро░рпИроЪрпН роЪро╛ро░рпБроорпН. роЗродрпИро╡ро┐роЯ ро░рпБроЪро┐ропро╛-роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХ рокройро┐рокрпНрокрпЛро░рпН роироЯроирпНрод ро╡рпЗро│рпИропро┐ро▓рпН роЗро╡ро░рпН ро░рпБроЪро┐ропро╛ро╡ро┐ро▒рпНроХрпБроЪрпН роЪро╛родроХрооро╛роХрокрпН рокро▓ рокрогро┐роХро│рпИроЪрпН роЪрпЖропрпНродро╛ро░рпН.роХрпБро┤роирпНродрпИрокрпН рокро░рпБро╡роорпБроорпН роХро▓рпНро╡ро┐ропрпБроорпН:1926 роЖроХро╕рпНроЯрпБ 13 - роХро┐ропрпВрокро╛ро╡ро┐ро▓рпН рокро┐ро░ро╛ройрпН роЕро░рпБроХро┐ро▓рпН роТро░рпБ роХро░рпБроорпНрокрпБродрпН родрпЛроЯрпНроЯродрпНродро┐ро▓рпН рокро┐роЯро▓рпН роЕропрпНроЬро╛роирпНродро┐ ро░рпЛ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ рокро┐ро▒роирпНродро╛ро░рпН. роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ройрпН родроирпНродрпИ роПройрпНроЬро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роЖро╡ро╛ро░рпН. роЗро╡ро░рпН роироЯрпБродрпНродро░ роХрпБроЯрпБроорпНрокродрпНродрпИроЪрпН роЪрпЗро░рпНроирпНродро╡ро░рпН. роЗро╡ро░ро┐ройрпН родроирпНродрпИропро╛ро░рпН роТро░рпБ рокрогрпНрогрпИропро╛ро░рпН роЖро╡ро╛ро░рпН. роПройрпНроЬро▓рпН ро░ро╕рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ, ро╕рпНрокрпЖропрпНройро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНродрпБ роХро┐ропрпВрокро╛ро╡рпБроХрпНроХрпБ рокро┐ро┤рпИроХрпНроХ ро╡роирпНродро╛ро░рпН. роЕро╡ро░рпН роХро┐ропрпВрокро╛ро╡ро┐ройрпН роУро░ро┐ропройрпНроЯрпН рооро╛роХро╛рогродрпНродро┐ро▓рпН роХрпБроЯро┐ропрпЗро▒ро┐ройро╛ро░рпН. роПройрпНроЬро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роХроЯрпБроорпИропро╛роХ роЙро┤рпИродрпНродрпБ роТро░рпБ рокрогрпНрогрпИропро╛ро░рпН роЖройро╛ро░рпН. роЕро╡ро░ро┐ройрпН роХрпАро┤рпН роЖропро┐ро░роХрпНроХрогроХрпНроХро╛рой роХро┐ропрпВрокро░рпНроХро│рпН ро╡рпЗро▓рпИ рокро╛ро░рпНродрпНродро╛ро░рпНроХро│рпН. 1940 роПроХрпНроХро░рпН роиро┐ро▓родрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ роЙро░ро┐роорпИропро╛ро│ро░рпН роЖройро╛ро░рпН роПройрпНроЬро▓рпН. рокро┐роЯро▓ро┐ройрпН родро╛ропрпН ро▓ро┐ройро╛, роЗро╡ро░рпН роТро░рпБ роХрпНропрпВрок рокрпЖрогрпНроорогро┐. роПро┤рпИ ро╡ро┐ро╡роЪро╛ропро┐ройрпН роороХро│рпН. роЗродрпНродроорпНрокродро┐роХрпНроХрпБ роорпБродро▓рпН роХрпБро┤роирпНродрпИропро╛роХ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ рокро┐ро▒роирпНродро╛ро░рпН. роорпЗро▓рпБроорпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ рокро┐ро▒роирпНрод рокро┐ройрпНройро░рпЗ роЗродрпНродроорпНрокродро┐ропро┐ройро░рпН родро┐ро░рпБроорогроорпН роЪрпЖропрпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроирпНродройро░рпН. роЕродройро╛ро▓рпН роЪро┐ро▒рпБро╡ройрпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ро▒рпНроХрпБ роЕро╡ройродрпБ рокрпЖро▒рпНро▒рпЛро░ро┐ройрпН родро┐ро░рпБроорогродрпНродрпИ роирпЗро░ро┐ро▓рпН роХро╛рогрпБроорпН ро╡ро╛ропрпНрокрпНрокрпБ роХро┐роЯрпИродрпНродродрпБ. рокро┐роЯро▓рпН роЗропро▒рпНроХрпИропро╛роХро╡рпЗ роПро┤рпИроХро│ро┐ройрпН роорпАродрпБ рооро┐роХрпБроирпНрод роЕройрпНрокрпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроирпНродро╛ро░рпН.роХро▓рпНро╡ро┐:1930 ро▓рпН роХро┐ропрпВрокро╛ро╡ро┐ро▓рпН рокрпКро░рпБро│ро╛родро╛ро░ роирпЖро░рпБроХрпНроХроЯро┐ роХро╛ро░рогрооро╛роХ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ родроородрпБ роРроирпНродрпБ ро╡ропродро┐ро▓рпН, роЪро╛ройрпНроЯро┐ропро╛роХрпЛ роЯро┐-роХрпНропрпВрокро╛ роЪрпЖройрпНро▒ро╛ро░рпН. роПроЮрпНроЪро▓ро┐ройрпН роХрпБроЯрпБроорпНрок роирогрпНрокро░рпН ро╡рпАроЯрпНроЯро┐ро▒рпНроХрпБ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡рпБроорпН роЕро╡ро░родрпБ роЙроЯройрпНрокро┐ро▒роирпНродро╡ро░рпНроХро│рпБроорпН роЕройрпБрокрпНрокро┐ ро╡рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯройро░рпН. роПроЮрпНроЪро▓ро┐ройрпН роХрпБроЯрпБроорпНрок роирогрпНрокро░рпН роТро░рпБ роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░рпН. роЖройро╛ро▓рпН рооро┐роХро╡рпБроорпН роПро┤рпИ. роЕродройро╛ро▓рпН роПроЮрпНроЪро▓рпН роХрпБро┤роирпНродрпИроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЕройрпБрокрпНрокрпБроорпН рокрогродрпНродрпИ роЕроирпНрод роорпБро┤рпБроХрпН роХрпБроЯрпБроорпНрокроорпБроорпН рокроХро┐ро░рпНроирпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯродрпБ. роЗродройро╛ро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ройрпН родроЩрпНроХрпИроХро│рпН роЕройрпИро╡ро░рпБроорпН ро╡рпАроЯрпБ родро┐ро░рпБроорпНрокро┐ро╡ро┐роЯрпНроЯройро░рпН. роЖройро╛ро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роороЯрпНроЯрпБроорпН роЕроЩрпНроХрпЗропрпЗ родроЩрпНроХро┐ рокро│рпНро│ро┐рокрпН рокроЯро┐рокрпНрокрпИродрпН родрпКроЯроЩрпНроХро┐ройро╛ро░рпН. роЪро╛ройрпНроЯро┐ропро╛роХрпЛ роЯро┐-роХро┐ропрпВрокро╛ро╡ро┐ро▓рпН ро▓ро╛ роЪрпЗро▓рпН роОройрпБроорпН рокро│рпНро│ро┐ропро┐ро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ рокроЯро┐родрпНродро╛ро░рпН. рокро┐ройрпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роЯрпЛро▓рпЛро░ро╕рпН рокро│рпНро│ро┐ропро┐ро▓рпН роЪрпЗро░рпНроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро░рпН. 1941 ро▓рпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ рокрпЖро▓ройрпН роХро▓рпНро▓рпВро░ро┐ропро┐ро▓рпН роЪрпЗро░рпНроирпНродро╛ро░рпН. роЗроЩрпНроХрпБ рокроЯро┐роХрпНроХрпБроорпНрокрпЛродрпЗ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡рпБроХрпНроХрпБ роХроорпНропрпВройро┐роЪроорпН роОройрпБроорпН рокрпЖропро░рпН родрпЖро░ро┐ропро╡роирпНродродрпБ. 1945 -ро▓рпН роЗро░рогрпНроЯро╛роорпН роЙро▓роХрокрпНрокрпЛро░рпН роорпБроЯро┐ро╡рпБроХрпНроХрпБ ро╡роирпНродрокрпЛродрпБ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роЙропро░рпНроХро▓рпНро╡ро┐ропрпИ роорпБроЯро┐родрпНродро┐ро░рпБроирпНродро╛ро░рпН. ро╕рпНрокро╛ройро┐роп роЙро│рпНроиро╛роЯрпНроЯрпБрокрпН рокрпЛро░рпБроорпН роорпБроЯро┐ро╡рпБроХрпНроХрпБ ро╡роирпНродродрпБ. роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ро▒рпНроХрпБ роЕрокрпНрокрпЛродрпБ роХроорпНропрпВройро┐роЪроорпН рокро▒рпНро▒ро┐ роОродрпБро╡рпБроорпН родрпЖро░ро┐ропро╛родрпБ. роЖройро╛ро▓рпН роЕро╡ро░рпНроХро│рпИ роОро▓рпНро▓рпЛро░рпБроорпН роТродрпБроХрпНроХро┐ро╡рпИродрпНродро╛ро░рпНроХро│рпН роОройрпНрокродрпБ роороЯрпНроЯрпБроорпН роЕро╡ро░рпБроХрпНроХрпБ родрпЖро░ро┐ропрпБроорпН. роиро╛роЯрпНроХро│рпН роЪрпЖро▓рпНро▓ роЪрпЖро▓рпНро▓ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡рпБроорпН роХроорпНропрпВройро┐роЪродрпНродрпИ рооро▒роирпНродрпБ рокрпЛройро╛ро░рпН. рокро┐ройрпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ 1945 ро▓рпН ро╣ро╡ро╛ройро╛ рокро▓рпНроХро▓рпИроХро┤роХродрпНродро┐ро▓рпН роЪроЯрпНроЯроорпН рокропро┐ройрпНро▒ро╛ро░рпН. роЗроЩрпНроХрпБродро╛ройрпН роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роХроорпНропрпВройро┐роЪро╡ро╛родро┐ропро╛роХ ро╡ро│ро░рпНроЪрпНроЪро┐ рокрпЖро▒рпНро▒ро╛ро░рпН.роорпБродро▓рпН роЕро░роЪро┐ропро▓рпН:роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ, ро╣ро╡ро╛ройро╛ рокро▓рпНроХро▓рпИроХро┤роХродрпНродро┐ро▓рпН роЪрпЗро░рпНроирпНрод рокро┐ро▒роХрпБ роЪро┐ро▒ро┐родрпБ роЪро┐ро▒ро┐родро╛роХ роЕро░роЪро┐ропро▓ро╛ро▓рпН роИро░рпНроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро░рпН. роХро▓рпНро▓рпВро░ро┐ роЕро░роЪро┐ропро▓ро┐ро▓рпН рокроЩрпНроХрпБ роХрпКрогрпНроЯро╛ро░рпН. роЕрокрпНрокрпЛродрпБ роЗро░рогрпНроЯрпБ родро▓рпИроорпИроХрпН роХроЯрпНроЪро┐роХро│рпН рооро╛рогро╡ро░рпНроХро│рпН роироЯрпБро╡ро┐ро▓рпН роЗропроЩрпНроХро┐ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроирпНродрой. роТройрпНро▒рпБ 1925-роЗро▓рпН родрпКроЯроЩрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯ роХроорпНропрпВройро┐ро╕рпНроЯрпН роХроЯрпНроЪро┐, рооро▒рпНро▒рпКройрпНро▒рпБ роЬрпЛро╕рпН рооро╛ро░рпНродрпНродро┐ропрпИ рооро╛ройроЪрпАроХ роЖроЪро┐ро░ро┐ропро░ро╛роХ роПро▒рпНро▒рпБроХрпНроХрпКрогрпНроЯ роЖро░рпНродрпНродрпЛроЯро╛роЪрпНроЪрпЛ роХроЯрпНроЪро┐. роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роХроорпНропрпВройро┐ро╕рпНроЯрпБ роХроЯрпНроЪро┐ропро┐ро▓рпН роЗрогрпИроирпНродро╛ро░рпН. роорпБродро▓рпН роЖрогрпНроЯрпЗ рокро┐ро░роЪрпНроЪро╛ро░родрпНродро┐ро▓рпЖро▓рпНро▓ро╛роорпН роИроЯрпБрокроЯрпНроЯрпБ ро╡рпЖро▒рпНро▒ро┐ рокрпЖро▒рпНро▒ро╛ро░рпН.роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡рпБроорпН рокрпБро░роЯрпНроЪро┐ропрпБроорпН:роХро▓рпНро▓рпВро░ро┐ропро┐ро▓рпН рокропро┐ро▓рпБроорпНрокрпЛродрпЗ роХроорпНропрпВройро┐роЪ роХроЯрпНроЪро┐роХро│ро┐ро▓рпН роЪрпЗро░рпНроирпНродро╛ро░рпН. рокрпЛро░ро╛роЯрпНроЯроЩрпНроХро│рпБроорпН роЪрпЖропрпНродро╛ро░рпН. рокрпЗроЪрпНроЪрпБродрпН родро┐ро▒роорпИропро╛ро▓рпН рокро┐роЯро▓рпН роороХрпНроХро│рпИроХрпН роХро╡ро░рпНроирпНродро╛ро░рпН. роХро┐ропрпВрокро╛ро╡рпБроХрпНроХрпБ роЪрпКроирпНродрооро╛рой роОро▓рпНро▓ро╛ ро╡ро│роЩрпНроХро│рпБроорпН роХро┐ропрпВрокро╛ роороХрпНроХро│рпБроХрпНроХрпЗ роЪрпКроирпНродроорпН. ро╡рпЗро▒рпБ роОроирпНрод роПроХро╛родро┐рокродрпНродро┐ропродрпНродрпБроХрпНроХрпБроорпН роЕродрпБ роХро┐роЯрпИропро╛родрпБтАЩ  роОрой роЕро▒ро┐ро╡ро┐родрпНродро╛ро░рпН рокро┐роЯро▓рпН. 1952 ро▓рпН роЕроорпЖро░ро┐роХрпНроХро╛ро╡ро┐ройрпН роХрпИрокрпНрокро╛ро╡рпИропро╛рой рокро╛роЯро┐ро╕рпНроЯро╛, роХро┐ропрпВрокро╛ро╡ро┐ройрпН роЖроЯрпНроЪро┐ропрпИ роХрпИрокрпНрокро▒рпНро▒ро┐ройро╛ро░рпН. роЕрокрпНрокрпЛродрпБ 'роХрпБро▒рпНро▒роорпН роЪро╛роЯрпНроЯрпБроХро┐ро▒рпЗройрпН' роОройрпНройрпБроорпН роЗродро┤рпИ родрпБро╡роЩрпНроХро┐роп роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ, рокро╛роЯро┐ро╕рпНроЯро╛ роЕро░роЪро┐ройрпН родро┐ро▓рпНро▓рпБроорпБро▓рпНро▓рпБроХро│рпИ роЕроорпНрокро▓рокрпНрокроЯрпБродрпНродро╡рпБроорпН, рокрпБро░роЯрпНроЪро┐роХрпНроХрпБ роороХрпНроХро│рпИ роЕрогро┐родро┐ро░роЯрпНроЯро╡рпБроорпН роЪрпЖропрпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроирпНродро╛ро░рпН.роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ройрпН рокро┐ро░роЪрпНроЪро╛ро░роорпН:роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛ роорпБродройрпНроорпБродро▓ро┐ро▓рпН рокро┐ро░роЪрпНроЪро╛ро░роорпН роЪрпЖропрпНродродрпБ роУро░ро┐ропрогрпНроЯрпН рооро╛роХро╛рогродрпНродро┐ро▓рпН роЖродройрпНроЯро┐роХрпН роХроЯрпНроЪро┐ роЪро╛ро░рпНрокро┐ро▓рпН рокрпЛроЯрпНроЯро┐ропро┐роЯрпНроЯ роЕро╡ро░ро┐ройрпН роТройрпНро▒рпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯ роЙроЯройрпНрокро┐ро▒роирпНродро╡ро░рпН роОрооро┐ро▓ро┐ропрпЛро╡ро┐ро▒рпНроХро╛роХ. роЕрокрпНрокрпЛродрпБ роХро╛ро╕рпНроЯрпНро░рпЛро╡ро┐ройрпН ро╡ропродрпБ 14. рокрпИро░ройро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роЕройрпИро╡ро░ро┐ройрпН ро╡рпАроЯрпНроЯро┐ро▒рпНроХрпБроорпН роЪрпЖройрпНро▒рпБ ропро╛ро░рпН, роОроирпНрод роХроЯрпНроЪро┐роХро│ро┐ройрпН роЪро╛ро░рпНрокро╛роХ роиро┐ро▒рпНроХро┐ро▒ро╛ро░рпНроХро│рпН, роОрокрпНрокроЯро┐ ро╡ро╛роХрпНроХро│ро┐роХрпНроХ ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпН роОройрпНро▒рпБ ро╡ро┐ро│роХрпНроХрпБро╡родрпБ рокро┐роЯро▓ро┐ройрпН рокрпКро▒рпБрокрпНрокрпБ. ро╡рпЖро▒рпНро▒ро┐ рокрпЖро▒рпНро▒ро╛ро▓рпН роХрпБродро┐ро░рпИ ро╡ро╛роЩрпНроХро┐ родро░рпБро╡родро╛роХ роОрооро┐ро▓ро┐ропрпЛ роХрпВро▒ро┐ропро┐ро░рпБроирпНродродро╛ро▓рпН, роЕродро▒рпНроХро╛роХ роорпБройрпИрокрпНрокро╛роХрокрпН рокро┐ро░роЪрпНроЪро╛ро░роорпН роЪрпЖропрпНродрпБ роЕро░рокро┐роп роХрпБродро┐ро░рпИропрпИропрпБроорпН рокрпЖро▒рпНро▒ро╛ро░рпН. роХро▓рпНро▓рпВро░ро┐ропро┐ро▓рпН роЗро▒рпБродро┐ропро╛рогрпНроЯрпБ роироЯроХрпНроХрпБроорпН родрпЗро░рпНродро▓рпБроХрпНроХрпБ рокро┐роЯро▓рпН роорпБродро▓рпН роЖрогрпНроЯро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпЗ роХроЯрпБроорпИропро╛роХ рокро┐ро░роЪрпНроЪро╛ро░роорпН роЪрпЖропрпНродро╛ро░рпН. роЕродрпНродрпЗро░рпНродро▓ро┐ро▓рпН ро╡рпЖро▒рпНро▒ро┐ропрпБроорпН роХрогрпНроЯро╛ро░рпН."},{"question":"Giс║гi ph├бp quan trс╗Нng nhс║еt ─Сс╗Г ng─Гn chс║╖n sс╗▒ 'с║еm dс║зn l├кn cс╗зa Tr├бi ─Сс║еt' hiс╗Зn nay l├а:A. Trс╗Уng nhiс╗Бu c├вy xanhB. Giс║гm sс╗н dс╗еng nhi├кn liс╗Зu h├│a thс║бchC. ─Рс║йy mс║бnh ├бp dс╗еng c├┤ng nghс╗З 4.0","answer":"─С├бp ├бn BHoс║бt ─Сс╗Щng cс╗зa con ng╞░с╗Эi ─Сang l├аm gia t─Гng l╞░с╗гng kh├н nh├а k├нnh, ─Сс║╖c biс╗Зt l├а l╞░с╗гng kh├н cacbonic trong kh├┤ng kh├н ─С├г t─Гng gс║зn gс║еp ─С├┤i so vс╗Ыi thс╗Эi kс╗│ ─Сс║зu cс╗зa cuс╗Щc c├бch mс║бng c├┤ng nghiс╗Зp (khoс║гng n─Гm 1750). Hiс╗Зn nhiс╗Зt ─Сс╗Щ Tr├бi ─Сс║еt ─С├г t─Гng 1,1 ─Сс╗Щ C so vс╗Ыi thс╗Эi kс╗│ tiс╗Бn c├┤ng nghiс╗Зp.Theo c├бc dс╗▒ b├бo, cho ─Сс║┐n giс╗пa thс║┐ kс╗╖ n├аy, nс║┐u c├вn bс║▒ng ─С╞░с╗гc l╞░с╗гng kh├н thс║гi nh├а k├нnh th├м nhiс╗Зt ─Сс╗Щ Tr├бi ─Сс║еt bс║пt ─Сс║зu v├аo thс╗Эi kс╗│ с╗Хn ─Сс╗Лnh. Khi ─С├│, Tr├бi ─Сс║еt c├│ thс╗Г t─Гng tс╗л 1,5 ─Сс║┐n 2 ─Сс╗Щ C so vс╗Ыi thс╗Эi kс╗│ ─Сс║зu cс╗зa cuс╗Щc c├бch mс║бng c├┤ng nghiс╗Зp. Nс║┐u nhiс╗Зt ─Сс╗Щ Tr├бi ─Сс║еt t─Гng 1,5 ─Сс╗Щ C, ─Сiс╗Бu n├аy t├бc ─Сс╗Щng ti├кu cс╗▒c ─Сс║┐n 7% hс╗З sinh th├бi, v├а nс║┐u t─Гng с╗Я mс╗йc 2 ─Сс╗Щ C, tс╗╖ lс╗З ─С├│ sс║╜ t─Гng gс║зn gс║еp ─С├┤i. C├бc quс╗Сc gia k├╜ Hiс╗Зp ─Сс╗Лnh Paris vс╗Б biс║┐n ─Сс╗Хi kh├н hс║нu ─С├г cam kс║┐t giс╗Ыi hс║бn mс╗йc t─Гng nhiс╗Зt ─Сс╗Щ to├аn cс║зu l├а d╞░с╗Ыi 2 ─Сс╗Щ C, v├а nс║┐u c├│ thс╗Г sс║╜ с╗Я mс╗йc l├╜ t╞░с╗Яng 1,5 ─Сс╗Щ C.Hс╗Щi nghс╗Л Li├кn Hс╗гp Quс╗Сc vс╗Б biс║┐n ─Сс╗Хi kh├н hс║нu ─С╞░с╗гc tс╗Х chс╗йc h├аng n─Гm. Mс╗еc ti├кu chung vс╗Б l╞░с╗гng kh├н thс║гi nh├а k├нnh phс║гi cс║пt giс║гm v├а vс╗Б giс╗Ыi hс║бn nhiс╗Зt ─Сс╗Щ t─Гng ─С├г ─Сс║бt ─С╞░с╗гc tс╗л nghс╗Л ─Сс╗Лnh th╞░ Kyoto ─Сс║┐n Thс╗Пa thuс║нn chung Paris. Nh╞░ng mс╗еc ti├кu cс╗е thс╗Г, lс╗Щ tr├мnh, hс║бn ngс║бch cс║пt giс║гm... vс║лn c├▓n chia rс║╜ s├вu sс║пc (chia rс║╜ giс╗пa c├бc n╞░с╗Ыc ph├бt triс╗Гn v├а ─Сang ph├бt triс╗Гn, giс╗пa n╞░с╗Ыc lс╗Ыn v├а n╞░с╗Ыc nhс╗П, giс╗пa n╞░с╗Ыc chс╗Лu t├бc ─Сс╗Щng mс║бnh cс╗зa mс╗▒c n╞░с╗Ыc biс╗Гn d├вng v├а n╞░с╗Ыc kh├┤ng chс╗Лu с║гnh h╞░с╗Яng...).Gс║зn ─С├вy nhс║еt, Hс╗Щi nghс╗Л lс║зn thс╗й 26 (COP 26) n─Гm 2021 ph├║t cuс╗Сi ─С├г kh├┤ng ─Сс║бt ─С╞░с╗гc nghс╗Л quyс║┐t vс╗Б lс╗Щ tr├мnh loс║бi bс╗П nguс╗Уn nhi├кn liс╗Зu than ─С├б m├а chс╗Й th├┤ng qua bс║гn ghi nhс╗Ы vс╗Б n├│.─Рс╗Г ─Сс║бt ─С╞░с╗гc mс╗еc ti├кu vс╗Б cс║пt giс║гm kh├н nh├а k├нnh bс║пt buс╗Щc c├бc quс╗Сc gia phс║гi dс║зn thay thс║┐ nguс╗Уn n─Гng l╞░с╗гng tс╗л nhi├кn liс╗Зu h├│a thс║бch bс║▒ng nguс╗Уn n─Гng l╞░с╗гng t├бi tс║бo nh╞░: n─Гng l╞░с╗гng mс║╖t trс╗Эi, n─Гng l╞░с╗гng gi├│, n─Гng l╞░с╗гng sinh khс╗Сi... B├кn cс║бnh ─С├│, kс║┐t hс╗гp vс╗Ыi c├бc giс║гi ph├бp ri├кng lс║╗ cс╗зa mс╗Чi quс╗Сc gia nh╞░: trс╗Уng nhiс╗Бu c├вy xanh, t├бi chс║┐ vс║нt liс╗Зu, th├║c ─Сс║йy c├┤ng nghс╗З 4.0 tс╗Сi ╞░u sс╗н dс╗еng n─Гng l╞░с╗гng, giс║гm n─Гng l╞░с╗гng hao ph├н..."},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЖри╕ри╛ риори╣ри▓ри╛ рйл реерижрйВриЦрйБ риШриирйЛ риЬрим ри╣рйЛридрйЗ рижрйВри░ри┐ реериЕрим риори╕ри▓ридри┐ риорйЛри╣ри┐ риори┐ри▓рйА ри╣рижрйВри░ри┐ реерйзреериЪрйБриХри╛ риири┐ри╣рйЛри░ри╛ ри╕риЦрйА ри╕ри╣рйЗри░рйА рееринри░риорйБ риЧриЗриЖ риЧрйБри░ри┐ рикри┐ри░ ри╕рй░риЧри┐ риорйЗри░рйА реерйзрее ри░ри╣ри╛риЙ реериири┐риХриЯри┐ риЖриири┐ рикрйНри░ри┐риЕ ри╕рйЗриЬ ризри░рйА реериХри╛ригри┐ риХриврии ридрйЗ риЫрйВриЯри┐ рикри░рйА реерйиреериорй░рижри░ри┐ риорйЗри░рйИ ри╕римрижри┐ риЙриЬри╛ри░ри╛ реериЕриириж римри┐риирйЛрижрйА риЦри╕риорйБ ри╣риори╛ри░ри╛ реерййреериори╕ридриХри┐ ринри╛риЧрйБ риорйИ рикри┐ри░рйБ риШри░ри┐ риЖриЗриЖ реериери┐ри░рйБ ри╕рйЛри╣ри╛риЧрйБ риири╛риириХ риЬрии рикри╛риЗриЖ реерйкреерйиреерйлрййрее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 384 ридрйЛриВ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риЕри░риЬрии рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╣риири╛риВ римри╛ригрйАриЖриВ рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕ риирйВрй░ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ риЕриирйБри╕ри╛ри░ ри╡ри┐риЦри┐риЖрии риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ,\\"ри╣рйЗ ри╕риЦрйА! ри╣рйЗ ри╕ри╣рйЗри▓рйА! риЬрижрйЛриВ риорйИриВ рикрйНри░ринрйВ-риЪри░риири╛риВ ридрйЛриВ рижрйВри░ ри░ри╣ри┐рй░рижрйА ри╕ри╛риВ риорйИриирйВрй░ римри╣рйБрид рижрйБрй▒риЦ (ри╡ри╛рикри░рижри╛ ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╕рйА) ри╣рйБриг (риЧрйБри░рйВ рижрйА) ри╕ри┐рй▒риЦри┐риЖ рижрйА римри░риХридри┐ риири╛ри▓ риорйИриирйВрй░ (рикрйНри░ринрйВ рижрйА) ри╣рйЫрйВри░рйА рикрйНри░ри╛рикрид ри╣рйЛ риЧриИ ри╣рйИ (риорйИриВ рикрйНри░ринрйВ-риЪри░риири╛риВ ри╡ри┐риЪ риЯри┐риХрйА ри░ри╣ри┐рй░рижрйА ри╣ри╛риВ, риЗри╕ ри╡ри╛ри╕ридрйЗ риХрйЛриИ рижрйБрй▒риЦ-риХри▓рйЗри╢ риорйИриирйВрй░ рикрйЛри╣ риири╣рйАриВ ри╕риХрижри╛) редрйзредри╣рйЗ ри╕риЦрйА! (рикрйНри░ринрйВ-риЪри░риири╛риВ ридрйЛриВ рикри╣ри┐ри▓рйЗ ри╡ри┐риЫрйЛрйЬрйЗ рижрйЗ риХри╛ри░рии рикрйИрижри╛ ри╣рйЛриП рижрйБрй▒риЦри╛риВ риХри▓рйЗри╢ри╛риВ рижри╛) риЙри▓ри╛ри╣риори╛ рижрйЗригри╛ риорйБрй▒риХ риЧри┐риЖ ри╣рйИ ри╣рйЗ ри╕ри╣рйЗри▓рйА! риорйИриирйВрй░ риЧрйБри░рйВ риирйЗ рикридрйА-рикрйНри░ринрйВ рижрйЗ риири╛ри▓ риори┐ри▓ри╛ рижри┐рй▒ридри╛ ри╣рйИ, ри╣рйБриг риорйЗри░рйА ринриЯриХригри╛ рижрйВри░ ри╣рйЛ риЧриИ ри╣рйИ ри╣рйЗ ри╕риЦрйА! (риЧрйБри░рйВ риирйЗ) риорйИриирйВрй░ рикрйНри░ринрйВ-риЪри░риири╛риВ рижрйЗ риирйЗрйЬрйЗ ри▓ри┐риЖ риХрйЗ рикри┐риЖри░рйЗ рикрйНри░ринрйВ-рикридрйА рижрйА ри╕рйЗриЬ риЙридрйЗ римри┐риари╛ри▓ рижри┐рй▒ридри╛ ри╣рйИ (рикрйНри░ринрйВ-риЪри░риири╛риВ ри╡ри┐риЪ риЬрйЛрйЬ рижри┐рй▒ридри╛ ри╣рйИ) ри╣рйБриг (ризри┐ри░ ризри┐ри░ рижрйА) риорйБриери╛риЬрйА риХри░рии ридрйЛриВ риорйИриВ римриЪ риЧриИ ри╣ри╛риВ редрйиред(ри╣рйЗ ри╕риЦрйА! ри╣рйЗ ри╕ри╣рйЗри▓рйА!) риЧрйБри░рйВ рижрйЗ ри╢римриж рижрйА римри░риХридри┐ риири╛ри▓ риорйЗри░рйЗ ри╣ри┐ри░рижрйЗ-риорй░рижри░ ри╡ри┐риЪ (ри╕ри╣рйА риЖридриориХ риЬрйАри╡рии рижри╛) риЪри╛риириг ри╣рйЛ риЧри┐риЖ ри╣рйИри╕ри╛ри░рйЗ риЖриирй░рижри╛риВ ридрйЗ риЪрйЛриЬ-ридриори╛ри╢ри┐риЖриВ рижри╛ риори╛ри▓риХ риорйЗри░ри╛ риЦри╕рио-рикрйНри░ринрйВ (риорйИриирйВрй░ риори┐ри▓ риЧри┐риЖ ри╣рйИ) редрййред(риЖриЦтАФри╣рйЗ ри╕риЦрйА!) риорйЗри░рйЗ риорй▒риерйЗ риЙридрйЗ (рижри╛) ринри╛риЧ риЬри╛риЧ рикри┐риЖ ри╣рйИ (риХри┐риЙриВриХри┐) риорйЗри░ри╛ рикридрйА-рикрйНри░ринрйВ риорйЗри░рйЗ (ри╣ри┐ри░рижрйЗ-) риШри░ ри╡ри┐риЪ риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИ, ри╣рйЗ рижри╛ри╕ риири╛риириХ! (риЖриЦтАФри╣рйЗ ри╕риЦрйА!) риорйИриВ ри╣рйБриг риЙри╣ ри╕рйБри╣ри╛риЧ ри▓рй▒рин ри▓ри┐риЖ ри╣рйИ редрйкредрйиредрйлрййред\\""},{"question":"р╢╕р╖Др╖Ар╖Рр╢╜р╖Т р╖Гр╢Вр╖Ар╢╗р╖Кр╢░р╢▒ р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Пр╢нр╖Тр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Йр╢пр╖Тр╖Ар╖Фр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜р╢нр╢╕ р╢вр╢╜р╖Пр╖Бр╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢╕р╖Др╖Ар╖Рр╢╜р╖Т р╖Гр╢Вр╖Ар╢╗р╖Кр╢░р╢▒ р╖Ар╖КтАНр╢║р╖Пр╢нр╖Тр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Йр╢пр╖Тр╖Ар╖Фр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜р╢нр╢╕ р╢вр╢╜р╖Пр╖Бр╢║  р╢╗р╢▒р╖Кр╢пр╖Щр╢лр╖Тр╢Ьр╢╜ р╖Ар╖Ъ.р╢╗р╢▒р╖Кр╢пр╖Щр╢лр╖Тр╢Ьр╢╜ р╢вр╢╜р╖Пр╖Бр╢║ р╢Ър╢йр╖Тр╢▒р╢╕р╖К р╖Ар╖Рр╢й р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╖Ар╖Щр╢╜ р╢║р╢зр╢нр╖Ъ р╢Йр╢пр╖Тр╖Ар╖Ц р╢Ер╖Ар╖Гр╢▒р╖К р╢вр╢╜р╖Пр╖Бр╢║ р╖Ар╖Ъ.. р╢╢р╢зр╖Др╖Тр╢╗ р╢вр╢╗р╖Кр╢╕р╢▒р╖Т р╢╗р╢вр╢║р╖Ъ р╢Жр╢░р╖Пр╢╗р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Йр╢пр╖Тр╖Ар╖Цр╖Ар╢Ър╖Тр╖Ар╖Рр╢й р╢Зр╢╗р╢╣р╖Ур╢╕ - 1982 р╢▒р╖Ьр╖Ар╖Рр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗р╖К 21 р╢пр╖Тр╢▒р╖Ар╖Тр╖Ар╖Шр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ - 1988 р╢▒р╖Ьр╖Ар╖Рр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗р╖К 31 р╢пр╖Тр╢▒"},{"question":"Ayah membeli empat _______ nasi lemak untuk kami bersarapan.","answer":"bungkus"},{"question":"р┤Зр┤ир┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤▒р┤пр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤др╡Нр┤др┤┐р┤ир╡Н р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В р┤ир╡╜р┤Хр╡Бр┤Х.р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤В: р┤Чр╡Нр┤░р╡Ар┤Хр╡Нр┤Хр╡Н р┤кр╡Бр┤░р┤╛р┤гр┤др╡Нр┤др┤┐р┤▓р╡Ж р┤╡р╡Ар┤Юр╡Нр┤Юр┤┐р┤ир╡Нр┤▒р╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤кр┤╛р╡╝р┤Яр╡Нр┤Яр┤┐р┤Хр┤│р╡Бр┤Яр╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤Ор┤Хр╡НтАМр┤╕р╡НтАМр┤▒р╡Нр┤▒р┤╕р┤┐р┤пр╡Бр┤Яр╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤жр╡Ир┤╡р┤В р┤Жр┤░р┤╛р┤гр╡Н?","answer":"р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В: р┤Чр╡Нр┤░р╡Ар┤Хр╡Нр┤Хр╡Н р┤кр╡Бр┤░р┤╛р┤гр┤др╡Нр┤др┤┐р┤▓р╡Ж р┤╡р╡Ар┤Юр╡Нр┤Юр┤┐р┤ир╡Нр┤▒р╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤кр┤╛р╡╝р┤Яр╡Нр┤Яр┤┐р┤Хр┤│р╡Бр┤Яр╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤Ор┤Хр╡НтАМр┤╕р╡НтАМр┤▒р╡Нр┤▒р┤╕р┤┐р┤пр╡Бр┤Яр╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤жр╡Зр┤╡р┤ир┤╛р┤гр╡Н р┤бр┤пр╡Лр┤ир┤┐р┤╕р┤╕р╡Н. 12 р┤Тр┤│р┤┐р┤ор╡Нр┤кр╡Нр┤пр┤ир╡Нр┤ор┤╛р┤░р┤┐р╡╜ р┤Тр┤░р┤╛р┤│р┤╛р┤гр╡Н. р┤кр╡Бр┤░р┤╛р┤др┤ир┤Чр╡Нр┤░р╡Ар┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤Хр┤╛р╡╝р┤Хр╡Нр┤Хр╡Н р┤бр╡Ир┤ир╡Ар┤╖р╡Нр┤пр┤╕р┤┐р┤ир╡Нр┤▒р╡Ж р┤Жр┤░р┤╛р┤зр┤и р┤Жр┤░р┤Вр┤нр┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър┤др╡Жр┤╡р┤┐р┤Яр╡Жр┤пр╡Жр┤ир╡Нр┤ир╡Н р┤Ер┤▒р┤┐р┤╡р╡Бр┤гр╡Нр┤Яр┤╛р┤пр┤┐р┤░р╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤┐р┤▓р╡Нр┤▓. р┤Ор┤ир╡Нр┤ир┤╛р╡╜ р┤ор┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр┤╡р┤╛р┤▒р╡Бр┤В р┤Ор┤▓р╡Нр┤▓р┤╛ р┤кр╡Бр┤░р┤╛р┤гр┤Щр╡Нр┤Щр┤│р┤┐р┤▓р╡Бр┤В р┤╡р┤┐р┤жр╡Зр┤╢р┤др╡Нр┤др╡Бр┤ир┤┐р┤ир╡Нр┤ир╡Бр┤В р┤╡р┤ир╡Нр┤ир┤др┤╛р┤пр┤╛р┤гр╡Н р┤бр╡Ир┤ир╡Ар┤╖р╡Нр┤пр┤╕р┤┐р┤ир╡Ж р┤Ър┤┐р┤др╡Нр┤░р╡Ар┤Хр┤░р┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър┤┐р┤░р┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др╡Н.р┤бр╡Ир┤ир╡Ар┤╖р╡Нр┤пр┤╕р┤┐р┤ир╡Нр┤▒р╡Ж р┤кр┤┐р┤др┤╛р┤╡р╡Н р┤╕р╡Нр┤пр╡Вр┤╕р╡Бр┤В р┤ор┤╛р┤др┤╛р┤╡р╡Н р┤╕р┤┐р┤ор┤┐р┤▓р╡Жр┤пр╡Бр┤ор┤╛р┤гр╡Н. р┤др╡Ар┤мр╡Нр┤╕р┤┐р┤▓р╡Ж р┤░р┤╛р┤Ьр┤Хр╡Бр┤ор┤╛р┤░р┤┐р┤пр┤╛р┤пр┤┐р┤░р╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤╕р┤┐р┤ор┤┐р┤▓р╡Ж р┤бр╡Ир┤ир╡Ар┤╖р╡Нр┤пр┤╕р┤┐р┤ир╡Ж р┤Йр┤жр┤░р┤др╡Нр┤др┤┐р╡╜ р┤╡р┤╣р┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Хр┤╛р┤▓р┤др╡Нр┤др╡Н р┤╕р╡Нр┤пр╡Вр┤╕р╡Бр┤ор┤╛р┤пр┤┐ р┤╡р┤┤р┤Хр╡Нр┤Хр┤┐р┤Яр╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В р┤╕р╡Нр┤пр╡Вр┤╕р╡Н р┤Чр╡╝р┤нр┤┐р┤гр┤┐р┤пр┤╛р┤п р┤╕р┤┐р┤ор┤┐р┤▓р╡Жр┤пр╡Ж р┤др┤ир╡Нр┤▒р╡Ж р┤╡р┤Ьр╡Нр┤░р┤╛р┤пр╡Бр┤зр┤ор┤╛р┤п р┤Зр┤Яр┤┐р┤ор┤┐р┤ир╡Нр┤ир╡╜ р┤Хр╡Кр┤гр╡Нр┤Яр╡Н р┤╡р┤зр┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В р┤Ър╡Жр┤пр╡Нр┤др╡Б. р┤Ор┤ир╡Нр┤ир┤╛р╡╜ р┤╣р╡Жр╡╝р┤ор┤╕р╡Н р┤жр╡Зр┤╡р╡╗ р┤Йр┤жр┤░р┤др╡Нр┤др┤┐р┤▓р╡Ж р┤Хр╡Бр┤Юр╡Нр┤Юр┤┐р┤ир╡Ж р┤пр┤╛р┤др╡Кр┤░р╡Б р┤кр┤░р╡Бр┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ор╡Зр╡╜р┤Хр╡Нр┤Хр┤╛р┤др╡Ж р┤кр╡Бр┤▒р┤др╡Нр┤др╡Жр┤Яр╡Бр┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В р┤кр╡Вр╡╝р┤г р┤╡р┤│р╡╝р┤Ър╡Нр┤Ъ р┤кр╡Нр┤░р┤╛р┤кр┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤Вр┤╡р┤░р╡Ж р┤╕р╡Нр┤пр╡Вр┤╕р╡Н р┤жр╡Зр┤╡р┤ир╡Нр┤▒р╡Ж р┤др╡Бр┤Яр┤пр┤┐р╡╜ р┤др┤пр╡Нр┤Ър╡Нр┤Ър╡Б р┤кр┤┐р┤Яр┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър╡Б р┤кр┤░р┤┐р┤░р┤Хр╡Нр┤╖р┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В р┤Ър╡Жр┤пр╡Нр┤др╡Б. р┤Ер┤╡р┤┐р┤Яр╡Жр┤пр┤┐р┤░р╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤╛р┤гр╡Н р┤бр╡Ир┤ир╡Ар┤╖р╡Нр┤пр┤╕р╡Н р┤╡р┤│р╡╝р┤ир╡Нр┤ир┤др╡Н. р┤кр╡Вр╡╝р┤гр┤╡р┤│р╡╝р┤Ър╡Нр┤Ър┤пр╡Жр┤др╡Нр┤др┤┐р┤пр┤кр╡Нр┤кр╡Лр╡╛ р┤Ж р┤Хр╡Бр┤Юр╡Нр┤Юр╡Н р┤кр╡Бр┤▒р┤др╡Нр┤др╡Жр┤Яр╡Бр┤Хр╡Нр┤Хр┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В 'р┤░р┤гр╡Нр┤Яр╡Б р┤Ьр┤ир╡Нр┤ор┤ор╡Бр┤│р╡Нр┤│р┤╡р╡╗'р┤Ор┤ир╡Нр┤ир╡╝р┤ер┤др╡Нр┤др┤┐р╡╜ р┤бр╡Ир┤ир╡Ар┤╖р╡Нр┤пр┤╕р╡Н р┤Ор┤ир╡Нр┤ир╡Н р┤кр╡Зр┤░р╡Н р┤ир┤▓р╡Нр┤Хр┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Бр┤Хр┤пр╡Бр┤В р┤Ър╡Жр┤пр╡Нр┤др╡Бр┤╡р╡Жр┤ир╡Нр┤ир┤╛р┤гр╡Н р┤Чр╡Нр┤░р╡Ар┤Хр╡Нр┤Хр╡Н р┤кр╡Бр┤░р┤╛р┤г р┤Хр┤ер┤╛р┤╕р┤╛р┤Чр┤░р┤др╡Нр┤др┤┐р╡╜ р┤кр┤░р┤╛р┤ор╡╝р┤╢р┤┐р┤Ър╡Нр┤Ър┤┐р┤░р┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др╡Н."},{"question":"M├║i giс╗Э cс╗зa c├бc v├╣ng tr├кn thс║┐ giс╗ЫiBс║гn ─Сс╗У sau cho biс║┐t m├║i giс╗Э cс╗зa c├бc v├╣ng tr├кn thс║┐ giс╗Ыi. Viс╗Зt Nam с╗Я m├║i giс╗Э + 7.a) X├бc ─Сс╗Лnh m├║i giс╗Э cс╗зa c├бc th├аnh phс╗С sau: Bс║пc Kinh (Beijing), M├бt-xc╞б-va (Moscow), Lu├вn ─Р├┤n (London), Niu O├│c (New York), Lс╗Сt An-gi╞б-l├йt (Los Angeles).b) Cho biс║┐t H├а Nс╗Щi v├а mс╗Чi th├аnh phс╗С sau c├бch nhau bao nhi├кu giс╗Э: Bс║пc Kinh, M├бt-xc╞б-va, Lu├вn ─Р├┤n, Niu O├│c, Lс╗Сt An-gi╞б-l├йt.c) Biс║┐t thс╗Эi gian с╗Я H├а Nс╗Щi ─Сang l├а 8 giс╗Э s├бng, h├гy t├нnh giс╗Э с╗Я Bс║пc Kinh, M├бt-xc╞б-va, Lu├вn ─Р├┤n, Niu O├│c, Lс╗Сt An-gi╞б-l├йt.","answer":"Lс╗Эi giс║гi:a) M├║i giс╗Э cс╗зa c├бc th├аnh phс╗С: +) Bс║пc Kinh l├а: + 8+) M├бt-xc╞б-va l├а: + 3+) Lu├вn ─Р├┤n l├а: 0 +) Niu O├│c l├а: тАУ 5+) Lс╗Сt An-gi╞б-l├йt l├а: тАУ 8b) H├а Nс╗Щi c├бch Bс║пc Kinh sс╗С giс╗Э l├а: (+ 8) тАУ (+ 7) = 1 (giс╗Э)H├а Nс╗Щi c├бch M├бt-xc╞б-va sс╗С giс╗Э l├а: (+ 3) тАУ (+ 7) = тАУ 4 (giс╗Э)H├а Nс╗Щi c├бch Lu├вn ─Р├┤n sс╗С giс╗Э l├а: 0 тАУ (+ 7) = тАУ 7 (giс╗Э)H├а Nс╗Щi c├бch Niu O├│c sс╗С giс╗Э l├а: (тАУ 5) тАУ (+ 7) = тАУ 12 (giс╗Э)H├а Nс╗Щi c├бch Lс╗Сt An-gi╞б-l├йt l├а: (тАУ 8) тАУ (+ 7) = тАУ 15 (giс╗Э)c) Thс╗Эi gian с╗Я H├а Nс╗Щi ─Сang l├а 8 giс╗Э s├бng, khi ─С├│:Giс╗Э с╗Я Bс║пc Kinh l├а: 8 + 1 = 9 giс╗Э s├бngGiс╗Э с╗Я M├бt-xc╞б-va l├а: 8 + (тАУ 4) = 4 giс╗Э s├бngGiс╗Э с╗Я Lu├вn ─Р├┤n l├а: 8 + (тАУ 7) = 1 giс╗Э s├бngGiс╗Э с╗Я Niu O├│c l├а: 8 + (тАУ 12) = тАУ 4 giс╗Э s├бng, hay l├а 21 giс╗Э ─С├кm ng├аy h├┤m tr╞░с╗Ыc Giс╗Э с╗Я Lс╗Сt An-gi╞б-l├йt l├а: 8 + (тАУ 15) = тАУ 7 giс╗Э s├бng, hay l├а 18 giс╗Э tс╗Сi ng├аy h├┤m tr╞░с╗Ыc.  "},{"question":"рикрй░риЬри╛римрйА рйЮри┐ри▓риори╛риВ рижрйЗ ри╢ри╛ри╣-риЕри╕ри╡ри╛ри░ риири┐ри░риори╛ридри╛, риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риориириорйЛри╣рии ри╕ри┐рй░риШ риЖрикригрйА риирйМри╡рйА рикрй░риЬри╛римрйА рйЮри┐ри▓рио тАШриЕрй▒риЬ рижрйЗ ри░ри╛риВриЭрйЗтАЩ рижрйА ри╢рйВриЯри┐рй░риЧ ри╡ри┐рй▒риЪ ри░рйБрй▒риЭрйЗ ри╣рйЛриП ри╣рииред ри░ри┐ри▓ри╛риЗрй░ри╕ риЗрй░риЯри░риЯрйЗриириорйИриВриЯ риЕридрйЗ рикрй░риЬри╛рим риорйВри╡рйАрйЫ риЗрй░риЯри░риирйИри╢риири▓ рижрйЗ римрйИриири░ ри╣рйЗриа римриг ри░ри╣рйА риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио рижрйА ри╢рйВриЯри┐рй░риЧ риЧрйБри░рйВ ри╕ри╛ри╣ри┐римри╛рии рижрйА риЗридри┐ри╣ри╛ри╕риХ риириЧри░рйА рйЮридри┐ри╣риЧрйЬрйНри╣ ри╕ри╛ри╣ри┐рим рижрйА рикрйБри▓рйАри╕ ри▓ри╛риИрии ри╡ри┐риЦрйЗ риЪрй▒ри▓ ри░ри╣рйА ри╣рйИред рйЮри┐ри▓рио рижрйЗ ри╕рйИрй▒риЯ тАЩридрйЗ рикрйБри▓рйАри╕ ри▓ри╛риИрии ри╡ри┐рй▒риЪ рикридри╛ ри╣рйА риири╣рйАриВ риЪрй▒ри▓ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╕рйА риХри┐ риЕри╕ри▓рйА рикрйБри▓рйАри╕ риЕридрйЗ рйЮри┐ри▓риорйА рикрйБри▓рйАри╕ риХри┐ри╣рйЬрйА ри╣рйИред риири┐ри░риоридри╛, риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риориириорйЛри╣рии ри╕ри┐рй░риШ риорйЛриирйАриЯри░ риЕрй▒риЧрйЗ римрйИриарйЗ рйЮри┐ри▓риори╛риП риЬри╛ ри░ри╣рйЗ рижрйНри░ри┐ри╢ риирйВрй░ римри╛ри░рйАриХрйА риири╛ри▓ рижрйЗриЦ ри░ри╣рйЗ ри╕рииред риЧрйБри░рикрйНри░рйАрид риШрйБрй▒риЧрйА рикрйБри▓рйАри╕ риЗрй░ри╕рикрйИриХриЯри░ рижрйА ри╡ри░рижрйА ри╡ри┐рй▒риЪ риЦрйВрим риЬрй▒риЪ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╕рйАред риЙрй▒риерйЗ ри╣рйА рижри░ри╢рии риФри▓риЦ, ри░ри╛ригри╛ ри░ригримрйАри░, риХри┐рй░риорйА ри╡ри░риори╛ риери╛ригрйЗ рижрйЗ риори╛ри╣рйМри▓ ри╡ри┐рй▒риЪ ри░рй░риЧ ринри░ ри░ри╣рйЗ ри╕рииред риЙрй▒риШрйЗ риХри╛ри▓рио риири╡рйАри╕ риЕридрйЗ риории риЬрйА рижрйЗ риорйБрй▒риЦ ри╕ри╣ри╛риЗриХ риири┐ри░рижрйЗри╢риХ рижри░ри╢рии рижри░ри╡рйЗри╢ ри╡рйА риЖрикригрйА рибри┐риКриЯрйА ридриирижрйЗри╣рйА риири╛ри▓ риири┐├Оринри╛ ри░ри╣рйЗ ри╕рииред риЙрй▒риерйЗ рйЮри┐ри▓риори╛риП ри░риЬри╛ ри░ри╣рйЗ рижрйНри░ри┐ри╢ ри╡ри┐рй▒риЪ риЧрйБри░рикрйНри░рйАрид риШрйБрй▒риЧрйА риХрйЛри▓ ри▓рй░рижрии ридрйЛриВ рикрй░риЬри╛рим риЖриИ риЧрйЛри░рйА риХри┐рй░риорйА ри╡ри░риори╛ риЖрикригрйЗ риХри┐ри░ри╛риПрижри╛ри░ ри╡рй▒ри▓рйЛриВ рикрйНри░рйЗри╢ри╛рии риХри░рии рижрйА ри░ри┐рикрйЛри░риЯ ри▓ри┐риЦри╡ри╛риЙриг риЖриЙриВрижрйА ри╣рйИред риЗри╕ рижрйМри░ри╛рии ри╣ри╛ри╕рйЗ риарй▒риарйЗ рижри╛ риори╛ри╣рйМри▓ римригри┐риЖ ри╣рйЛриЗриЖ ри╕рйАред риории риЬрйА риирйЗ рйЮри┐ри▓рио ри╕римрй░ризрйА рижрй▒ри╕ри┐риЖ риХри┐ риЗри╕ риХри╛риорйЗрибрйА рйЮри┐ри▓рио ри░ри╛ри╣рйАриВ рикрйБри▓рйАри╕, ри▓рйЛриХри╛риВ риЕридрйЗ риорйАрибрйАриП рижрйЗ ри╕римрй░ризри╛риВ риирйВрй░ риЙриЬри╛риЧри░ риХрйАридри╛ риЬри╛ ри░ри┐ри╣ри╛ ри╣рйИ риХри┐ рикрйБри▓рйАри╕ ри▓рйЛриХри╛риВ рижрйА ри╕рйБри░рй▒риЦри┐риЖриВ ри╡ри╛ри╕ридрйЗ ри╣рйБрй░рижрйА ри╣рйИ ридри╛риВ риХри┐ ри▓рйЛриХ ринрйИриЕ-риорйБриХрид ри╣рйЛ ри╕риХриг рикри░ ри▓рйЛриХри╛риВ риирйВрй░ риери╛ригрйЗ риЬри╛риВрижри┐риЖриВ ри╣рйА рибри░ ри▓рй▒риЧриг ри▓рй▒риЧрижри╛ ри╣рйИред риЪрй░риЧри╛ римрй░рижри╛ рикрйБри▓рйАри╕ риХрйЛри▓ риЬри╛риг ридрйЛриВ риХри┐риЙриВ рибри░рижри╛ ри╣рйИ риЬрижрйЛриВриХри┐ рикрйБри▓рйАри╕ ри╡ри┐ринри╛риЧ ри╡ри┐рй▒риЪ риЪрй░риЧрйЗ риЗриири╕ри╛рии ри╡рйА римрйИриарйЗ ри╣рии рикри░ риХрйБриЭ риХрйБ рикрйБри▓рйАри╕ риорйБри▓ри╛рйЫриори╛риВ рижрйЗ риори╛рйЬрйЗ ри╡ри┐ри╡ри╣ри╛ри░ риХри░риХрйЗ ри╕риорйБрй▒риЪрйЗ рикрйБри▓рйАри╕ ри╡ри┐ринри╛риЧ риирйВрй░ римрижриири╛рио риири╣рйАриВ риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ред рикрй░риЬри╛рим рижрйЗ ри░рй░риЧри▓рйЗ ри╕рй▒ринри┐риЖриЪри╛ри░ рижрйА ри╢ри╛рии ри╣рйИ рикрйБри▓рйАри╕ред рикрйБри▓рйАри╕ рижрйЗ риорйБри▓ри╛рйЫриори╛риВ риЙрикри░  риЧрйАрид тАШри╕ри╛рибрйЗ ри░рй░риЧри▓рйЗ рикрй░риЬри╛рим рижрйА ри╣рйИ ри░рй░риЧри▓рйА рикрйБри▓рйАри╕тАЩ риири╛ри▓ рикрйБри▓рйАри╕ риорйБри▓ри╛рйЫриори╛риВ рижри╛ риори╛риг риири╛ри▓ ри╕ри┐ри░ риЙрй▒риЪри╛ ри╣рйЛри╡рйЗриЧри╛ред рикрйБри▓рйАри╕ рижрйЗ риЪрй░риЧрйЗ риЕридрйЗ риори╛рйЬрйЗ рикрй▒риЦри╛риВ риЙрикри░ риЪрйЛриЯ риХри░рижрйА ри╣рйИ рикрй░риЬри╛римрйА рйЮри┐ри▓рио тАШриЕрй▒риЬ рижрйЗ ри░ри╛риВриЭрйЗтАЩредриори╛риири╕ри╛ рижри╛ риЬрй░риорикри▓ риЕриории ризри╛ри▓рйАри╡ри╛ри▓ ( ри╡ри┐ри░ри╕ри╛, риЗрй▒риХ риХрйБрйЬрйА рикрй░риЬри╛рим рижрйА) рилрйЗрио риЕрй▒риЬ рижри╛ ри░ри╛риВриЭри╛ римригри┐риЖ рикрйВри░рйА рйЮри┐ри▓рио ри╡ри┐рй▒риЪ риЖрикригрйА ри╡ри┐рй▒ри▓риЦриг риЕрижри╛риХри╛ри░рйА ри░ри╛ри╣рйАриВ риЦрйВримри╕рйВри░ридрйА рикрйНри░рижри╛рии риХри░рижри╛ ри╣рйИред риЕриории рижрй▒ри╕рижри╛ ри╣рйИ риХри┐ риири┐ри░риори╛ридри╛ риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риориириорйЛри╣рии ри╕ри┐рй░риШ рикрй░риЬри╛римрйА рйЮри┐ри▓риори╛риВ рижрйЗ ринрйАри╢рио рикри┐ридри╛риори╛ ри╣рииред риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйА рйЮри┐ри▓рио ри╡ри┐рй▒риЪ ри░рйЛри▓ риЪри╛ри╣рйЗ риЫрйЛриЯри╛ ри╣рйЛри╡рйЗ риЬри╛риВ ри╡рй▒рибри╛ риЙри╕ рижрйА риЕри╣ри┐риорйАриЕрид ри╣рйБрй░рижрйА ри╣рйИред риорйИриирйВрй░ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйА риири┐ри░рижрйЗри╢риири╛риВ ри╣рйЗриа риЕрижри╛риХри╛ри░рйА риХри░риХрйЗ римри╣рйБрид риХрйБриЭ ри╕ри┐рй▒риЦриг риирйВрй░ риори┐ри▓ри┐риЖ ри╣рйИред рйЮри┐ри▓рио рижрйЗ римри╛риХрйА риЕрижри╛риХри╛ри░ри╛риВ тАЩриЪ риЧрйБри░ри▓рйАрии риЪрйЛрикрйЬри╛, рижрйАрик риври┐рй▒ри▓рйЛриВ, ри╕ри╡ри┐рй░рижри░ риори╛ри╣ри▓, ри░ри╛ригри╛ риЬрй░риЧ римри╣ри╛рижри░, рижри░ри╢рии рижри░ри╡рйЗри╢, риЕрижри╛риХри╛ри░ ри▓ри╛риИрии риири┐ри░рижрйЗри╢риХ рижри░ри╢рии риФри▓риЦ, риХрйБри▓ ри╕ри┐рй▒ризрйВ, риЕри╡ридри╛ри░ риЧрйБрй▒рибрйВ, рикри░риори╡рйАри░, риЧриЧрии риЧри┐рй▒ри▓, ри╣ри░ри┐рй░рижри░ ринрйБрй▒ри▓ри░, риЬриЧрижрйАрик ринрйБрй▒ри▓ри░, риорйБриХрйЗри╢ риЧри┐рй▒рижрйЬримри╛ри╣ри╛, ри╕ри╡рйЗридри╛ риЧри░рйЛри╡ри░, рикрйНри░ридрйАрио ри░рйБрикри╛ри▓, рижри░ри╢рии риШри╛ри░рйВ риЕридрйЗ ри╕рйЗриорйА риори╛риири╕ри╛ ри╣рииред риХри▓ри╛ риири┐ри░рижрйЗри╢риХ ридрйАри░рие ри╕ри┐рй░риШ риЧри┐рй▒ри▓, риори┐риКрйЫриХ рибри╛риЗри░рйИриХриЯри░ римримри▓рйВ риХрйБриори╛ри░, ри╡ри┐ри▓рйА ри╕ри╛рижри┐риХ, риЧрйАридриХри╛ри░ рикри╛ри▓рйА риЧри┐рй▒рижрйЬримри╛ри╣ри╛, риЬрй▒риЧрйА ри╕ри┐рй░риШ, риХрйЛри░рйАриУриЧрйНри░ри╛рилри░ ринрйВрикрйА риЕридрйЗ риРриХри╢рии рибри╛риЗри░рйИриХриЯри░ ри╣рйАри░ри╛ ри╣рииред риЧрйАридри╛риВ риирйВрй░ риЖри╡ри╛рйЫ рижри┐рй▒ридрйА ри╣рйИ риЬри╕римрйАри░ риЬрй▒ри╕рйА, ри╕ри▓рйАрио, рйЮри┐ри░рйЛрйЫ рйЩри╛рии риЕридрйЗ ри╕рйБрижрйЗри╢ риХрйБриори╛ри░рйА риирйЗред рйЮри┐ри▓рио рижрйА ри╢рйВриЯри┐рй░риЧ рйЮридри┐ри╣риЧрйЬрйНри╣ ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЕридрйЗ риЪрй░рибрйАриЧрйЬрйНри╣ риЖри╕-рикри╛ри╕ риори╛ри░риЪ риори╣рйАриирйЗ ридриХ риорйБриХрй░риори▓ риХри░ ри▓риИ риЬри╛ри╡рйЗриЧрйАред рйЮри┐ри▓рио ри╡ри┐риЪри▓рйЗ риЖрикригрйЗ ри░рйЛри▓ ри╕римрй░ризрйА риЧрйБри░рикрйНри░рйАрид риШрйБрй▒риЧрйА риирйЗ рижрй▒ри╕ри┐риЖ риХри┐ риорйЗри░ри╛ риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио ри╡ри┐рй▒риЪ рикрйБри▓рйАри╕ риЗрй░ри╕рикрйИриХриЯри░ рижри╛ ри░рйЛри▓ ри╣рйИ риЬри┐ри╕ рижрйБриЖри▓рйЗ рйЮри┐ри▓рио рижрйА риХри╣ри╛ригрйА риШрйБрй░риорижрйА ри╣рйИред риЕрй▒риЬ рижрйАриЖриВ рйЮри┐ри▓риори╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕ри╛рибрйЗ рикрй░риЬри╛римрйА риХри▓ри╛риХри╛ри░ри╛риВ ри╡рй▒ри▓рйЛриВ ри╡рйАрибри┐риУ риЧрйАридри╛риВ ри╡ри╛риВриЧ риЧрй░риж рикри╛риЗриЖ риЬри╛ ри░ри┐ри╣ри╛ риЬрйЛ риирйМриЬри╡ри╛риири╛риВ риирйВрй░ рикрйЬрйНри╣ри╛риИ риири╛ риХри░рии рижри╛ ри░ри╛ри╣ ридрйЛриВ ридрйЛрйЬ риХрйЗ риири╢ри┐риЖриВ рижрйА рижри▓-рижри▓ ри╡ри┐рй▒риЪ рибримрйЛ ри░ри╣рйЗ ри╣рииред риХрйБриЭ риири┐ри░риори╛ридри╛ риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риориирйЛри░рй░риЬрии рижрйА риери╛риВ тАЩридрйЗ римри┐риири╛риВ ри╕ри┐ри░ рикрйИри░ ри╡ри╛ри▓рйАриЖриВ рйЮри┐ри▓риори╛риВ рикри░рйЛри╕ риХрйЗ риирйМриЬри╡ри╛рии рикрйАрйЬрйНри╣рйА риирйВрй░ ри░ри╛ри╕ридрйЗ ридрйЛриВ ринриЯриХри╛ риХрйЗ рикрйИри╕ри╛ риХриори╛ ри░ри╣рйЗ ри╣рии риЬрйЛ риори╛рйЬри╛ ри░рйБриЭри╛рии ри╣рйИредрикрйНри░ри╢риириГ рикрй░риЬри╛римрйА рйЮри┐ри▓рио тАШриЕрй▒риЬ рижрйЗ ри░ри╛риВриЭрйЗтАЩ риири┐ри░риори╛ридри╛, риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риориириорйЛри╣рии ри╕ри┐рй░риШ рижрйА риЖрикригрйА риХри┐риирй░ри╡рйАриВ рйЮри┐ри▓рио ри╣рйИ?","answer":"риЙрй▒ридри░риГ  рикрй░риЬри╛римрйА рйЮри┐ри▓рио тАШриЕрй▒риЬ рижрйЗ ри░ри╛риВриЭрйЗтАЩ риири┐ри░риори╛ридри╛, риири┐ри░рижрйЗри╢риХ риориириорйЛри╣рии ри╕ри┐рй░риШ рижрйА риЖрикригрйА риирйМри╡рйА рйЮри┐ри▓рио ри╣рйИред"},{"question":"Quels sont les films am├йricains marquants des ann├йes 1974-1976 ?","answer":"1974 : Apportez-moi la t├кte d'Alfredo Garcia (S. Peckinpah), Chinatown (R. Polanski), Frankenstein Junior (M. Brooks), le Parrain 2 (F.F. Coppola).1975 : les Dents de la mer (S. Spielberg), Nashville (R. Altman), Une femme sous influence (J. Cassavetes), Vol au-dessus d'un nid de coucou (M. Forman).1976 : Rocky (J. Avildsen), Taxi Driver (M. Scorsese)."},{"question":"Paano ko sasabihin sa tsuper ng jeep na gusto ko nang bumaba?","answer":"Sabihin mo nang malakas ang salitang \\"Para\\" para masenyales mo sa tsuper ng jeep na gusto mo nang bumaba. Maaari mo ring tapikin ang kisame ng jeep. Tandaan na maaaring hindi marinig ng iyong tsuper ang mga senyales na ito dahil sa ingay sa loob o labas ng jeep, kaya'y mabuti na ulitin ang mga ito hanggang sa sumagot ang tsuper o sa huminto ang takbo ng jeep."},{"question":"SuтАЩaal Sheeg kumuu ahaa asxaabigii uu abuu-bakar u xil saaray ama madax uga dhigay asxaabtii soo ururineesay quraanka?","answer":"Jawab: Zayd Binu Thaabit Rc."},{"question":"роЯро╛роХрпНроЯро░рпН роЕрокрпНродрпБро▓рпНроХро▓ро╛роорпН роЕро╡ро░рпНроХро│рпН роХрпВро▒ро┐роп роХрпВро▒рпНро▒рпБ роТройрпНро▒рпИ рокроХро┐ро░ро╡рпБроорпН.","answer":"роЖро╡рпБро▓рпН рокроХрпНроХро┐ро░рпН роЬрпИройрпБро▓ро╛рокрпБродрпАройрпН роЕрокрпНродрпБро▓рпН роХро▓ро╛роорпН (15 роЕроХрпНроЯрпЛрокро░рпН 1931 тАУ 27 роЪрпВро▓рпИ 2015) рокрпКродрпБро╡ро╛роХ роЯро╛роХрпНроЯро░рпН роП. рокро┐. роЬрпЗ. роЕрокрпНродрпБро▓рпН роХро▓ро╛роорпН роОройрпНро▒рпБ роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒ро╛ро░рпН. роЗро╡ро░рпН роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН, 11 роЖро╡родрпБ роХрпБроЯро┐ропро░роЪрпБ родро▓рпИро╡ро░ро╛роХ рокрогро┐ропро╛ро▒рпНро▒ро┐роп роЗроирпНродро┐роп роЕро▒ро┐ро╡ро┐ропро▓ро╛ро│ро░рпБроорпН, роиро┐ро░рпНро╡ро╛роХро┐ропрпБроорпН роЖро╡ро╛ро░рпН. роЗро╡ро░рпН родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ роЗро░ро╛роорпЗро╕рпНро╡ро░роорпН роОройрпНро▒ роЗроЯродрпНродро┐ро▓рпН рокро┐ро▒роирпНродрпБ ро╡ро│ро░рпНроирпНродро╛ро░рпН. родро┐ро░рпБроЪрпНроЪро┐ро░ро╛рокрпНрокро│рпНро│ро┐ропро┐ро▓рпН роЙро│рпНро│ родрпВроп ро╡ро│ройро╛ро░рпН роХро▓рпНро▓рпВро░ро┐ропро┐ро▓рпН роЗропро▒рпНрокро┐ропро▓рпБроорпН роорпЖроЯрпНро░ро╛ро╕рпН родрпКро┤ро┐ро▓рпНроирпБроЯрпНрокроХрпН роХро▓рпНро▓рпВро░ро┐ропро┐ро▓рпН ро╡ро┐рогрпНро╡рпЖро│ро┐ рокрпКро▒ро┐ропро┐ропро▓рпБроорпН рокроЯро┐родрпНродро╛ро░рпН.роП.рокро┐. роЬрпЗ. роЕрокрпНродрпБро▓рпН роХро▓ро╛роорпН \\"роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН роПро╡рпБроХрогрпИ роиро╛ропроХройрпН\\" роОройрпНро▒рпБ роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроХро┐ро▒ро╛ро░рпН. 1969 роЖроорпН роЖрогрпНроЯро┐ро▓рпН, роЕро╡ро░рпН роЗро╕рпНро░рпЛро╡ро┐ро▓рпН роЪрпЗро░рпНроирпНродро╛ро░рпН, роЕроЩрпНроХрпБ роЕро╡ро░рпН роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН роорпБродро▓рпН роЪрпЖропро▒рпНроХрпИроХрпНроХрпЛро│рпН роПро╡рпБ ро╡ро╛роХройроорпН \\"роЪрпЖропро▒рпНроХрпИроХрпНроХрпЛро│рпН роПро╡рпБ ро╡ро╛роХройроорпН- III\\" роЗройрпН родро┐роЯрпНроЯродрпН родро▓рпИро╡ро░ро╛роХ роЗро░рпБроирпНродро╛ро░рпН.роЗро│рпИроЮро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ родройрпНроироорпНрокро┐роХрпНроХрпИ роКроЯрпНроЯрпБроорпН роЪрпЖропрпНродро┐роХро│рпН роороЯрпНроЯрпБроорпЗ роЕро╡ро░родрпБ роХро╡ро┐родрпИроХро│ро┐ройрпН роХро░рпБро╡ро╛роХ роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роирпА роироЯрпНроЪродрпНродро┐ро░рооро╛роХ роЬрпКро▓ро┐роХрпНроХ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокро┐ ройро╛ро▓рпН,  роирпА ропро╛ро░рпН роОройрпНрокродрпБ роорпБроХрпНроХро┐ропрооро▓рпНро▓; роЙройродрпБ рооройродрпБ роОродрпИ ро╡ро┐ро░рпБроорпНрокрпБроХро┐ро▒родрпЛ,  роЕродрпБ роиро┐роЪрпНроЪропроорпН роЙройрпНройрпИ ро╡роирпНродрпБ роЪрпЗро░рпБроорпНрооро╛рогро╡,рооро╛рогро╡ро┐роХро│рпН роородрпНродро┐ропро┐ро▓рпН роЙро░рпИропро╛ро▒рпНро▒рпБроорпН рокрпЛродрпЖро▓рпНро▓ро╛роорпН роЕро╡ро░рпН родройрпН роироорпНрокро┐роХрпНроХрпИ ро╡ро░ро┐роХро│рпН роиро┐ро▒рпИроирпНрод роХро╡ро┐родрпИроХро│рпИ рокроХро┐ро░рпНроирпНродрпБ роХрпКро│рпНро│ родро╡ро▒рпБро╡родро┐ро▓рпНро▓рпИ .роиро╛ройрпН рокро┐ро▒роирпНродрпЗройрпН роЖроХро╛роп роЙроЪрпНроЪро┐ропро┐ро▓рпН рокро▒роХрпНроХроиро╛ройрпН рокрпВрооро┐ропро┐ро▓рпН роТро░рпБ рокрпЛродрпБроорпН родро╡ро┤рооро╛роЯрпНроЯрпЗройрпН,родро╡ро┤ро╡рпЗ рооро╛роЯрпНроЯрпЗройрпН,роЖроХро╛роп роЙроЪрпНроЪро┐родро╛ройрпН роОройрпН ро▓роЯрпНроЪро┐ропроорпН,рокро▒рокрпНрокрпЗройрпН, рокро▒рокрпНрокрпЗройрпН, ро╡ро╛ро┤рпНро╡ро┐ро▓рпН рокро▒роирпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯрпЗ роЗро░рпБрокрпНрокрпЗройрпН.роЗродрпБ рокрпЛройрпНро▒ роОрогрпНрогро▒рпНро▒ ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИ роХро╡ро┐родрпИроХро│рпИ рокроЯрпИродрпНродрпБро│рпНро│ роЯро╛роХрпНроЯро░рпН роЕрокрпНродрпБро▓рпН роХро▓ро╛рооро┐ройрпН роХро╡ро┐родрпИрокрпН рокрпКройрпНроорпКро┤ро┐роХро│рпН роЗрогрпИропродро│роорпН роорпБро┤рпБроХрпНроХ рокрпВродрпНродрпБроХрпН роХро┐роЯроХрпНроХро┐ройрпНро▒рой."},{"question":" Maxaa ugu daran waxyaalaha Alledadka ka reebay in ay sameeyaan?","answer":"Waxa ugu daran in Alle loo shiriigyeelo (Shiriig= shirki yeelid, la wadaajin, in cidkale la caabudo) oo cibaadadii uu xaqa ulahaa cid kale lala wadaajiyo (wadaajin= waxka dhaxaysiin laba qof ama in ka badan."},{"question":"Manao ahoana ny toetry ny vintana?","answer":"Ny vintana dia mety ho tsara ary mety ho ratsy; arakaraka ny kintana mahery nifanandrify taminтАЩny andro nahaterahana. Izy koa dia tsy azo ihodivirana. Ary azo arenina aminтАЩny alalanтАЩny fanatonana mpanandro"},{"question":"рдЦрд╛рд▓реАрд▓ рдореНрд╣рдгреАрдЪрд╛ рд╕реЛрдкреНрдпрд╛ рд╢рдмреНрджрд╛рдд рдЕрд░реНрде рд╕рд╛рдВрдЧрд╛ рдкреА рд╣рд│рдж рд╣реЛ рдЧреЛрд░реА ","answer":"рдЙрддрд╛рд╡рд│реЗрдкрдгрд╛ рджрд╛рдЦрд╡рд┐рдгреЗ"},{"question":"Unsa ang labing dakung planeta sa atong solar system?","answer":"Jupiter."},{"question":"Terangkan peranan kabinet pertama","answer":"Jawapan:F1 Membincangkan soal kewangan / kepeluan orang tempatanH1 Dalam perkhidmatan awamF2 Menyambung sistem yang diguna pakai dalam Majlis Mesyuarat Persekutuan yang berasaskan Model WestminsterF3 Mengurangkan kuasa pentadbiran BritishF4 Meminta kuasa veto Pesuruhjaya Tinggi dibatalkanF5 Membincangkan isu keselamatan dalam negeri / pertahananF6 Ketua Menteri bertanggungjawab menunaikan mandat daripada rakyatH6 Untuk mencapai kemerdekaanF7 Menteri Pelajaran berperanan membina bangsa yang bersatuH7 Melalui sistem PendidikanF8 Menteri Buruh dengan Menteri lain berperanan menjadikan perkhidmatan awam bercorak tempatanH8 Mengurangkan pegawai Btritish dalam Malayan Civil Service (MCS) secara berperingkatF9 Menteri Kesihatan meningkakan mutu perkhidmatan perubatan/ kesihatan"},{"question":"Davido, Falz, Zlatan darapс╗Н╠А mс╗Н╠Б ├аwс╗Нn с╗Н╠Аdс╗Н╠Б l├бti bu с╗Нl├б ├мkс║╣y├мn f├║n Mohbad","answer":"Awс╗Нn gbajugbaja olorin takasufe lorilс║╣ede Naijiria lo peju si ibi eto iranti ati iwс╗Нde ti awс╗Нn с╗Нdс╗Н с╣гe fun gbajugba olorin takasufe to di oloogbe, Ilerioluwa Aloba to di oloogbe lс╗Нsс║╣ to kс╗Нja.David Adeleke ti с╗Нpс╗Н mс╗Н si Davido pс║╣lu awс╗Нn eekan bi Falz ati Zlatan lo darapс╗Н mс╗Н awс╗Нn с╗Нdс╗Н ni agbegbe Victoria Island nipinlс║╣ Eko.Mohbad lo jade laye ni с║╣ni с╗Нdun mс║╣tadinlс╗Нgbс╗Нn ni ipinlс║╣, ti iku rс║╣ si ti fa с╗Нpс╗Нlс╗Нpс╗Н awuyewuye.Lati igba ti Mohbad ti jade laye ni awс╗Нn с╗Нdс╗Н lorilс║╣ede ti n bere fun idajс╗Н odoodo lori ohun to с╣гekupa Mohbad, ti iwс╗Нde si waye kaakiri orilс║╣ede Naijiria.Ago meje kс╗Нja isс║╣ju mejidinlogun ni iwс╗Нde naa bс║╣rс║╣, ti ogunlс╗Нgс╗Н с╗Нdс╗Н si farahan lati bu с╗Нla ikс║╣yin olorin naa.Irufс║╣ iwс╗Нde yii naa waye niluu Gс║╣с║╣si ni Peckham, ti gbogbo awс╗Нn eeyan si n kс╗Нrin oloogbe naa ninu fс╗Нnran kan to wa lori ayelujara.Awuyewuye to rс╗Н mс╗Н ipapoda olorin takasufee, Ilerioluwa Oladimeji Aloba, ti с╗Нpс╗Н eeyan mс╗Н si \\"Mohbad\\" tun ti fс║╣ju sii o.L'с╗Нjс╗Н Aje ni awс╗Нn oludasilс║╣ ileeс╣гe redio ni с║╣kun iwс╗Нorun guusu fi aс╣гс║╣ lelс║╣ ti wс╗Нn si kede wi pe gbogbo orin Naira Marley ati awс╗Нn isс╗Нgbe rс║╣ ti di eewс╗Н lori ikanni redio wс╗Нn.Ileeс╣гс║╣ orin, тАШMarlian MusicтАЩ ni Mohbad wa tс║╣lс║╣ri nigba aye rс║╣, ki с╗Нrс╗Н to с╣гe bi с╗Нrс╗Н laarin oun ati Naira Marley. Lс║╣yin ti wс╗Нn tuka tan ni iroyin ati awс╗Нn с╗Нrс╗Н ikс║╣yin Mohbad fi idi rс║╣ mule wi pe niс╣гe ni Marley n dunkoko mс╗Н oloogbe naa titi ti с╗Нlс╗Нjс╗Н fi de.Redio akс╗Нkс╗Н ti a ri pe o kede ofin ti wс╗Нn fi de gbogbo orin Naira Marley ni 'Splash ati Lagelu FM' niluu Ibadan.Atс║╣jade ti awс╗Нn alakoso ileeс╣гс║╣ naa fi ranс╣гс║╣ si gbogbo oс╣гiс╣гс║╣ wс╗Нn tс╗Нka rс║╣ wi pe iwadii to n lс╗Н lс╗Нwс╗Н lori iku Mohbad ati ofintoto iwa с╗Нdaran ti с╗Нlс╗Нpaa n с╣гe lс╗Нwс╗Н lo mu ki ofin de gbogbo orin Naira Marley lori redio.Gbogbo oс╣гiс╣гс║╣ ileeс╣гс║╣ redio naa ni wс╗Нn fi to leti wi pe lс║╣sс║╣kс║╣sс║╣ ni ofin ti wс╗Нn fi de awс╗Нn orin naa ti fi idi mulс║╣.Lori afс║╣fс║╣ ni oludasilс║╣ ileeс╣гс║╣ redio 'Agidigbo Fm' Ibadan, Alhaji Oriyс╗Нmi Hamzat ti kede pe ileeс╣гс║╣ naa ko ni lo orin Naira Marley mс╗Н ni akoko yii.Lori eto kan to n с╣гe lс╗Нwс╗Н lс╗Нjс╗Н Aje, Hamzat ni,\\"A paa laс╣гс║╣ lati oni lс╗Н, gbogbo orin ti o ba jade lс╗Нdс╗Н awс╗Нn Marlian patapata, o di eewс╗Н nileeс╣гс║╣ redio Agidigbo lati oni lс╗Н.Awa ko sс╗Н pe awс╗Нn ni wс╗Нn paa o, с╣гugbс╗Нn gbogbo orin ti o ba jade lati с╗Нdс╗Н awс╗Нn Marlian patapata, a ko gbudс╗Н loo mс╗Н nileeс╣гс║╣ redio Agidigbo lati oni lс╗Н.\\""},{"question":"р░Хр░┐р░Вр░жр░┐ р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░Хр▒Б р░╕р░ор░╛р░зр░╛р░ир░В р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐р░Ьр▒Ар░╡р░Хр▒Нр░░р░┐р░пр░ир▒Б р░ир░┐р░░р▒Нр░╡р░Ър░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐? р░ир░┐р░░р▒Нр░ор░╛р░гр░╛р░др▒Нр░ор░Х, р░╡р░┐р░Ър▒Нр░Ыр░┐р░ир▒Нр░и р░Хр▒Нр░░р░┐р░пр░▓ р░ор░зр▒Нр░п р░др▒Зр░бр░╛ р░Пр░ор░┐р░Яр░┐?","answer":"р░Ьр▒Ар░╡р░Хр▒Нр░░р░┐р░п р░Ер░ир▒Зр░жр░┐ р░Тр░Хр░Ьр▒Ар░╡р░┐ р░пр▒Кр░Хр▒Нр░Х р░жр▒Зр░╣р░Вр░▓р▒Л р░Ьр░░р░┐р░Чр▒З р░Ер░ир▒Нр░ир░┐ р░Ьр▒Ар░╡ р░░р░╕р░╛р░пр░ир░┐р░Х р░Ър░░р▒Нр░пр░▓ р░ор▒Кр░др▒Нр░др░В.р░ир░┐р░░р▒Нр░ор░╛р░гр░╛р░др▒Нр░ор░Х р░Хр▒Нр░░р░┐р░п1. р░Зр░жр░┐ р░╕р░░р░│р░ор▒Ир░и р░Ер░гр▒Бр░╡р▒Бр░▓ р░ир▒Бр░Вр░бр░┐ р░╕р░Вр░Хр▒Нр░▓р░┐р░╖р▒Нр░Яр░ор▒Ир░и р░Ер░гр▒Бр░╡р▒Бр░▓р▒Б р░Пр░░р▒Нр░кр░бр▒З р░Хр▒Нр░░р░┐р░п.2. р░Йр░жр░╛: р░Хр░┐р░░р░гр░Ьр░ир▒Нр░пр░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░Хр▒Нр░░р░┐р░пр░╡р░┐р░Ър▒Нр░Ыр░┐р░ир▒Нр░и р░Хр▒Нр░░р░┐р░п1.  р░Зр░жр░┐ р░╕р░Вр░Хр▒Нр░▓р░┐р░╖р▒Нр░Яр░ор▒Ир░и р░Ер░гр▒Бр░╡р▒Бр░▓р▒Б р░╕р░░р░│р░ор▒Ир░и р░Ер░гр▒Бр░╡р▒Бр░▓р▒Бр░Чр░╛ р░╡р░┐р░бр░Чр▒Кр░Яр▒Нр░Яр░мр░бр▒З р░Хр▒Нр░░р░┐р░п.2. р░Йр░жр░╛: р░╢р▒Нр░╡р░╛р░╕р░Хр▒Нр░░р░┐р░п."},{"question":"Apakah maksud 'pasang badan'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud berhias diri untuk memikat. Contoh ayat: Beberapa bulan selepas kematian isterinya, Pak Mail mula pasang badan."},{"question":"р░Йр░жр░╛р░╣р░░р░гр░▓р░др▒Л р░╕р░Вр░пр▒Лр░Ч р░мр▒Ар░Ьр░Ьр░ир░ир░В р░Чр▒Бр░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░Хр▒Нр░▓р▒Бр░кр▒Нр░др░Вр░Чр░╛ р░╡р▒Нр░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐?","answer":"р░жр▒Нр░╡р░пр░╕р▒Нр░ер░┐р░др░┐р░Х р░▓р▒Зр░Х р░Пр░Хр░╕р▒Нр░ер░┐р░др░┐р░Х р░кр▒Вр░░р▒Нр░╡р░Чр░╛р░ор░┐ р░Хр░гр░╛р░▓р▒Б, р░Хр░г р░╡р░┐р░нр░Ьр░и, р░Хр░гр░╡р░┐р░нр▒Зр░жр░ир░ор▒Б р░жр▒Нр░╡р░╛р░░р░╛ р░кр░░р░┐р░кр░Хр▒Нр░╡ р░Пр░Хр░╕р▒Нр░ер░┐р░др░┐р░Х р░╕р░Вр░пр▒Лр░Ч р░мр▒Ар░Ьр░╛р░▓р░ир▒Б р░Пр░░р▒Нр░кр░░р░┐р░Ър▒З р░кр▒Нр░░р░Хр▒Нр░░р░┐р░пр░ир▒З р░╕р░Вр░пр▒Лр░Ч р░мр▒Ар░Ьр░Ьр░ир░ир░В р░Ер░Вр░Яр░╛р░░р▒Б. р░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░▓р▒Б р░░р▒Жр░Вр░бр▒Б р░░р░Хр░╛р░▓р▒Бр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐. р░Ер░╡р░┐1. р░╕р░ор░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░▓р▒Б :р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р▒А, р░кр▒Бр░░р▒Бр░╖ р░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░▓р▒Б р░░р▒Жр░Вр░бр▒Б р░Чр▒Бр░░р▒Нр░др░┐р░Вр░Ър░▓р▒Зр░ир░Вр░др░Чр░╛ р░Тр░Хр▒З р░╡р░┐р░зр░Вр░Чр░╛ р░Йр░Вр░бр▒З р░╡р░╛р░Яр░┐р░ир░┐ р░╕р░о р░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░▓р▒Б р░Ер░ир░┐ р░Ер░Вр░Яр░╛р░░р▒Б.р░Йр░жр░╛ : р░Хр▒Нр░▓р░╛р░бр▒Лр░лр▒Лр░░р░╛2. р░нр░┐р░ир▒Нр░ир░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░▓р▒Б :р░▓р▒Ир░Вр░Чр░┐р░Х р░кр▒Нр░░р░др▒Нр░пр▒Бр░др▒Нр░кр░др▒Нр░др░┐ р░Ур░░р░┐р░кр▒З р░Ер░ир▒Зр░Х р░Ьр▒Ар░╡р▒Бр░▓р░▓р▒Л р░Пр░░р▒Нр░кр░бр▒З р░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░▓р▒Б р░░р▒Жр░Вр░бр▒В, р░╕р▒Нр░╡р░░р▒Вр░кр░Вр░▓р▒Л р░нр░┐р░ир▒Нр░ир░Вр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐. р░И р░Ьр▒Ар░╡р▒Бр░▓р░▓р▒Л р░кр▒Бр░░р▒Бр░╖ р░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░ир▒Нр░ир░┐ тАУ р░Ър░▓р░и р░кр▒Бр░░р▒Бр░╖р░мр▒Ар░Ьр░ор▒Б р░▓р▒Зр░жр░╛ р░кр▒Бр░░р▒Бр░╖р░мр▒Ар░Ьр░В р░Ер░ир░┐, р░╕р░Вр░пр▒Лр░Чр░мр▒Ар░Ьр░╛р░ир▒Нр░ир░┐ тАУ р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р▒А р░мр▒Ар░Ьр░Хр░гр░В р░Ер░ир░┐ р░кр░┐р░▓р▒Бр░╕р▒Нр░др░╛р░░р▒Б.р░Йр░жр░╛ : р░кр▒Нр░╡р▒Бр░ир▒Зр░░р░┐р░пр░╛, р░Яр▒Жр░░р░┐р░╕р▒Н, р░╕р▒Ир░Хр░╕р▒Н"},{"question":"En Lider bur├з hangisi?","answer":"─░┼Яte do─Яu┼Яtan en zeki ve lider bur├зlar listesiтАж. Bu bur├зlardan ilk s─▒ray─▒ alan bur├з lider vasf─▒ ile akrep bur├зlar─▒d─▒r. Akrepler sivri zekalar─▒ ile ├╢n plana ├з─▒karken aslan bur├зlar─▒ da g├╝ven duygusu ile ├╢n plana ├з─▒k─▒yor. Bu bur├зlardaki insanlar her ortanda kendilerine kolayca yer bulabilen kabul g├╢ren bur├зlardand─▒r."},{"question":"Dapс╗Н Abiс╗Нdun gbe igbimс╗Н ti yoo ri si ifiyajс║╣ni awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa dide lтАЩOgun","answer":"Pс║╣lu bi ifс║╣honuhan awс╗Нn с╗Нdс╗Н с╣гe n lс╗Н lс╗Нwс╗Н, Gomina ipinlс║╣ Ogun, с╗Мmс╗Нс╗Нba Dapс╗Н Abiс╗Нdun, ti gbe igbimс╗Н kan kalс║╣ ti yoo maa ri si awс╗Нn с║╣sun ifiyajс║╣ni tawс╗Нn eeyan n fс║╣sun с║╣ kan awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa, Adajс╗Н-fс║╣yinti Solomon Olugbemi ni gomina yan gс║╣gс║╣ bii alaga igbimс╗Н naa.Ninu atс║╣jade ti Akс╗Нwe iroyin rс║╣, с╗Мgbс║╣ni Kunle с╣вomс╗Нrin, fi sita lс╗Нjс╗Н Abamс║╣ta, Satide, с╗Нjс╗Н kс║╣tadinlogun, oс╣гu kс║╣waa yii, lo ti ni igbesс║╣ yii waye ni ibamu pс║╣lu ipade ti Igbakeji aarс║╣, с╗Мjс╗Нgbс╗Нn Yс║╣mi с╗Мс╣гinbajo, с╣гe pс║╣lu awс╗Нn gomina ipinlс║╣ kaakiri lori iwс╗Нde to n lс╗Н lс╗Нwс╗Н.Ninu ipade naa ni wс╗Нn ti fс║╣nuko pe kawс╗Нn gomina с╣гagbekalс║╣ igbimс╗Н ti yoo maa gbс╗Н с║╣jс╗Н awс╗Нn tawс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ba fiya jс║╣. Ki wс╗Нn si с╣гeto тАШgba-ma-binuтАЩ fawс╗Нn ti ijamba ba kan.Diс║╣ ninu awс╗Нn to wa ninu igbimс╗Н naa yatс╗Н si alaga wс╗Нn ni: Kс╗Нmureedi с╗Мlayinka Fс╗Нlarin, Arabinrin Omonajevwe Janet Abiri, Kс╗Нmureedi Abduljabar Ayelaagbe, Kс╗Нmureedi Bamgboс╣гe Tс╗Нmiwa atawс╗Нn mi-in.Gс║╣gс║╣ bi atс║╣jade naa с╣гe wi, с╗Нsс║╣ to n bс╗Н yii ni igbimс╗Н naa yoo di bс║╣rс║╣ iс╣гс║╣."},{"question":"р╢╜р╖Эр╢Ъ р╖Гр╖Юр╢Ыр╖КтАНр╢║ р╖Гр╢Вр╖Ар╖Тр╢░р╖Пр╢▒р╢║ р╢┤р╖Щр╢▒р╖Кр╖Ар╖Пр╢пр╖Щр╢▒ р╢Ер╢▒р╖Кр╢пр╢╕р╢з , р╖Ер╢╕р╢║р╖Щр╢Ър╖Ф р╢Ер╢┤р╢║р╖Эр╢вр╢▒р╢з р╢╜р╢Ър╖Кр╖Ар╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢Ър╖КтАНр╢╗р╢╕ 4 р╢╕р╖Ьр╢▒р╖Ар╖Пр╢п ?","answer":"р╖Бр╖Пр╢╗р╖Ур╢╗р╖Тр╢Ъ р╢Ер╢┤р╢║р╖Эр╢вр╢▒р╢║р╢╕р╖Пр╢▒р╖Гр╖Тр╢Ъ р╢Ер╢┤р╢║р╖Эр╢вр╢▒р╢║р╢╜р╖Тр╢Вр╢Ьр╖Тр╢Ъ р╢Ер╢┤р╢║р╖Эр╢вр╢▒р╢║р╢▒р╖Ьр╖Гр╢╜р╢Ър╖П р╖Др╖Рр╢╗р╖Ур╢╕ ."},{"question":"\\"╨Ъ╨╛╤А╨║╨┐╨╛╨│╨╛╨╜ ╨║╤Л╨╖\\" ╤Б╥п╤А╙й╤В╥п ╨║╨░╨╜╨┤╨░╨╣ ╨╝╨░╤В╨╡╤А╨╕╨░╨╗╨┤╨░╨╜ ╨╢╨░╤Б╨░╨╗╨│╨░╨╜?","answer":"╨Ъ╨╛╨╗╨╛╨┤╨╛╨╜ ╨╢╨░╤Б╨░╨╗╨│╨░╨╜.(Passage: Fearless Girl) - ╨Ъ╤А╨╕╤Б╤В╨╡╨╜ ╨Т╨╕╤Б╨▒╨░╨╗╨┤╤Л╨╜ ╨▒╤А╨╛╨╜╨╖╨░ ╤Б╨║╤Г╨╗╤М╨┐╤В╤Г╤А╨░╤Б╤Л. ╨Р╨╜╤Л State Street Global Advisors (SSGA) ╨░╤В╤В╤Г╤Г ╨╕╤А╨╕ ╨░╨║╤В╨╕╨▓╨┤╨╡╤А╨┤╨╕ ╨▒╨░╤И╨║╨░╤А╤Г╤Г ╨║╨╛╨╝╨┐╨░╨╜╨╕╤П╤Б╤Л ╤В╨░╨┐╤И╤Л╤А╨│╨░╨╜. ╨б╙й╨╗╙й╨║╙й╤В 2017-╨╢╤Л╨╗╨┤╤Л╨╜ 7-╨╝╨░╤А╤В╤Л╨╜╨┤╨░ ╤Н╨╗ ╨░╤А╨░╨╗╤Л╨║ ╨░╤П╨╗╨┤╨░╤А ╨║╥п╨╜╥п╨╜╙й ╨║╨░╤А╨░╤В╨░ ╨╛╤А╨╜╨╛╤В╤Г╨╗╨│╨░╨╜. ╨Р╨╜╨┤╨░ 1 ╨╝╨╡╤В╤А╨┤╨╡╨╣ ╨▒╨╛╨╗╨│╨╛╨╜ ╤В╨╛╥г ╨╝╨╛╤О╨╜ ╨║╤Л╨╖╨┤╤Л╨╜ ╤Б╥п╤А╙й╤В╥п ╨▒╨░╤А. ╨Р╨╗ ╨Э╤М╤О-╨Щ╨╛╤А╨║╤В╨╛╨│╤Г ╨Ь╨░╨╜╤Е╤Н╤В╤В╨╡╨╜╨┤╨╕╨╜ ╨д╨╕╨╜╨░╨╜╤Б╤Л╨╗╤Л╨║ ╤А╨░╨╣╨╛╨╜╤Г╨╜╨┤╨░╨│╤Л ╨Э╤М╤О-╨Щ╨╛╤А╨║ ╤Д╨╛╨╜╨┤╤Г╨╗╤Г╨║ ╨▒╨╕╤А╨╢╨░╤Б╤Л╨╜╤Л╨╜ ╨░╨╗╨┤╤Л╨╜╨┤╨░ ╨╢╨░╨╣╨│╨░╤И╨║╨░╨╜. "},{"question":"Over welke historische gebeurtenis gaat de volgende tekst: Achteraan de begraafplaats liggen in een militair perk de graven van 91 Franse gesneuvelde soldaten uit de Eerste Wereldoorlog. De meeste vielen tijdens de Tweede Slag bij de Marne in augustus 1918. De graven liggen rug aan rug in twee dubbele rijen.","answer":"De Tweede Slag bij de Marne."},{"question":"Vraag: Welk Nederlands festival was in februari 2023 binnen veertien minuten uitverkocht?","answer":"Antwoord: Lowlands"},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЬрйЛ ридрйБризрйБ ринри╛ри╡рйИ ри╕ри╛риИ ринри▓рйА риХри╛ри░ рее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 4 ридрйЛриВ ри▓риИ риЧриИ риЗрй▒риХ ридрйБриХ рижри╛ ри╡ри╛риХ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риири╛риириХ рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╕ римри╛ригрйА рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕рижри╛ риоридри▓рим риЗри╣ ри╣рйИ,\\"риЬрйЛ ридрйИриирйВрй░ (ри░рй▒рим) риЪрй░риЧри╛ ри▓риЧрижри╛ ри╣рйИ  риЙри╣рйА риХрй░рио ринри▓ри╛ ри╣рйИ \\""},{"question":"Indil p├йeteg waat yi ci k├аddu gii: Bind bu ├аm solo ├▒eel takk-der yi!","answer":"Waat yi nekk ci k├аddu gii di \\"Bind bu ├аm solo ├▒eel takk-der yi!\\" ak s├йen i p├йete ├▒oo di:Bind: NOUNbu: PRON├аm: ADJsolo: NOUN├▒eel: ADPtakk-der: NOUNyi: DET!: PUNCT"},{"question":"╪з┘Г┘Е┘Д ╪з┘Д╪м┘Е┘Д╪й ╪з┘Д╪к╪з┘Д┘К╪й: ╪┤╪║┘Д ╪╢╪з╪и╪╖╪з┘Ж ┘Б┘В╪╖ ┘З╪░┘З ╪з┘Д╪▒╪к╪и╪й╪Ы ╪е╪▒┘К┘Г ┘Б┘К╪м┘К┘Д╪и┘К┘Д (1886-1944) ┘Е┘Ж 1 ╪г╪║╪│╪╖╪│ 1940 ╪н╪к┘Й ╪е┘В╪з┘Д╪к┘З ╪и╪╣╪п ┘Е╪д╪з┘Е╪▒╪й 20 ┘К┘И┘Д┘К┘И","answer":"┘И╪г┘Д╪и╪▒╪к ╪и╪▒┘И┘Ж (1894-1975) ╪з┘Д╪░┘К ╪к┘Е ╪к╪╣┘К┘К┘Ж┘З ┘Б┘К 1 ╪г┘Г╪к┘И╪и╪▒ 1944 ┘И╪о╪п┘Е ╪н╪к┘Й ╪г╪│╪▒ ┘Б┘К ┘Е╪з┘К┘И 1945."},{"question":"Escribe la continuaci├│n de este texto : En Europa, pueden citarse varios tiroteos masivos de reciente data, como por ejemplo, el tiroteo de M├║nich (Alemania) del 22 de julio de 2016, los atentados de Par├нs (Francia) del 13 de noviembre de 2015, los tiroteos de Toulouse y Montauban de marzo de 2012, tambi├йn en Francia, los ataques del 22 de julio de 2011 en Noruega, la Masacre de Olot el 14 de diciembre de 2010 en Espa├▒a, la masacre de Winnenden (Baden-Wurtemberg, Alemania) del mi├йrcoles 11 de marzo de 2009, la masacre del instituto profesional de Kauhajoki (Finlandia) del 23 de septiembre de 2008, la masacre de Erfurt en el Liceo Gutenberg del 26 de abril de 2002, en Alemania... ","answer":" La masacre de Zug del 27 de septiembre de 2001, en Suiza, la Masacre de Puerto Hurraco el 26 de agosto de 1990 en Espa├▒a y la masacre de Hungerford del 19 de agosto de 1987, en Inglaterra."},{"question":"Ndiani akanyora nhanho makumi matatu nemapfumbamwe (mazita ose)?","answer":"Iro bhuku \\"The Makumi Matatu-Nine Matanho\\" rakanyorwa nemunyori wekuScotland John Buchan. Rakadhindwa muna 1915, ino novel yeshanyo inotevera protagonist, Richard Hannay, sezvaanobatikana mudandemutande reusori, kurangana, uye njodzi. Yakagadzirirwa kutarisana nemashure eHondo Yenyika I, chinyorwa chinoratidza hunyanzvi hwaBuchan mukugadzira nganonyorwa dzisingafungidzirwe. \\"Matanho Makumi Matatu Nemapfumbamwe\\" akashandurwa kuita mafirimu akasiyana siyana, mitambo, uye mamwe midhiya mumakore apfuura, uye mukurumbira wayo unogara uchitaura nezvemhando yekutaura nyaya kwaBuchan."},{"question":"Sс╗н dс╗еng ti├кu ─Сс╗Б sau ─Сс╗Г viс║┐t mс╗Щt b├аi b├бo c├│ thс╗Г sс╗н dс╗еng ti├кu ─Сс╗Б n├аy: Ng╞░с╗Эi Mс╗╣ ─Сau ─Сс║зu tr╞░с╗Ыc lс║бm ph├бt tiс╗Бn boa","answer":"Kh├┤ng c├▓n l├а c├вu chuyс╗Зn ─С╞бn thuс║зn vс╗Б viс╗Зc trс║г tiс╗Бn cho nh├вn vi├кn phс╗еc vс╗е, ng├аy nay, ng╞░с╗Эi Mс╗╣ ─Сс╗Сi diс╗Зn vс╗Ыi mс╗Щt ├бp lс╗▒c t├аi ch├нnh mс╗Ыi: boa tiс╗Бn cho thс╗г cс║пt t├│c, shipper, t├аi xс║┐ v├а thс║нm ch├н cс║г nhс╗пng g├│c phс╗С tс╗▒ phс╗еc vс╗е.Theo khс║гo s├бt gс║зn ─С├вy cс╗зa h├гng ph├вn t├нch dс╗п liс╗Зu to├аn cс║зu YouGov, ─С╞░с╗гc tiс║┐t lс╗Щ v├аo th├бng 6 vс╗лa qua, gс║зn ba phс║зn t╞░ ng╞░с╗Эi Mс╗╣ ─С├г tham gia khс║гo s├бt thс╗лa nhс║нn rс║▒ng hс╗Н th╞░с╗Эng xuy├кn boa tiс╗Бn cho nh├вn vi├кn phс╗еc vс╗е tс║бi nh├а h├аng. Con sс╗С n├аy c├▓n t─Гng l├кn gс║зn 50% ─Сс╗Сi vс╗Ыi nhс╗пng ng╞░с╗Эi phс╗еc vс╗е tс║бi qu├бn bar, v├а khoс║гng 40% ─Сс╗Сi vс╗Ыi t├аi xс║┐ taxi v├а nh├вn vi├кn kh├бch sс║бn.Nh╞░ng ─Сiс╗Бu ─С├бng ch├║ ├╜, 42% ng╞░с╗Эi Mс╗╣ tham gia khс║гo s├бt ─С├г thс╗лa nhс║нn rс║▒ng d├╣ dс╗Лch vс╗е kh├┤ng tс╗Сt, hс╗Н vс║лn sс║╡n s├аng boa tiс╗Бn. ─Рiс╗Бu n├аy cho thс║еy rс║▒ng ─Сс╗Сi vс╗Ыi mс╗Щt phс║зn ng╞░с╗Эi d├вn, viс╗Зc boa tiс╗Бn kh├┤ng chс╗Й dс╗▒a v├аo chс║еt l╞░с╗гng dс╗Лch vс╗е.Theo tс║бp ch├н Forbes, ng╞░с╗Эi Mс╗╣ ─Сс╗йng ─Сс║зu danh s├бch nhс╗пng ng╞░с╗Эi boa tiс╗Бn nhiс╗Бu nhс║еt tr├кn to├аn cс║зu. Ti├кu chuс║йn th├┤ng th╞░с╗Эng l├а boa khoс║гng 15-20% gi├б trс╗Л h├│a ─С╞бn. ─Рa sс╗С nhс╗пng ng╞░с╗Эi l├аm viс╗Зc trong l─йnh vс╗▒c dс╗Лch vс╗е th╞░с╗Эng nhс║нn mс╗йc thu nhс║нp thс║еp h╞бn mс╗йc l╞░╞бng tс╗Сi thiс╗Гu, khiс║┐n tiс╗Бn boa trс╗Я th├аnh mс╗Щt phс║зn quan trс╗Нng cс╗зa thu nhс║нp cс╗зa hс╗Н.Nh╞░ c├бch thс║┐ giс╗Ыi ─С├г thay ─Сс╗Хi sau ─Сс║бi dс╗Лch, ng╞░с╗Эi Mс╗╣ bс║пt ─Сс║зu thс║гo luс║нn vс╗Б hiс╗Зn t╞░с╗гng \\"lс║бm ph├бt tiс╗Бn boa\\" (tipflation). Thuс║нt ngс╗п n├аy m├┤ tс║г sс╗▒ gia t─Гng vс╗Б viс╗Зc boa tiс╗Бn trong nhiс╗Бu l─йnh vс╗▒c kh├бc nhau tс║бi Mс╗╣, tr├бi ng╞░с╗гc vс╗Ыi quyс╗Бn lс╗▒c cс╗зa nhс╗пng n╞бi chс╗Й ─С╞бn thuс║зn phс╗Х biс║┐n trong ng├аnh nh├а h├аng dс╗Лch vс╗е ─Сс║зy ─Сс╗з. Sс╗▒ xuс║еt hiс╗Зn cс╗зa \\"lс║бm ph├бt tiс╗Бn boa\\" c├│ thс╗Г c├│ nguс╗Уn gс╗Сc tс╗л nhс╗пng biс║┐n ─Сс╗Хi sau ─Сс║бi dс╗Лch v├а sс╗▒ gia t─Гng vс╗Б lс║бm ph├бt kс╗Г tс╗л n─Гm 2021. Tс╗л ─С├│, ng╞░с╗Эi ti├кu d├╣ng Mс╗╣ bс║пt ─Сс║зu phс║гn ├бnh vс╗Б viс╗Зc boa tiс╗Бn mс╗Щt c├бch rс╗Щng r├гi, mс╗Щt ─Сс║╖c tr╞░ng l├вu ─Сс╗Эi cс╗зa v─Гn h├│a cс╗зa hс╗Н.Tiс╗Бn boa ─С├г kh├┤ng chс╗Й c├▓n ├бp dс╗еng trong nhс╗пng nh├а h├аng, cс╗нa hiс╗Зu, si├кu thс╗Л, qu├бn c├а ph├к v├а s├вn bay, m├а c├▓n lan tс╗Пa v├аo nhiс╗Бu l─йnh vс╗▒c dс╗Лch vс╗е kh├бc nhau. Hс╗З thс╗Сng thanh to├бn kс╗╣ thuс║нt sс╗С vс╗Ыi m├аn h├мnh cс║гm с╗йng do c├бc c├┤ng ty nh╞░ Clover v├а Square ─Сiс╗Бu h├аnh ─С├г tс╗▒ ─Сс╗Щng hiс╗Гn thс╗Л th├┤ng b├бo vс╗Б viс╗Зc boa tiс╗Бn cho nh├вn vi├кn. Kh├бch h├аng khi sс╗н dс╗еng sс║гn phс║йm v├а dс╗Лch vс╗е sс║╜ ─С╞░с╗гc y├кu cс║зu chс╗Нn mс╗йc tiс╗Бn boa, thс║нm ch├н v╞░с╗гt qua con sс╗С 30% gi├б trс╗Л h├│a ─С╞бn.Ngay cс║г khi ─Сс║╖t h├аng trс╗▒c tuyс║┐n hay tс║бi nhс╗пng quс║зy tс╗▒ phс╗еc vс╗е, kh├бch h├аng c┼йng bс╗Л k├нch th├нch boa tiс╗Бn. Theo dс╗п liс╗Зu tс╗л Square, gс║зn 75% giao dс╗Лch ─Сс╗У ─Гn v├а ─Сс╗У uс╗Сng trс╗▒c tuyс║┐n ─С├г k├кu gс╗Нi ng╞░с╗Эi mua ─Сс╗Г lс║бi mс╗Щt khoс║гn tiс╗Бn boa.B├бo c├бo cс╗зa nс╗Бn tс║гng t├аi ch├нnh c├б nh├вn NerdWallet cho thс║еy, nhiс╗Бu ng╞░с╗Эi c├│ ├бp lс╗▒c phс║гi trс║г th├кm tiс╗Бn boa trong bс╗Сi cс║гnh ng├аy c├аng c├│ nhiс╗Бu lс╗Эi nhс║пc tс╗▒ ─Сс╗Щng th╞░с╗Яng th├кm cho nh├вn vi├кn tr├кn c├бc ki-с╗Сt v├а с╗йng dс╗еng tс╗▒ phс╗еc vс╗е. Theo nh├а cung cс║еp phс║зn mс╗Бm quс║гn l├╜ bс║гng l╞░╞бng Gusto, t├нnh ─Сс║┐n th├бng 6, nhс╗пng nh├вn vi├кn kh├┤ng thuс╗Щc l─йnh vс╗▒c nh├а h├аng, giс║гi tr├н v├а kh├бch sс║бn - vс╗Сn tr╞░с╗Ыc ─С├вy kh├┤ng thu tiс╗Бn boa, ─С├г kiс║┐m ─С╞░с╗гc trung b├мnh 1,25 USD mс╗Чi giс╗Э tiс╗Бn boa trong th├бng 6, t─Гng 30% so vс╗Ыi bс╗Сn n─Гm tr╞░с╗Ыc."},{"question":"p р░кр░░р░┐р░ор░╛р░гр░В р░Чр░▓ р░мр░╣р▒Бр░кр░жр░┐р░ир░┐ (р░кр░░р░┐р░ор░╛р░гр░В р░Чр░▓ р░Тр░Х р░мр░╣р▒Бр░кр░жр░┐р░Ър▒З р░нр░╛р░Чр░┐р░Вр░Ър░┐р░ир░кр▒Бр░бр▒Б р░╢р▒Зр░╖р░В р░╕р▒Бр░ир▒Нр░ир░╛ р░Ер░пр░┐р░и р░нр░╛р░Чр░лр░▓р░В р░пр▒Кр░Хр▒Нр░Х р░кр░░р░┐р░ор░╛р░гр░В р░Ор░Вр░д ?","answer":"p тАУ q"},{"question":"роХрпЗро│рпНро╡ро┐ ро╡рпЗро░ро┐ро▓рпН рокро┤рпБродрпНрод рокро▓ро╛ (роиро╛ро╡ро▓рпН)  роОройрпБроорпН роирпВро▓рпИ роЗропро▒рпНро▒ро┐ропро╡ро░рпН?","answer":" рокродро┐ро▓рпН :роЪрпБ. роЪроорпБродрпНродро┐ро░роорпНроЪрпБ.роЪроорпБродрпНродро┐ро░роорпН родрпЖройрпНроХро╛роЪро┐ рооро╛ро╡роЯрпНроЯроорпН родрпЖройрпНроХро╛роЪро┐ ро╡роЯрпНроЯроорпН родро┐рокрпНрокрогроорпНрокроЯрпНроЯро┐ роХро┐ро░ро╛роородрпНродро┐ро▓рпН рокро┐ро▒роирпНродро╡ро░рпН. роЕро╡ро░рпН роЕроХро┐ро▓ роЗроирпНродро┐роп ро╡ро╛ройрпКро▓ро┐ропро┐ро▓рпБроорпН родрпВро░рпНродро░рпНро╖ройро┐ройро┐ро▓рпБроорпН ро╡рпЗро▓рпИ рокро╛ро░рпНродрпНродро╡ро░рпН. роЕро╡ро░рпН 14 рокрпБродро┐ройроЩрпНроХро│рпН, 4 роХрпБро▒рпБроиро╛ро╡ро▓рпНроХро│рпН, 2 роХроЯрпНроЯрпБро░рпИродрпН родрпКроХрпБрокрпНрокрпБроХро│рпН, роТро░рпБ роиро╛роЯроХроорпН, 300роХрпНроХрпБроорпН роорпЗро▒рпНрокроЯрпНроЯ роЪро┐ро▒рпБроХродрпИроХро│рпН роОро┤рпБродро┐ропрпБро│рпНро│ро╛ро░рпН. роЕро╡ро░родрпБ роЪро┐ро▒рпБроХродрпИроХро│рпН 22 родрпКроХрпБрокрпНрокрпБроХро│ро╛роХрокрпН рокро┐ро░роЪрпБро░ро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой роЕро╡ро░родрпБ рокро▓ рокроЯрпИрокрпНрокрпБроХро│рпН родрпЖро▓рпБроЩрпНроХрпБ, рооро▓рпИропро╛ро│роорпН рооро▒рпНро▒рпБроорпН ро╣ро┐роирпНродро┐ роорпКро┤ро┐роХро│ро┐ро▓рпН роорпКро┤ро┐рокрпЖропро░рпНроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│рой. роЕро╡ро░рпН роТро░рпБ роЪрпЛро╖ро┐ропро▓ро┐роЪро╡ро╛родро┐. роЕро╡ро░родрпБ рокроЯрпИрокрпНрокрпБроХро│ро┐ро▓рпН роЪрпЛро╖ро┐ропро▓ро┐роЪроХрпН роХро░рпБродрпНродрпБроХрпНроХро│рпН рокро░ро╡ро┐ропро┐ро░рпБроирпНродродрпБ. роЕроЯро┐роороЯрпНроЯродрпНродрпБ роороХрпНроХро│ро┐ройрпН ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИропрпБроорпН роЕро╡ро░рпНроХро│рпН рокроЯрпНроЯ родрпБройрпНрокроЩрпНроХро│рпБроорпН роЕро╡ро░родрпБ рокроЯрпИрокрпНрокрпБроХро│ро┐ройрпН роорпБроХрпНроХро┐ропроХрпНроХро│рооро╛роХ роЕроорпИроирпНродрой. 1990ро▓рпН роЕро╡ро░родрпБ рокрпБродро┐ройроорпН ро╡рпЗро░ро┐ро▓рпН рокро┤рпБродрпНрод рокро▓ро╛ роЪро╛роХро┐родрпНродро┐роп роЕроХро╛родрооро┐ ро╡ро┐ро░рпБродрпБ рокрпЖро▒рпНро▒родрпБ. 2003ро▓рпН роЪрпЖройрпНройрпИропро┐ро▓рпН роЕро╡ро░рпН роТро░рпБ ро╡ро┐рокродрпНродро┐ро▓рпН роХро╛ро▓рооро╛ройро╛ро░рпН.родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпНроЯрпБ роЕро░роЪро╛роЩрпНроХроорпН 2000роЖроорпН роЖрогрпНроЯро┐ро▓рпН роЕроорпИродрпНрод родрооро┐ро┤ро┐ро▓роХрпНроХро┐роп роЪроЩрпНроХрокрпНрокро▓роХрпИропро┐ройрпН роХрпБро▒ро│рпНрокрпАроЯроорпН роОройрпНро▒ роЕроорпИрокрпНрокро┐ройрпН рокрпКродрпБроХрпНроХрпБро┤рпБ роЙро▒рпБрокрпНрокро┐ройро░ро╛роХрокрпН рокрпКро▒рпБрокрпНрокрпБро╡роХро┐родрпНродро╛ро░рпН. 2001роЖроорпН роЖрогрпНроЯрпБ роорпЗ рооро╛родроорпН роЕрокрпНрокродро╡ро┐ропрпИродрпН родрпБро▒роирпНродро╛ро░рпН. ро╡ро┐ро░рпБродрпБроХро│рпНроЪро╛роХро┐родрпНродро┐роп роЕроХро╛родрооро┐ ро╡ро┐ро░рпБродрпБ -1990.родрооро┐ро┤рпН роЕройрпНройрпИ рокро░ро┐роЪрпБ - родроЮрпНроЪро╛ро╡рпВро░рпН родрооро┐ро┤рпН рокро▓рпНроХро▓рпИроХрпНроХро┤роХродрпНродро┐роЯрооро┐ро░рпБроирпНродрпБ.роЗро▓роХрпНроХро┐ропроЪрпН роЪро┐роирпНродройрпИ - роЪро┐ро▒рпБроХродрпИрокрпН рокро░ро┐роЪрпБ.роХро▓рпИроЮро░рпН ро╡ро┐ро░рпБродрпБ - роорпБро░роЪрпКро▓ро┐ роЕро▒роХрпНроХроЯрпНроЯро│рпИропро┐роЯрооро┐ро░рпБроирпНродрпБ. (рооро▒рпИро╡рпБроХрпНроХрпБрокрпНрокро┐ройрпН)роОро┤рпБродро┐роп рокрпБродрпНродроХроЩрпНроХро│рпН(роорпБро┤рпБроорпИропро╛ройродрпБ)роЕро╡ро│рпБроХрпНроХро╛роХ (ро░ро╛рогро┐роорпБродрпНродрпБ)роЗро▓рпНро▓роирпНродрпЛро▒рпБроорпН роЗродропроЩрпНроХро│рпНроКро░рпБроХрпНроХрпБро│рпН роТро░рпБ рокрпБро░роЯрпНроЪро┐роОройрпН рокро╛ро░рпНро╡рпИропро┐ро▓рпН роХро▓рпИроЮро░рпНроТродрпНродрпИро╡рпАроЯрпБроТро░рпБ роХрпЛроЯрпНроЯрпБроХрпНроХрпБ ро╡рпЖро│ро┐ропрпЗроХроЯро┐род роЙро▒ро╡рпБроХро│рпНроЪродрпНродро┐роп роЖро╡рпЗроЪроорпНроЪродрпНродро┐ропродрпНродрпБроХрпНроХрпБроХрпН роХроЯрпНроЯрпБрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро▓рпНроЪро╛рооро┐ропро╛роЯро┐роХро│рпНроЪрпЛро▒рпНро▒рпБрокрпНрокроЯрпНроЯро╛ро│роорпНродро░ро╛роЪрпБродро╛ропрпНроорпИроХрпНроХрпБ ро╡ро▒роЯрпНроЪро┐ роЗро▓рпНро▓рпИрокрпВ роиро╛роХроорпНроорогрпНроЪрпБроорпИроорпВроЯрпНроЯроорпНро╡роЯрпНроЯродрпНродрпИ роорпАро▒ро┐ро╡ро│ро░рпНрокрпНрокрпБ роороХро│рпНро╡рпЖро│ро┐роЪрпНроЪродрпНродрпИ роирпЛроХрпНроХро┐"},{"question":"р╢╢р╢▒р╖Кр╢░р╢▒р╖Пр╢Ьр╖Пр╢╗ р╢╗р╖Рр╢│р╖Ар╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢Ер╢║р╖Тр╢нр╖Ур╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│ р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢╜р╖Тр╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢╗р╖Ур╢нр╖Тр╢║","answer":"р╢▒р╖Щр╢╜р╖Кр╖Гр╢▒р╖К р╢╕р╖Рр╢▒р╖Кр╢йр╖Щр╢╜р╖П р╢╗р╖Ур╢нр╖Т"},{"question":"Laycon di aс╣гoju с╗Нdс╗Н lтАЩOgun, gomina tun fun un ni miliс╗Нnu marun-un, ile tuntun","answer":"Gomina ipinlс║╣ Ogun, с╗Мmс╗Нс╗Нba Dapс╗Н Abiс╗Нdun ti yan с╗Мlamilekan Moshood Agbelesebiс╗Нba tawс╗Нn eeyan mс╗Н si Laycon ninu ere тАШBig Brother NaijaтАЩ to с╣гс║╣с╣гс║╣ pari gс║╣gс║╣ bii aс╣гoju awс╗Нn с╗Нdс╗Н nipinlс║╣ Ogun, bс║╣с║╣ lo tun fun un ni miliс╗Нnu marun-un ati ile adagbe oniyara mс║╣ta tuntun.с╗Мjс╗Н Iс╣гс║╣gun,Tusidee, с╗Нjс╗Н kс║╣fa, oс╣гu kс║╣waa, с╗Нdun 2020, ni gbogbo eyi waye, nigba ti Laycon с╣гabс║╣wo si Gomina Dapс╗Н Abiс╗Нdun lс╗Нfiisi rс║╣ lтАЩOke-Mosan, lтАЩAbс║╣okuta.Gomina с╣гapejuwe iwa Laycon ninu ile BB Naija naa gс║╣gс║╣ bii ti с╗Нmс╗Нluabi, o ni jijс║╣ с╗Нmс╗Нluabi si ni nnkan akс╗Нkс╗Н tawс╗Нn с╗Нmс╗Н ipinlс║╣ Ogun ti Lekan ti wa maa n ni.O fi kun un pe pс║╣lu gbogbo afojuri ti с╗Нmс╗Н yii ri nile naa, o yege nibс║╣ lai jс║╣ pe с║╣nikс║╣ni ri aleebu kankan latс╗Нdс╗Н с║╣ titi ti wс╗Нn fi pari ere yii.Gomina tun с╣гalaye pe Lekan fi han pe Yunifasiti Eko lo ti kawe gboye, bс║╣с║╣ lo ni oun nigbagbс╗Н pe aс╣гeyс╗Нri с╗Нmс╗Н yii yoo jс║╣ awokс╗Нс╣гe fawс╗Нn с╗Нmс╗Н ipinlс║╣ Ogun mi-in lati с╣гe daadaa. Wс╗Нn yoo le ronu с╗Нna ati la yatс╗Н si тАШYahooтАЩ, ole jija, с╣гiс╣гe с║╣gbс║╣ okunkun, ijinigbe atawс╗Нn iwakiwa to kun awujс╗Н wa.Bakan naa ni Abiс╗Нdun sс╗Н pe awс╗Нn obi ati alagbato gbс╗Нdс╗Н mс╗Н pe ki i с╣гe ileewe nikan lс╗Нmс╗Н ti n с╣гoriire, o ni awс╗Нn adanilaraya bii eyi naa n kopa ninu idagbasoke orilс║╣-ede.Ijс╗Нba ibilс║╣ с╗Мdс║╣da, ni Arin-Gbungbun Abс║╣okuta ni wс╗Нn ti bi с╗Мlamilekan Agbeleс╣гebiс╗Нba. Inu с╗Нmс╗Н naa dun pupс╗Н si ohun ti gomina с╣гe fun un yii, o dupс║╣ lс╗Нwс╗Н Dapс╗Н Abiс╗Нdun fun bo с╣гe n ko awс╗Нn с╗Нdс╗Н mс╗Нra ninu iс╣гejс╗Нba с║╣, o si с╣гeleri pe oun yoo с╣гiс╣гс║╣ pс╗Н pс║╣lu ijс╗Нba lati gbe ipinlс║╣ Ogun ga.с╣вugbс╗Нn ero awс╗Нn eeyan ko с╣гс╗Нkan lori ohun ti Gomina Abiс╗Нdun с╣гe fun Lekan yii, niс╣гe lawс╗Нn kan n sс╗Н pe ko yс║╣ ki gomina fun un lowo to to bс║╣с║╣.Wс╗Нn ni eeyan с╣гabс║╣wo с╗Нjс╗Н kan с╣гoс╣гo si i, gomina fun un ni miliс╗Нnu marun-un ati ile oniyara mс║╣ta. Wс╗Нn ni owo oс╣гiс╣гс║╣-fс║╣yinti mi-in to fi с╗Нdun marundinlogoji sin ijс╗Нba ko to miliс╗Нnu marun-un ti с╗Нmс╗Н yii gba lс╗Нjс╗Н kan с╣гoс╣гo yii, bс║╣с║╣ o ti di olowo tс║╣lс║╣ ko too tun maa waa gba ninu owo ipinlс║╣ Ogun yii.Bс║╣с║╣ lawс╗Нn mi-in si n sс╗Н pe ko sohun to buru ninu ohun ti gomina с╣гe. Wс╗Нn ni Lekan paapaa yoo sanwo ori ninu owo rс║╣ to gba ni BB Naija, ipinlс║╣ Ogun ni yoo si san an fun. Ati pe nigba to jс║╣ с╗Нmс╗Н ipinlс║╣ Ogun lс╗Нmс╗Н naa, oore ti gomina с╣гe fun un ko gbe, oko с║╣mс╗Н naa lс║╣mс╗Н lс╗Н ni."},{"question":"р╢╜р╖Ьр╖А р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜р╢нр╢╕ р╢Ър╖Эр╢┤р╖Т р╢▒р╖Тр╖Вр╖Кр╢┤р╖Пр╢пр╢Ър╢║р╖П р╢Ър╖Ар╖Фр╢╗р╖Фр╢▒р╖Кр╢п?","answer":"р╢╢р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Ур╢╜р╢║"},{"question":"\\"╨в╨░╨░╨╗╨░╨╣╤Л╨╜╨░ ╤В╨░╤И ╤В╨╕╨╣╥п╥п\\" ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜╨┤╨╕╨╜ ╨╝╨░╨░╨╜╨╕╤Б╨╕╨╜ ╤З╨╡╤З╨╝╨╡╨╗╨╡╨┐ ╨▒╨╡╤А.","answer":"тАГ╨Ю╨╛╤А ╨░╨▒╨░╨╗╨│╨░, ╨║╤Л╨╣╤Л╨╜ ╨╕╤И╨║╨╡, ╨║╤Л╤А╤Б╤Л╨║╨║╨░ ╨┤╤Г╤Г╤И╨░╤А ╨▒╨╛╨╗╤Г╤Г, ╨║╨╕╤А╨╡╨┐╤В╨╡╤А ╨▒╨╛╨╗╤Г╤Г. ╨н╤А ╨╢╨╡╤В╨║╨╡╨╜ ╤Г╤Г╨╗╤Г╨╝ ╨▒╤Л╨╗╤В╤Л╤А ╨║╨░╨╖╨░ ╤В╨░╨░╨┐, ╤В╨░╨░╨╗╨░╨╣╤Л╨╝╨░ ╤В╨░╤И ╤В╨╕╨╣╨▒╨╡╨┤╨╕╨▒╨╕ ╨┤╨╡╨┐ ╨║╨╡╨╣╨╕╨┤╨╕ (┬л╨Р╨╗╨░-╨в╨╛╨╛┬╗)"},{"question":"цмбуБоцЦЗчлауБлцЫ╕уБЛуВМуБжуБДуВЛхЖЕхо╣уБлхЯ║уБеуБДуБжуАБх░СуБкуБПуБиуВВ200шкЮуБоцо╡шР╜уВТцЫ╕уБДуБжуБПуБауБХуБДуАВя╝Ъ уАМф╗Кх╣┤уБоф╕АчЪ┐уАНуБпуАМхЖ╖хЗНуВ░уГлуГбуАН","answer":"уАМф╗Кх╣┤уБоф╕АчЪ┐уАНуБпуАБф╗Кх╣┤уБоцЧецЬмуБочд╛ф╝ЪуБищЦвф┐ВуБМуБВуБгуБжуАБуБ┐уВУуБкуБошй▒уБлуВИуБПхЗ║уБжуБНуБЯщгЯуБ╣чЙйуБзуБЩуАВщгЯуБ╣чЙйуБлуБдуБДуБжуБоцГЕха▒уВТшк┐уБ╣уВЛф╝Ъчд╛уБМцпОх╣┤щБ╕уВУуБзуБДуБжуАБф╗Кх╣┤уБпуАМхЖ╖хЗНуВ░уГлуГбуАНуБлц▒║уБ╛уВКуБ╛уБЧуБЯуАВуАМхЖ╖хЗНуВ░уГлуГбуАНуБпуАБуГмуВ╣уГИуГйуГ│уБкуБйуБзхЗ║уБЩцЦЩчРЖуВТхЖ╖хЗНуБЧуБЯуВВуБоуБзуБЩуАВх║ЧуБоуБКуБДуБЧуБДцЦЩчРЖуВТхо╢уБзщгЯуБ╣уВЛуБУуБиуБМуБзуБНуБ╛уБЩуАВуБДуВНуБДуВНуБкцЦЩчРЖуБМуБВуБгуБжуАБшЗкхЛХш▓йхг▓цйЯуБзуВВхг▓уБгуБжуБДуБ╛уБЩуАВф┐ЭхнШуБЧуВДуБЩуБПуБжуАБцНиуБжуВЛщгЯуБ╣чЙйуБМх░СуБкуБПуБкуВКуБ╛уБЩуАВ2ф║║ф╗еф╕КуБохо╢х║нуБМхЖ╖хЗНщгЯхУБуБлф╜┐уБгуБЯуБКщЗСуБпуАБцЦ░хЮЛуВ│уГнуГКуВжуВдуГлуВ╣уБМх║ГуБМуВЛхЙНуБицпФуБ╣уВЛуБиуАБ2х╣┤уБз20я╝Еф╗еф╕КхвЧуБИуБ╛уБЧуБЯуАВхЖ╖хЗНщгЯхУБуБоф╝Ъчд╛уБохЫгф╜УуБлуВИуВЛуБиуАБуВ│уГнуГКуВжуВдуГлуВ╣уБМх║ГуБМуБгуБжхо╢уБзщгЯф║ЛуБЩуВЛф║║уБМхвЧуБИуБЯуБЯуВБуАБхЖ╖хЗНщгЯхУБуВТш▓╖уБЖф║║уВВхвЧуБИуБжуБДуБ╛уБЩуАВ"},{"question":"тАШтАШDa duniya da gas╞Щiya, daA)ba a bar huntu a kasuwa baB)ba a ╔Чaure ╔Чan sane baC)ba a bar mazari tsirara baD)an bar zama da ╞Щazama.","answer":"ba a bar mazari tsirara ba"},{"question":"*┘Г┘Е ╪│┘Ж╪й ╪╣╪з╪┤╪к ╪з┘Д╪│┘К╪п╪й ╪м┘И╪▒┘К╪й ╪и┘Ж╪к ╪з┘Д╪н╪з╪▒╪л ╪Я","answer":"65 ╪│┘Ж╪й"},{"question":"Inona no atao hoe \\"Demokrasia solontena\\" ary ahoana no fiasany?","answer":"Ny atao hoe \\"Demokrasia solontena\\" dia rafitra politika izay isafidianan'ny olom-pirenena solontena handray fanapahan-kevitra amin'ny anaran'ny vahoaka. Toy izao ny fandehany:Ny olom-pirenena mendrika dia mifidy ny hifidy ny solontenany, toy ny \\"depiote\\" na loholona.Ny solontena dia mipetraka ao amin'ny antenimieram-pirenena, toy ny parlemanta, izay iarahan'izy ireo ady hevitra sy mifidy ny lal├аna sy ny politika.Ny lal├аna sy ny politika nolanianтАЩny mpanao lal├аna dia ampiharinтАЩny governemanta avy eo.Manan-jo handray anjara aminтАЩny zotram-pifidianana ny olom-pirenena ary mitana ny solontena ho tomponтАЩandraikitra aminтАЩny zavatra ataony aminтАЩny alalanтАЩny fifidianana tsy tapaka."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Dia lalu ikut landasan, pergi atau balik juga ada fungsi tertentu. Jangan salah faham, dia bukan kereta api. Apakah benda ini?","answer":"Jawapannya ialah zip. "},{"question":" ┘Е╪з┘З┘И ╪г┘Г╪и╪▒ ╪з┘Д╪┤╪▒╪з┘К┘К┘Ж ╪н╪м┘Е╪з ┘Л┘Б┘К ╪м╪│┘Е ╪з┘Д╪е┘Ж╪│╪з┘Ж╪Я ","answer":"╪г┘Г╪и╪▒ ╪з┘Д╪┤╪▒╪з┘К┘К┘Ж ╪н╪м┘Е╪з┘Л ┘Б┘К ╪м╪│┘Е ╪з┘Д╪е┘Ж╪│╪з┘Ж ┘З┘К ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪г┘И╪▒╪╖┘К (╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪▒╪ж┘К╪│┘К) ╪г┘И ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪г╪и┘З╪▒. ┘К┘Ж╪и╪╣╪л ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪г┘И╪▒╪╖┘К ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪и╪╖┘К┘Ж ╪з┘Д╪г┘К┘Е┘Ж ┘Д┘Д┘В┘Д╪и ┘И┘К┘И╪м┘З ╪з┘Д╪п┘Е ╪з┘Д┘Е╪н┘Е┘Д ╪и╪з┘Д╪г┘Г╪│╪м┘К┘Ж ╪е┘Д┘Й ╪з┘Д╪┤╪▒╪з┘К┘К┘Ж ╪з┘Д╪▒╪ж┘И┘К╪й ┘Д┘Д┘И╪╡┘И┘Д ╪е┘Д┘Й ╪з┘Д╪▒╪ж╪к┘К┘Ж.╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪г┘И╪▒╪╖┘К ┘З┘И ╪е╪н╪п┘Й ╪з┘Д╪┤╪▒╪з┘К┘К┘Ж ╪з┘Д╪▒╪ж┘К╪│┘К╪й ┘Б┘К ╪м╪│┘Е ╪з┘Д╪е┘Ж╪│╪з┘Ж╪М ┘И┘З┘И ╪м╪▓╪б ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪м┘З╪з╪▓ ╪з┘Д┘В┘Д╪и┘К ╪з┘Д┘И╪╣╪з╪ж┘К. ┘К┘П╪╣╪п ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪г┘И╪▒╪╖┘К ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪░┘К ┘К╪н┘Е┘Д ╪з┘Д╪п┘Е ╪║┘К╪▒ ╪з┘Д┘Е╪д┘Г╪│╪м ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪и╪╖┘К┘Ж ╪з┘Д╪г┘К┘Е┘Ж ┘Д┘Д┘В┘Д╪и ┘И┘К╪╢╪о┘З ╪е┘Д┘Й ╪з┘Д╪┤╪▒╪з┘К┘К┘Ж ╪з┘Д╪▒╪ж┘И┘К╪й. ┘К╪к╪м┘З ╪з┘Д╪п┘Е ╪е┘Д┘Й ╪з┘Д╪▒╪ж╪к┘К┘Ж ┘Д╪к╪н┘В┘К┘В ╪╣┘Е┘Д┘К╪й ╪з┘Д╪к╪и╪з╪п┘Д ╪з┘Д╪║╪з╪▓┘К╪М ╪н┘К╪л ┘К╪к┘Е ╪е╪╢╪з┘Б╪й ╪з┘Д╪г┘Г╪│╪м┘К┘Ж ┘И╪е╪▓╪з┘Д╪й ╪║╪з╪▓ ╪л╪з┘Ж┘К ╪г┘Г╪│┘К╪п ╪з┘Д┘Г╪▒╪и┘И┘Ж.┘К╪и┘Д╪║ ┘В╪╖╪▒ ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪г┘И╪▒╪╖┘К ╪н┘И╪з┘Д┘К 2.5 ╪│┘Е ┘Б┘К ╪з┘Д╪и╪з┘Д╪║┘К┘Ж╪М ┘И┘З┘И ┘К┘Ж╪┤╪г ┘Е╪и╪з╪┤╪▒╪й ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪и╪╖┘К┘Ж ╪з┘Д╪г┘К┘Е┘Ж ┘Д┘Д┘В┘Д╪и. ┘К╪к╪н╪▒┘Г ╪з┘Д╪п┘Е ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪┤╪▒┘К╪з┘Ж ╪з┘Д╪г┘И╪▒╪╖┘К ╪е┘Д┘Й ╪з┘Д╪┤╪▒╪з┘К┘К┘Ж ╪з┘Д╪▒╪ж┘И┘К╪й╪М ╪н┘К╪л ┘К╪о╪╢╪╣ ┘Д╪╣┘Е┘Д┘К╪й ╪з┘Д╪к╪г┘Г╪│╪м ┘Б┘К ╪з┘Д╪▒╪ж╪к┘К┘Ж.╪к┘Д╪╣╪и ╪з┘Д╪┤╪▒╪з┘К┘К┘Ж ╪з┘Д╪▒╪ж┘И┘К╪й ╪п┘И╪▒┘Л╪з ┘З╪з┘Е┘Л╪з ┘Б┘К ┘Ж┘В┘Д ╪з┘Д╪п┘Е ╪з┘Д┘Е╪д┘Г╪│╪м ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪▒╪ж╪к┘К┘Ж ╪е┘Д┘Й ╪з┘Д╪и╪╖┘К┘Ж ╪з┘Д╪г┘К╪│╪▒ ┘Д┘Д┘В┘Д╪и╪М ┘И┘Е┘Ж ┘З┘Ж╪з┘Г ┘К╪к┘Е ╪╢╪о┘З ╪е┘Д┘Й ╪м┘Е┘К╪╣ ╪г┘Ж╪н╪з╪б ╪з┘Д╪м╪│┘Е ┘Д╪к┘И┘Б┘К╪▒ ╪з┘Д╪г┘Г╪│╪м┘К┘Ж ╪з┘Д┘Д╪з╪▓┘Е ┘Д┘Д╪г╪╣╪╢╪з╪б ┘И╪з┘Д╪г┘Ж╪│╪м╪й."},{"question":"щЧощвШя╝ЪцЬАх╕╕шзБчЪДц░┤цЮЬцШпф╗Аф╣И","answer":"чнФцбИя╝ЪшЛ╣цЮЬ"},{"question":"╪│┘И╪▒╪й ┘Б┘К ╪з┘Д┘В╪▒╪в┘Ж ╪з┘Д┘Г╪▒┘К┘Е ┘И╪▒╪п╪к ┘Б┘К┘З╪з ╪│╪м╪п╪к╪з┘Ж╪Я","answer":"╪│┘И╪▒╪й ╪з┘Д╪н╪м."},{"question":"р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢║р╖Фр╢Ър╖Кр╢нр╖Т р╢Ер╢░р╖Тр╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Ъ р╢╕р╖Цр╢╜р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П  р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢Ър╖Ьр╖Др╖Ър╢п?","answer":"р╢вр╖Пр╢нр╖КтАНр╢║р╢▒р╖Кр╢нр╢╗ р╢║р╖Фр╢Ър╖Кр╢нр╖Т р╢Ер╢░р╖Тр╢Ър╢╗р╢лр╢║р╖Ъ р╢╕р╖Цр╢╜р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П  р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢▒р╖Щр╢пр╢╗р╖Кр╢╜р╢▒р╖Кр╢нр╢║р╖Ъ р╖Др╖Ър╢Ьр╖К р╢▒р╖Фр╖Ар╢╗р╢║."},{"question":"╨Ъ╨░╨╜╨┤╨░╨╣ ╨╢╨░╥г╤Л╨╗╨╝╨░╤З ╨▒╨╕╨╗╨╡╤Б╨╕╥г ?","answer":"╨Ь╤Л╨╜╨░ ╤Б╨╕╨╖╨│╨╡ ╨╢╨░╥г╤Л╨╗╨╝╨░╤З:╨Ъ╤Г╨╗╨░╨░╨╗╤Л ┬л╨║╤Г╤И┬╗ ╨╢╥п╤А╙й╤В ╨╕╨╝╨╕╤И, ┬л╨Ъ╤Г╤Г┬╗ ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜╨┤╨╕ ╤Б╥п╨╣╙й╤В ╨╕╨╝╨╕╤И, ╙и╨╖╥п╨╜ ╨▒╥п╤А╨║╥п╤В╤З╙й ╤В╨╛╨╝╨╛╨│╨╛ ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╤В╨╛╨╝╨╛╨│╨╛╨╗╨╛╨╝╨╛╨║,╨Р╨╗ ╨║╤Г╤И╤З╨░ ╨║╨░╤З╤Л╤А╤Л╨┐ ╤Б╨╛╨╜╨╛╨│╨╛ ╤Б╨╛╨╜╨╛╨╗╨╛╨╝╨╛╨║."},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanteny manaraka ity: \\"Ny rivtra madio avy any an-tendrobohitra dia mamelombelona ny mpandeha an-tongotra, mandrisika azy ireo hianika avo koko mba hahatongavan any aminтАЩilay tampon-kavona mijoalajoala.\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Ny rivotra madio avy any an-tendrombohitra dia mamelombelona ny mpandeha an-tongotra, mandrisika azy ireo hianika avo kokoa mba hahatongavana any aminтАЩilay tampon-kavoana mijoalajoala.\\""},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:  роиро╛ро│роирпНродро╛ рокро▓рпНроХро▓рпИроХро┤роХродрпНродрпИ роиро┐ро▒рпБро╡ро┐ропро╡ро░рпН ропро╛ро░рпН?1. роЗро░рогрпНроЯро╛роорпН роЪроирпНродро┐ро░роХрпБрокрпНродро░рпН2. ро╕рпНроХроирпНрод роХрпБрокрпНродро░рпН3. роЪроХрпНро░ро╛родро┐родрпНропро░рпН4. ро╡ро┐ро╖рпНрогрпБ роХрпБрокрпНродро░рпН","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: 3. роЪроХрпНро░ро╛родро┐родрпНропро░рпН"},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢Йр╢Яр╖Т р╖Ар╖Р р╢Ър╖Тр╢║р╖Ъ р╢нр╖Ър╢╗р╖Фр╢╕ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?р╢Ер╢╣ р╢║р╖Пр╖Ер╖Фр╖Ар╖П","answer":"р╖Др╖Ьр╢│р╢╕ р╢╕р╖Тр╢нр╖Фр╢╗р╖П"},{"question":"чИ╢уБпцФ┐ц▓╗хо╢уАБхЕДуБпф┐│хДкуАБ2019х╣┤ц╗Эх╖ЭуВпуГкуВ╣уГЖуГлуБХуВУуБич╡РхйЪуВТчЩ║шбиуБЧуБЯуБУуБоф║║чЙйуБохРНуБпя╝Я","answer":"х░Пц│ЙщА▓цмбщГОуБзуБЩуАВ"},{"question":"UNODC р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖Фр╖Ар╢▒ р╢╜р╢пр╖Кр╢пр╖Ъ р╢Ър╖Ар╢пр╖Пр╢п, р╢Ср╖Др╖Т р╢╕р╖Цр╢╜р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢Ър╖Ьр╖Др╖Ър╢п?","answer":"UNODC 1997 р╢пр╖У р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖Фр╖Ар╢▒ р╢╜р╢п р╢Ер╢нр╢╗, р╢Ср╖Др╖Т р╢╕р╖Цр╢╜р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║ р╖Ар╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖П р╖Др╖Т р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢н."},{"question":"р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╢Лр╖Гр╢╕ р╢Ър╢▒р╖Кр╢п р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖К р╢п?","answer":"р╢Ср╖Ар╢╗р╖Гр╖Кр╢зр╖К р╢Ър╢▒р╖Кр╢п р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╢Лр╖Гр╢╕ р╢Ър╢▒р╖Кр╢пр╢║р╖Т. р╢╕р╖Фр╖Др╖Фр╢пр╖Ф р╢╕р╢зр╖Кр╢зр╢╕р╖Ъ р╖Гр╖Тр╢з р╢Ер╢йр╖Т 29,029 (р╢╕р╖Ур╢зр╢╗р╖К 8,848) р╢Ъ р╢Лр╢▒р╖Кр╢▒р╢нр╖Пр╢Вр╖Бр╢║р╢Ър╖К р╖Гр╖Др╖Тр╢нр╖А р╢Ср╢║ р╢ар╖Ур╢▒-р╢▒р╖Ър╢┤р╖Пр╢╜ р╢пр╖Ър╖Бр╖Гр╖Ур╢╕р╖Пр╖Ар╖Ъ р╖Др╖Тр╢╕р╖Пр╢╜ р╢Ър╢│р╖Фр╢Ър╢╗р╢║р╖Ъ р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢н."},{"question":"цЦЗчлауБЛуВЙуВнуГ╝уГпуГ╝уГЙуВТщБ╕уБ│уАБуБЭуБошзгщЗИуВТш┐░уБ╣уБкуБХуБДуАВ ц▒ЯцИ╕цЩВф╗гуБоц╡оф╕Цч╡╡уБочФ╗хо╢уАБшСЫщг╛хМЧцЦОуБМуБЛуБДуБЯуАМхпМх╢╜ф╕ЙхНБхЕнцЩпуАНуБоф╕нуБоуАМчеЮхеИх╖Эц▓Цц╡кшгПуАНуБиуБДуБЖчЙИчФ╗уБМуАБ21цЧеуАБуВвуГбуГкуВлуБоуГЛуГеуГ╝уГиуГ╝уВпуБзуВкуГ╝уВпуВ╖уГзуГ│уБлхЗ║уБ╛уБЧуБЯуАВхдзуБНуБПц┐АуБЧуБДц│вуБишИ╣уАБщБауБПуБлхпМхглх▒▒уБМуБЛуБДуБжуБВуВКуБ╛уБЩуАВчЙИчФ╗уБпуВкуГ╝уВпуВ╖уГзуГ│уБз276ф╕ЗуГЙуГлуАБцЧецЬмуБоуБКщЗСуБзч┤Д3хДД6000ф╕ЗхЖЖуБлуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАВуВкуГ╝уВпуВ╖уГзуГ│уБоф╝Ъчд╛уБлуВИуВЛуБиуАБуБУуБочЙИчФ╗уБпхИ╖уБгуБЯцЩВцЬЯуБМцЧйуБДуБ╗уБЖуБауБгуБЯуБоуБзф║║ц░ЧуБМуБВуВКуБ╛уБЧуБЯуАВуБЭуБЧуБжуБДуБДчК╢цЕЛуБзф┐ЭхнШуБЧуБжуБВуБгуБЯуБоуБзуАБф║ИцГ│уВИуВКуБиуБжуВВщлШуБДщЗСщбНуБлуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАВ2021х╣┤уБлуАБхРМуБШуАМчеЮхеИх╖Эц▓Цц╡кшгПуАНуБохИеуБочЙИчФ╗уБМуВкуГ╝уВпуВ╖уГзуГ│уБз159ф╕ЗуГЙуГлуБлуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАВф╗Кх║жуБочЙИчФ╗уБпуБЭуВМуВИуВКщлШуБПуБжуАБхМЧцЦОуБочЙИчФ╗уБзуБпуАБф╗КуБ╛уБзуБзуБДуБбуБ░уВУщлШуБПуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАВ","answer":"уБУуБоцЦЗчлауБлхРлуБ╛уВМуВЛуВнуГ╝уГпуГ╝уГЙуБиуБЭуБошзгщЗИуБпф╗еф╕ЛуБзуБЩуАВ- ц▒ЯцИ╕цЩВф╗г: 1я╝Йх╛│х╖Эхо╢х║╖уБМуАБ1603х╣┤уБлц▒ЯцИ╕уБлх╣Хх║ЬуВТщЦЛуБДуБжуБЛуВЙуАБ1867х╣┤уБлуБ╗уВНуБ│уВЛуБ╛уБзуБоч┤Д260х╣┤щЦУуАВщОЦхЫ╜уБоуБЯуВБуБлцЧецЬмчЛмчЙ╣уБоцЦЗхМЦуБМцаДуБИуБЯуАВуАМх╛│х╖ЭцЩВф╗гуАНуБиуВВуБДуБЖуАВ- ц╡оф╕Цч╡╡: 1я╝Йц▒ЯцИ╕цЩВф╗гуБлхзЛуБ╛уБгуБЯуАБф║║чЙйуВДчФЯц┤╗уАБцЩпшЙ▓уБкуБйуВТуБЛуБДуБЯцЧецЬмуБоч╡╡уАВчнЖуБзуБЛуБДуБЯуВВуБоуБиуАБчЙИчФ╗уБиуБМуБВуВЛуАВхЦЬхдЪх╖ЭцнМщ║┐уГ╗шСЫщг╛хМЧцЦОуГ╗цнМх╖Эх║ГщЗНуБкуБйуБМхРНщлШуБДуАВ- чФ╗хо╢: 1я╝Йч╡╡уВТуБЛуБПуБУуБиуВТф╗Хф║ЛуБлуБЧуБжуБДуВЛф║║уАВч╡╡уБЛуБНуАВ- чЙИчФ╗: 1я╝ЙцЬиуГ╗щКЕуГ╗чЯ│уБкуБйуБоцЭ┐уБлч╡╡уВТуБ╗уВКуАБуВдуГ│уВпуВДч╡╡уБохЕ╖уБкуБйуВТуБдуБСуБжуАБуБЭуВМуВТч┤ЩуБлуБЖуБдуБЧуБЯч╡╡уАВ- уВкуГ╝уВпуВ╖уГзуГ│: 1я╝Йш▓╖уБДцЙЛуБлчл╢ф║ЙуБзхАдцо╡уВТуБдуБСуБХуБЫуАБуБДуБбуБ░уВУщлШуБДхАдцо╡уВТуБдуБСуБЯф║║уБлуАБуБЭуБохУБчЙйуВТхг▓уВЛцЦ╣ц│ХуАВчл╢хг▓уАВуВкуГ╝уВпуВ╖уГзуГ│уАВуБЫуВКуАВ- ц┐АуБЧуБД: 1я╝ЙхЛвуБДуБМх╝╖уБДуАВ2я╝ЙуВВуБоуБФуБиуБочиЛх║жуБМуБНуБдуБДуАВ- ц│в: 1я╝Йц╡╖уБкуБйуБоц░┤щЭвуБМуАБщлШуБПуБкуБгуБЯуВКф╜ОуБПуБкуБгуБЯуВКуБЩуВЛуБУуБиуАВуБ╛уБЯуАБц░┤щЭвуБМщлШуБПчЫЫуВКф╕КуБМуБгуБжуБДуВЛцЙАуАВ2я╝ЙуВВуБоуБФуБиуБошк┐хнРуБМуАБф╕КуБМуБгуБЯуВКф╕ЛуБМуБгуБЯуВКуАБуБ╛уБЯуАБуВИуБПуБкуБгуБЯуВКцВкуБПуБкуБгуБЯуВКуБЩуВЛуБУуБиуАВ3я╝ЙцмбуАЕуБиуБКуБЧхпДуБЫуВЛуВВуБоуВТуБЯуБиуБИуБжуБДуБЖшиАшСЙуАВ- хпМхглх▒▒: 1я╝ЙщЭЩх▓бчЬМуБих▒▒цвичЬМуБохвГуБлуБВуВЛуАБцЧецЬмф╕АщлШуБДх▒▒уАВщлШуБХуБп3776уГбуГ╝уГИуГлуАВц▒ЯцИ╕цЩВф╗гуБлхдзуБНуБкхЩ┤чБлуБМуБВуБгуБЯуАВ2013х╣┤уБлф╕ЦчХМщБ║чФгуБлчЩ╗щМ▓уБХуВМуБЯуАВ- уГЙуГл: 1я╝ЙуВвуГбуГкуВлуГ╗уВлуГКуГАуБкуБйуБзф╜┐уВПуВМуБжуБДуВЛуБКщЗСуБохНШф╜НуАВф╕АуГЙуГлуБп100уВ╗уГ│уГИуАВ2я╝ЙуБКщЗСуАВ- ч┤Д: 1я╝ЙуБбуБЛуБЖуАВхПЦуВКц▒║уВБуВЛуАВ2я╝Йч╕оуВБуВЛуАВчЬБуБПуАВч░бхНШуБлуБЩуВЛуАВ3я╝ЙуБКуБКуВИуБЭуАВуБ╗уБ╝уАВуБауБДуБЯуБДуАВ- хИ╖уБг: 1я╝ЙхнЧуВДч╡╡уВТуАБуБЩуБ┐уВДуВдуГ│уВпуБзч┤ЩуБлхЖЩуБЧхЗ║уБЩуАВхН░хИ╖уБЩуВЛуАВ- цЩВцЬЯ: 1я╝ЙуБВуВЛуБУуБиуВТшбМуБЖуБиуБНуАВ2я╝ЙуБВуВЛхМ║хИЗуВЙуВМуБЯуБиуБНуАВ3я╝ЙхнгчпАуАВ- ф║║ц░Ч: 1я╝Йф╕ЦуБоф╕нуБоф║║уБЯуБбуБоуВИуБДшйХхИдуАВ- чК╢цЕЛ: 1я╝Йя╝ИхдЦуБЛуВЙшжЛуБЯя╝Йф║║уВДуВВуБоуБФуБиуБоуВИуБЖуБЩуАВ- ф┐ЭхнШ: 1я╝ЙуБЭуБоуБ╛уБ╛уАБуБЧуБ╛уБгуБжуБКуБПуБУуБиуАВ- ф║ИцГ│: 1я╝ЙхЙНуВВуБгуБжуАБуБУуБЖуБауВНуБЖуБишАГуБИуВЛуБУуБиуАВуБ╛уБЯуБпуАБуБЭуБошАГуБИуАВ- щЗСщбН: 1я╝ЙуБКщЗСуБощЗПуАВуБКщЗСуБощлШуАВ"},{"question":"цмбуБоуВ┐уВдуГИуГлуБлхЯ║уБеуБДуБжуАБуБУуБоуГИуГФуГГуВпуБлщЦвуБЩуВЛшиШф║ЛуВТцЫ╕уБНуБкуБХуБДя╝Ъ уГкуГУуВвуААуБЯуБПуБХуВУуБощЫиуБзц┤кц░┤уБМш╡╖уБУуБгуБжхдзхЛвуБМф║буБПуБкуВЛ","answer":"хМЧуВвуГХуГкуВлуБоуГкуГУуВвуБз11цЧеуАБуБЯуБПуБХуВУуБощЫиуБзц┤кц░┤уБМш╡╖уБУуВКуБ╛уБЧуБЯуАВуГЗуГлуГКуБиуБДуБЖуБ╛уБбуБкуБйуБзх╖ЭуБоц░┤уБМуБВуБ╡уВМуБжуАБуБЯуБПуБХуВУуБохо╢уБМц╡БуБХуВМуБ╛уБЧуБЯуАВуГкуГУуВвуБоуГЛуГеуГ╝уВ╣уБкуБйуБлуВИуВЛуБиуАБцЧецЬмуБоцЩВщЦУуБо14цЧецШ╝уБ╛уБзуБлуАБуГЗуГлуГКуБауБСуБз5000ф║║ф╗еф╕Кф║буБПуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАВуБйуБУуБлуБДуВЛуБЛуВПуБЛуВЙуБкуБДф║║уВВхдзхЛвуБДуБ╛уБЩуАВуГЗуГлуГКуБзуБпх╖ЭуБоф╕КуБоуБ╗уБЖуБлуБВуВЛ2уБдуБоуГАуГауБМхгКуВМуБжуАБшвлхо│уБМхдзуБНуБПуБкуБгуБЯуВИуБЖуБзуБЩуАВуГкуГУуВвуБзуБпщХ╖уБДщЦУуАБцФ┐ц▓╗уБоц╖╖ф╣▒уБМч╢ЪуБДуБжуБДуБ╛уБЩуАВшвлхо│уБМуБВуБгуБЯцЙАуБзуБпуАБщБУуВТщАЪуВЛуБУуБиуВДуВдуГ│уВ┐уГ╝уГНуГГуГИуБкуБйуБМуБзуБНуБкуБПуБкуБгуБжуБДуБжуАБцХСхКйуБоц┤╗хЛХуБМуБкуБЛуБкуБЛщА▓уВУуБзуБДуБ╛уБЫуВУуАВуГЗуГлуГКуБлф╜ПуВУуБзуБДуВЛчФ╖цАзуБпуАМуБВуБ╡уВМуБЯц░┤уБМц╡БуВМуБжуБНуБЯ2kmуБЛ3kmуБРуВЙуБДуБоцЙАуБзуБпх╗║чЙйуБМхЕищГиц╡БуБХуВМуБ╛уБЧуБЯуАВхМ╗шАЕуВДцХСхКйуБоф║║уБМш╢│уВКуБкуБДуБоуБзуАБцЧйуБПцЭеуБжуБ╗уБЧуБДуБзуБЩуАНуБишй▒уБЧуБ╛уБЧуБЯуАВ"},{"question":"Ireto misy fanambarana :\\"Navita tsara ny fanadinana izy.\\" sy \\"Nahazo valiny tsara izy tamin'ny fanadinana.\\"Mifanindra-teny ve ireo ?","answer":"Eny, samy mampiseho fahombiazana miavaka amin'ny fanadinana."},{"question":"U┼В├│┼╝ pytanie do podanej odpowiedzi: Kangury mo┼╝na spotka─З w Australii.","answer":"Oto pytanie do powy┼╝szej odpowiedzi: Na jakim kontynencie mo┼╝na spotka─З kangury?"},{"question":"╨б╤Г╤Г ╤В╨░╤И╨║╤Л╨╜╤Л  ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Н╨╝╨╜╨╡ ?","answer":"╨б╤Г╤Г ╤В╨░╤И╨║╤Л╨╜╤Л - ╨║╨░╤А╨┤╤Л╨╜ ╤Н╤А╨╕╤И╨╕╨╜╨╡╨╜ ╤Г╨╗╨░╨╝, ╨╝╨╛╨╗ ╨╢╨░╨░╨│╨░╨╜ ╨╢╨░╨╝╨│╤Л╤А╨╗╨░╤А╨┤╤Л╨╜ ╨╜╨░╤В╤Л╨╣╨╢╨░╤Б╤Л╨╜╨┤╨░ ╨┤╨░╤А╤Л╤П╨╗╨░╤А╨┤╤Л╨╜,╨║╙й╨╗╨┤╙й╤А╨┤╥п╨╜,  ╤Б╤Г╤Г╨╗╨░╤А╨┤╤Л╨╜ ╨┤╨╡╥г╨│╤Н╤Н╨╗╨┤╨╡╤А╨╕╨╜╨╕╨╜ ╤Г╨▒╨░╨║╤В╤Л╨╗╤Г╤Г ╨╢╨╛╨│╨╛╤А╤Г╨╗╨░╨┐, ╨░╨╣╨╝╨░╨║╤В╨░╤А╨┤╤Л ╤Б╤Г╤Г ╨║╨░╨┐╤В╨╛╨╛╨╗╨╛╤А."},{"question":"р┤И р┤Цр┤гр╡Нр┤бр┤┐р┤Хр┤пр╡Нр┤Хр╡Нр┤Хр╡Н р┤Тр┤░р╡Б р┤др╡Бр┤Яр╡╝р┤Ър╡Нр┤Ъ р┤Ор┤┤р╡Бр┤др╡Бр┤Х: р┤Хр╡Зр┤░р┤│р┤др╡Нр┤др┤┐р╡╜ р┤др╡Жр┤Хр╡Нр┤Хр╡╗ р┤ор┤▓р┤мр┤╛р┤▒р┤┐р┤▓р╡Ж (р┤Хр╡Лр┤┤р┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Лр┤Яр╡Н, р┤ор┤▓р┤кр╡Нр┤кр╡Бр┤▒р┤В р┤Ьр┤┐р┤▓р╡Нр┤▓р┤Хр╡╛) р┤Хр┤╛р┤╡р╡Бр┤Хр┤│р┤┐р┤▓р╡Бр┤В р┤др┤▒р┤╡р┤╛р┤Яр╡Нр┤Яр╡Б р┤╕р╡Нр┤ер┤╛р┤ир┤Щр╡Нр┤Щр┤│р┤┐р┤▓р╡Бр┤В р┤╡р╡╝р┤╖р┤Вр┤др╡Лр┤▒р╡Бр┤В р┤ир┤Яр┤др╡Нр┤др┤┐р┤╡р┤░р╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Тр┤░р╡Б р┤Ер┤ир╡Бр┤╖р╡Нр┤ар┤╛р┤и р┤Хр┤▓р┤╛р┤░р╡Вр┤кр┤ор┤╛р┤гр╡Н 'р┤др┤┐р┤▒р┤пр┤╛р┤Яр╡Нр┤Яр┤В. р┤жр╡Зр┤╡р┤кр╡Нр┤░р╡Ар┤др┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр┤╛р┤пр┤┐ р┤Хр╡Лр┤▓р┤В р┤Хр╡Жр┤Яр╡Нр┤Яр┤┐р┤пр┤╛р┤Яр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Ър┤Яр╡Бр┤▓р┤╡р╡Бр┤В р┤╡р╡╝р┤гр╡Нр┤гр┤╛р┤нр┤╡р╡Бр┤В р┤нр┤Хр╡Нр┤др┤┐р┤ир┤┐р╡╝р┤нр┤░р┤╡р╡Бр┤ор┤╛р┤п р┤Чр╡Лр┤др╡Нр┤░р┤Хр┤▓р┤╛р┤░р╡Вр┤кр┤ор┤╛р┤гр┤┐р┤др╡Н","answer":"р┤ир╡Гр┤др╡Нр┤др┤╡р╡Бр┤В р┤Ер┤нр┤┐р┤ир┤пр┤Хр╡Нр┤░р┤ор┤Щр╡Нр┤Щр┤│р╡Бр┤В р┤Чр╡Ар┤др┤Щр╡Нр┤Щр┤│р╡Бр┤В р┤╡р┤╛р┤жр╡Нр┤пр┤Шр╡Лр┤╖р┤Щр╡Нр┤Щр┤│р╡Бр┤В р┤ор╡Бр┤Цр┤др╡Нр┤др╡Жр┤┤р╡Бр┤др╡Нр┤др╡Бр┤В р┤ор╡Жр┤пр╡Нр┤пр╡Жр┤┤р╡Бр┤др╡Нр┤др╡Бр┤В р┤Жр┤пр╡Лр┤зр┤ир┤Хр┤▓р┤пр╡Бр┤В р┤Ер┤ир╡Бр┤╖р╡Нр┤ар┤╛р┤ир┤Щр╡Нр┤Щр┤│р╡Бр┤В р┤╕р┤ор┤ир╡Нр┤╡р┤пр┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Ър┤Яр╡Бр┤▓р┤ор┤╛р┤п р┤Чр╡Лр┤др╡Нр┤░ р┤Хр┤▓р┤╛р┤░р╡Вр┤кр┤ор┤╛р┤гр╡НтАМ р┤др┤┐р┤▒р┤пр┤╛р┤Яр╡Нр┤Яр┤В."},{"question":"Ajagun-fс║╣yinti Joс╣гhua Dongoyaro ti dagbere faye","answer":"с╣вe с║╣ ranti с╗Нgagun kan to awс╗Нn с╗Нmс╗Н orileede yii sс╗Нrс╗Н lori redio ati tс║╣lifiс╣гan apapс╗Н lс╗Нjс╗Н kс║╣tadinlс╗Нgbс╗Нn, oс╣гu kс║╣jс╗Н, с╗Нdun 1985, nigba ti wс╗Нn yс║╣ aga mс╗Н с╗Мgagun Muhammadu Buhari nidii, ti wс╗Нn si kede с╗Мgagun Ibrahim Badamс╗Нsi Babangida bii olori orileede tuntun? Joshua Dongoyaro lorukс╗Н с╗Нgagun to с╣гe ikede с╗Нhun, с╣гugbс╗Нn o ti doloogbe bayii.A gbс╗Н pe owurс╗Н с╗Мjс╗Нbс╗Н, Tс╗Нsidee yii, lajagun-fс║╣yinti naa jade laye lс║╣ni с╗Нgс╗Нrin (80) с╗Нdun loke eepс║╣, с╗Нsibitu Fasiti Jos lo ku si lс║╣yin aisan ranpс║╣.с╗Мmс╗Н baba naa, Joseph Dongoyaro, fidi iku baba rс║╣ с╗Нhun mulс║╣, o ni тАЬDadi mi ti n с╣гaarс║╣ fun bii с╗Нjс╗Н meloo kan nile, nigba ta a si ri i pe с╗Нwс╗Н kinni naa fс║╣с║╣ le si i la sare gbe wс╗Нn lс╗Н si Jos University Teaching Hospital (JUTH), ki wс╗Нn le tс╗Нju wс╗Нn daadaa.тАЬAfi bo с╣гe di fс║╣с║╣rс║╣ owurс╗Н yii ti iku ti mu wс╗Нn lс╗Н. O ya wa lс║╣nu gan-an. A maa с╣гaaro ifс║╣ ati с╗Нyaya baba agba gan-an. Alatilс║╣yin gidi ni wс╗Нn jс║╣ fun wa.тАЭJoseph lawс╗Нn ti gbe oku oloogbe naa si mс╗Нс╣гuari с╗Нsibitu ileeс╣гс║╣ ologun ofurufu to wa niluu Jos.с╗Мjс╗Н kejila, oс╣гu kс║╣san-an, с╗Нdun 1940, ni wс╗Нn bi Dongoyaro niluu Taroh, nijс╗Нba ibilс║╣ Langtang, nipinlс║╣ Plateau.O ti figbakan jс║╣ minisita feto aabo labс║╣ ijс╗Нba Oloogbe Sani Abacha, o si wa lara awс╗Нn to ditс║╣ gbajс╗Нba lс╗Нwс╗Н Ajagun-fс║╣yinti Muhammadu Buhari lс╗Нdun 1985."},{"question":"├аwon ├иy├а ara t├н a fi n╠Б kpe ├мr├│ ├иd├й yor├╣b├б","answer":"im├║├иr├мg├мk├а├б im├║ah├│nk├а├б enuey├нn ├▓k├и"},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╖Ар╢ар╢▒р╢║р╢з р╢Ер╢пр╖Пр╖Е р╖Ар╖Тр╢╗р╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╢┤р╢п р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?р╢Жр╢пр╢╗р╢║ ","answer":"р╢Ер╢▒р╖Пр╢пр╢╗р╢║"},{"question":"╪и┘З ┘Е╪к┘Ж ╪▓█М╪▒ ┘Е╪▒╪з╪м╪╣┘З ┌й┘Ж█М╪п ┘И ╪│┘╛╪│ ╪и┘З ┘З┘Е╪з┘Ж ╪▓╪и╪з┘Ж█М ┌й┘З ╪п╪▒ ┘Е╪к┘Ж ╪в┘Е╪п┘З ╪з╪│╪к ╪и┘З ╪│┘И╪з┘Д ╪и╪╣╪п ┘╛╪з╪│╪о ╪п┘З█М╪п:┘Е╪к┘Ж:  ┘И┘Ж╪▓┘И╪ж┘Д╪з╪М ╪и┘З ╪╖┘И╪▒ ╪▒╪│┘Е█М ╪м┘Е┘З┘И╪▒█М ╪и┘И┘Д█М┘И╪з╪▒ ┘И┘Ж╪▓┘И╪ж┘Д╪з╪М █М┌й ┌й╪┤┘И╪▒ ╪п╪▒ ╪│╪з╪н┘Д ╪┤┘Е╪з┘Д█М ╪в┘Е╪▒█М┌й╪з█М ╪м┘Ж┘И╪и█М ╪з╪│╪к ┌й┘З ╪з╪▓ █М┌й ╪к┘И╪п┘З ╪о╪┤┌й█М ┘В╪з╪▒┘ЗтАМ╪з█М ┘И ╪к╪╣╪п╪з╪п ╪▓█М╪з╪п█М ╪з╪▓ ╪м╪▓╪з█М╪▒ ┌й┘И┌Ж┌й ┘И ╪м╪▓╪з█М╪▒ ┌й┘И┌Ж┌й ╪п╪▒ ╪п╪▒█М╪з█М ┌й╪з╪▒╪з╪ж█М╪и ╪к╪┤┌й█М┘Д ╪┤╪п┘З ╪з╪│╪к. ┘╛╪з█М╪к╪о╪к ┘И ╪и╪▓╪▒┌п ╪к╪▒█М┘Ж ╪к╪м┘Е╪╣ ╪┤┘З╪▒█М ╪┤┘З╪▒ ┌й╪з╪▒╪з┌й╪з╪│ ╪з╪│╪к. ╪з█М┘Ж ┘Е┘Ж╪╖┘В┘З ╪п╪з╪▒╪з█М ┘Е╪│╪з╪н╪к █╣█▒█╢█┤█┤█╡ ┌й█М┘Д┘И┘Е╪к╪▒ ┘Е╪▒╪и╪╣ (█│█╡█│█╕█┤█▒ ┘Е╪з█М┘Д ┘Е╪▒╪и╪╣) ╪з╪│╪к. ╪з█М┘Ж ╪│╪▒╪▓┘Е█М┘Ж ┘В╪з╪▒┘З ╪з█М ╪п╪▒ ╪┤┘Е╪з┘Д ╪и╪з ╪п╪▒█М╪з█М ┌й╪з╪▒╪з╪ж█М╪и ┘И ╪з┘В█М╪з┘Ж┘И╪│ ╪з╪╖┘Д╪│╪М ╪п╪▒ ╪║╪▒╪и ╪и╪з ┌й┘Д┘Е╪и█М╪з╪М ╪п╪▒ ╪м┘Ж┘И╪и ╪и╪з ╪и╪▒╪▓█М┘Д╪М ╪п╪▒ ╪┤┘Е╪з┘Д ╪┤╪▒┘В█М ╪и╪з ╪к╪▒█М┘Ж╪п╪з╪п ┘И ╪к┘И╪и╪з┌п┘И ┘И ╪п╪▒ ╪┤╪▒┘В ╪и╪з ┌п╪з█М╪з┘Ж╪з ┘Е╪▒╪▓█М ╪п╪з╪▒╪п. ╪п┘И┘Д╪к ┘И┘Ж╪▓┘И╪ж┘Д╪з ╪з╪п╪╣╪з█М ╪о┘И╪п ╪▒╪з ╪╣┘Д█М┘З ┌п╪з█М╪з┘Ж╪з ╪и╪▒╪з█М ┌п╪з█М╪з┘Ж╪з ╪з█М╪│┌й┘И█М╪и╪з ╪М ┘Е╪│╪з╪н╪к █▒█╡█╣█╡█┤█▓ ┌й█М┘Д┘И┘Е╪к╪▒ ┘Е╪▒╪и╪╣ (█╢█▒█╢█░█░ ┘Е╪з█М┘Д ┘Е╪▒╪и╪╣) ╪н┘Б╪╕ ┘Е█М ┌й┘Ж╪п. ╪и╪▒╪з█М ┘Е┘Ж╪з╪╖┘В ╪п╪▒█М╪з█М█М ╪о┘И╪п ╪М ┘И┘Ж╪▓┘И╪ж┘Д╪з ╪н╪з┌й┘Е█М╪к ╪о┘И╪п ╪▒╪з ╪и╪▒ █╖█▒█▓█╣█╡ ┌й█М┘Д┘И┘Е╪к╪▒ ┘Е╪▒╪и╪╣ (█▓█╖█╡█▓█╖ ┘Е╪з█М┘Д ┘Е╪▒╪и╪╣) ╪з╪▓ ╪в╪и ┘З╪з█М ╪│╪▒╪▓┘Е█М┘Ж█М ╪М █▓█▓█▓█▓█┤ ┌й█М┘Д┘И┘Е╪к╪▒ ┘Е╪▒╪и╪╣ (█╕█╡█╕█▒ ┘Е╪з█М┘Д ┘Е╪▒╪и╪╣) ╪п╪▒ ┘Е┘Ж╪╖┘В┘З ┘Е╪м╪з┘И╪▒ ╪в┘Ж ╪М █┤█╖█▒█╡█░█╖ ┌й█М┘Д┘И┘Е╪к╪▒ ┘Е╪▒╪и╪╣ (1█▒█╕█▓█░█╡█░ ┘Е╪з█М┘Д ┘Е╪▒╪и╪╣) ╪з╪▓ ╪п╪▒█М╪з█М ┌й╪з╪▒╪з╪ж█М╪и ┘И ╪з┘В█М╪з┘Ж┘И╪│ ╪з╪╖┘Д╪│ ╪к╪н╪к ┘Е┘Б┘З┘И┘Е ┘Е┘Ж╪╖┘В┘З ╪з┘В╪к╪╡╪з╪п█М ╪з┘Ж╪н╪╡╪з╪▒█М ┘И █╣█╣█╕█╕█╣ ┌й█М┘Д┘И┘Е╪к╪▒ ┘Е╪▒╪и╪╣ (█│█╕█╡█╢█╖ ┘Е╪з█М┘Д ┘Е╪▒╪и╪╣) ╪з╪▓ ┘В┘Б╪│┘З ┘В╪з╪▒┘З ╪з█М ╪з╪╣┘Е╪з┘Д ┘Е█М ┌й┘Ж╪п. ╪з┘К┘Ж ┘Е┘Ж╪╖┘В┘З ╪п╪▒┘К╪з┘К┘К ╪и┘З █▒█│ ╪з┘К╪з┘Д╪к ┘Е╪▒╪▓ ╪п╪з╪▒┘З ╪з█М┘Ж ┌й╪┤┘И╪▒ ╪п╪з╪▒╪з█М ╪к┘Ж┘И╪╣ ╪▓█М╪│╪к█М ╪и╪│█М╪з╪▒ ╪и╪з┘Д╪з█М█М ╪з╪│╪к ┘И ╪п╪▒ ┘Б┘З╪▒╪│╪к ┌й╪┤┘И╪▒┘З╪з█М ╪м┘З╪з┘Ж ╪и╪з ╪и█М╪┤╪к╪▒█М┘Ж ╪к╪╣╪п╪з╪п ┌п┘И┘Ж┘З ┘З╪з ╪п╪▒ ╪▒╪к╪и┘З ┘З┘Б╪к┘Е ┘В╪▒╪з╪▒ ╪п╪з╪▒╪п. ╪▓█М╪│╪к┌п╪з┘З ┘З╪з█М█М ╪з╪▓ ┌й┘И┘З ┘З╪з█М ╪в┘Ж╪п ╪п╪▒ ╪║╪▒╪и ┌п╪▒┘Б╪к┘З ╪к╪з ╪м┘Ж┌п┘Д ┘З╪з█М ╪и╪з╪▒╪з┘Ж█М ╪н┘И╪╢┘З ╪в┘Е╪з╪▓┘И┘Ж ╪п╪▒ ╪м┘Ж┘И╪и ╪з╪▓ ╪╖╪▒█М┘В ╪п╪┤╪к ┘З╪з█М ┌п╪│╪к╪▒╪п┘З ╪з█М ╪М ╪│╪з╪н┘Д ┌й╪з╪▒╪з╪ж█М╪и ┘И ╪п┘Д╪к╪з ╪▒┘И╪п╪о╪з┘Ж┘З ╪з┘И╪▒█М┘Ж┘И┌й┘И ╪п╪▒ ╪┤╪▒┘В ┘И╪м┘И╪п ╪п╪з╪▒╪п. ╪│┘И╪з┘Д: ╪м┘Е┘З┘И╪▒┘К ╪и┘И┘Д┘И╪з╪▒┘К╪з ╪п╪▒ ┌й╪п┘И┘Е ╪│╪з╪н┘Д ┘В╪▒╪з╪▒ ╪п╪з╪▒┘З╪Я ","answer":"╪м┘Е┘З┘И╪▒┘К ╪и┘И┘Д┘И╪з╪▒┘К╪з ╪п╪▒ ╪│╪з╪н┘Д ╪┤┘Е╪з┘Д█М ╪в┘Е╪▒█М┌й╪з█М ╪м┘Ж┘И╪и█М ┘В╪▒╪з╪▒ ╪п╪з╪▒┘З."},{"question":"So s├бnh:a) 36 : (тАУ 6) v├а 0; b) (тАУ 15) : (тАУ 3) v├а (тАУ 63) : 7.","answer":"Lс╗Эi giс║гi:a) Ta c├│: 36 : (тАУ 6) = тАУ (36 : 6) = тАУ 6 < 0 Vс║нy 36 : (тАУ 6) < 0.b) Ta c├│: (тАУ 15) : (тАУ 3) = 15 : 3 = 5 > 0(тАУ 63) : 7 = тАУ (63 : 7) = тАУ 9 < 0Do ─С├│: 5 > тАУ 9Vс║нy (тАУ 15) : (тАУ 3) > (тАУ 63) : 7. "},{"question":"Inona na zava-niseho teo amin'i Madagasikara sy Frantsa tamin'ny 27 Jona 1960?","answer":"Tamin'ny 27 jona 1960  tao Andafiavaratra no natao ny sonia  fifanarahana eo amin' ny fiaraha-miasan' i Madagasikara sy Frantsa ary natolotrтАЩi Andr├й Soucadaux ny filoha Tsiranana ny taratasy nanendrena  azy ho Ambasadaoro frantsay voalohany teto Madagasikara. "},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ╪┤╪н╪з┘Д ╪╣╪п╪п ╪в┘К╪з╪к ╪│┘И╪▒╪й ╪з┘Д╪е┘Ж╪┤┘В╪з┘В╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: 25 ╪в┘К╪й"},{"question":"Dс╗▒a tr├кn ti├кu ─Сс╗Б sau, h├гy viс║┐t mс╗Щt ─Сoс║бn v─Гn tс╗Сi ─Сa 500 chс╗п: Ronaldo nс╗Ч lс╗▒c, thс╗Г hiс╗Зn ra sao с╗Я lс║зn ─Сс║зu ─С├б ch├нnh cho MU thс╗Эi Ten Hag? Nс╗Щi dung ch├нnh cс╗зa ─Сoс║бn v─Гn l├а vс╗Б m├аn tr├мnh diс╗Еn cс╗зa Cristiano Ronaldo trong trс║нn ─Сс║еu cс╗зa Manchester United tr╞░с╗Ыc Rayo Vallecano. Ronaldo, sau khi trс╗Я lс║бi sau kс╗│ nghс╗Й h├и v├а vс║еn ─Сс╗Б gia ─С├мnh, ─С├г thi ─Сс║еu trong trс║нn n├аy d╞░с╗Ыi sс╗▒ dс║лn dс║пt cс╗зa HLV Erik Ten Hag. Ronaldo ch╞бi 45 ph├║t v├а ─С├г thс╗Г hiс╗Зn sс╗▒ xuс╗Сng sс╗йc v├м ─С├г l├вu kh├┤ng thi ─Сс║еu. Tuy nhi├кn, anh vс║лn ─Сс╗Г lс║бi mс╗Щt sс╗С dс║еu с║еn t├нch cс╗▒c bс║▒ng sс╗▒ chuy├кn nghiс╗Зp trong viс╗Зc th├нch nghi vс╗Ыi y├кu cс║зu cс╗зa Ten Hag. Ronaldo ─С├г tс║бo ra c├бc c╞б hс╗Щi cho ─Сс╗Уng ─Сс╗Щi v├а c├│ nhс╗пng pha chс╗Нc khe v├а chuyс╗Бn b├│ng hay. Mс║╖c d├╣ c├│ mс╗Щt sс╗С h├мnh с║гnh cho thс║еy anh c├│ thс╗Г kh├┤ng h├аi l├▓ng vс╗Ыi HLV Ten Hag, nh╞░ng ─Сiс╗Бu n├аy c├│ thс╗Г chс╗Й l├а nhс╗пng khoс║гnh khс║пc cс╗е thс╗Г. Trс║нn ─Сс║еu kс║┐t th├║c vс╗Ыi tс╗Й sс╗С h├▓a 1-1 khi MU ─С├б vс╗Ыi nhiс╗Бu cс║зu thс╗з trс║╗.","answer":" M├аn tr├мnh diс╗Еn cс╗зa Ronaldo tr╞░с╗Ыc Rayo Vallecano Ng╞░с╗Эi h├вm mс╗Щ MU cuс╗Сi c├╣ng c┼йng ─С╞░с╗гc chс╗йng kiс║┐n Cristiano Ronaldo ra s├вn cho ─Сс╗Щi nh├а tr╞░с╗Ыc thс╗Бm┬аm├╣a giс║гi mс╗Ыi. Si├кu sao ng╞░с╗Эi Bс╗У ─Р├аo Nha lс╗б chuyс║┐n du ─Сс║еu m├╣a h├и v├м l├╜ do gia ─С├мnh v├а c┼йng kh├┤ng tham dс╗▒ cuс╗Щc ─Сс╗Сi ─Сс║зu vс╗Ыi Atletico Madrid ─Сс╗Г chuс║йn bс╗Л thс╗Г lс╗▒c cho trс║нn giao hс╗пu vс╗Ыi Rayo Vallecano.  Ronaldo c├│ lс║зn ─Сс║зu ti├кn thi ─Сс║еu cho MU kс╗Г tс╗л cuс╗Сi m├╣a giс║гi tr╞░с╗Ыc Mс║╖c d├╣ d├нnh nhiс╗Бu tin ─Сс╗Уn vс╗Б viс╗Зc ─С├▓i ra ─Сi nh╞░ng si├кu sao 37 tuс╗Хi vс║лn nhс║нn ─С╞░с╗гc sс╗▒ cс╗Х v┼й nhiс╗Зt t├мnh cс╗зa kh├бn giс║г. Sс╗йc h├║t cс╗зa Ronaldo l├а kh├┤ng thс╗Г phс╗з nhс║нn khi c├бc kh├бn ─С├аi cс╗зa s├вn Old Trafford gс║зn nh╞░ kh├┤ng c├▓n mс╗Щt chс╗Ч trс╗Сng. Ng╞░с╗Эi h├вm mс╗Щ vс╗Ч tay nhiс╗Зt t├мnh khi t├кn cс╗зa tiс╗Бn ─Сс║бo ng╞░с╗Эi Bс╗У ─Р├аo Nha ─С╞░с╗гc x╞░с╗Ыng l├кn khi th├┤ng b├бo vс╗Б ─Сс╗Щi h├мnh xuс║еt ph├бt. Vс║нy m├аn tr├мnh diс╗Еn cс╗зa Ronaldo nh╞░ thс║┐ n├аo trong lс║зn ─Сс║зu ti├кn thi ─Сс║еu d╞░с╗Ыi thс╗Эi Erik Ten Hag? Vс╗Ыi viс╗Зc mс╗Ыi trс╗Я lс║бi tс║нp luyс╗Зn, si├кu sao ng╞░с╗Эi Bс╗У ─Р├аo Nha ch╞░a c├│┬а─С╞░с╗гc phong ─Сс╗Щ th╞░с╗Эng thс║еy. CR7 chс╗Й ch╞бi 45 ph├║t ─Сс║зu ti├кn v├а ─С╞░с╗гc thay ngay с╗Я ─Сс║зu hiс╗Зp hai bс╗Яi Amad Diallo. C├аng vс╗Б cuс╗Сi hiс╗Зp mс╗Щt, Ronaldo cho thс║еy sс╗▒ xuс╗Сng sс╗йc r├╡ r├аng┬аvс╗Ыi┬аnhс╗пng b╞░с╗Ыc chс║бy kh├б nс║╖ng nс╗Б. Bс╗Яi vс║нy, Ten Hag ─С╞░a si├кu sao ng╞░с╗Эi Bс╗У ─Р├аo Nha rс╗Эi s├вn l├а ─Сiс╗Бu hс╗гp l├╜. Thс╗▒c tс║┐ tr╞░с╗Ыc khi trс║нn ─Сс║еu bс║пt ─Сс║зu, ├┤ng thс║зy ng╞░с╗Эi H├а Lan c┼йng ─С├г cho biс║┐t: \\"Hiс╗Зn tс║бi, t├┤i kh├┤ng thс╗Г tiс║┐t lс╗Щ Ronaldo c├│ thс╗Г ch╞бi ─С╞░с╗гc bao nhi├кu ph├║t nh╞░ng chс║пc chс║пc cс║нu с║еy ch╞░a lс║еy lс║бi ─С╞░с╗гc phong ─Сс╗Щ. Ronaldo xuс║еt ph├бt muс╗Щn h╞бn c├бc cс║зu thс╗з kh├бc v├аi tuс║зn. Bс╗Яi vс║нy, cс║нu с║еy cс║зn mс╗Щt v├аi trс║нn ─Сс║еu v├а sс║╜ phс║гi┬аtс║нp luyс╗Зn rс║еt nhiс╗Бu\\".  H├мnh с║гnh c├│ thс╗Г khiс║┐n cс╗Х ─Сс╗Щng vi├кn MU lo lс║пng Mс║╖c d├╣ vс║нy, CR7 vс║лn ─Сс╗Г lс║бi mс╗Щt v├аi dс║еu с║еn ─С├бng ch├║ ├╜ trong trс║нn ─Сс║еu n├аy. Si├кu sao ng╞░с╗Эi Bс╗У ─Р├аo Nha cho thс║еy sс╗▒ chuy├кn nghiс╗Зp khi th├нch nghi cс╗▒c nhanh vс╗Ыi nhс╗пng y├кu cс║зu cс╗зa Erik Ten Hag. ├Фng thс║зy ng╞░с╗Эi H├а Lan y├кu cс║зu Ronaldo lui vс╗Б vс║бch giс╗пa s├вn khi kh├┤ng c├│ b├│ng ─Сс╗Г ch╞бi gс║зn c├бc tiс╗Бn vс╗З h╞бn. Si├кu sao ng╞░с╗Эi Bс╗У ─Р├аo Nha tс║бo th├аnh cс║зu nс╗Сi vс╗Ыi Eriksen v├а Van De Beek trong nhс╗пng t├мnh huс╗Сng chuyс╗Гn ─Сс╗Хi trс║бng th├бi cс╗зa MU. Kh├┤ng d╞░с╗Ыi 2 lс║зn, Ronaldo c├│ pha chс╗Нc khe hay chuyс╗Бn b├│ng sang hai c├бnh cho Garnacho hoс║╖c┬аVan De Beek. ─Р├вy l├а ─Сiс╗Гm ho├аn to├аn kh├бc so vс╗Ыi m├╣a giс║гi tr╞░с╗Ыc┬аv├а ─С├│ l├а dс║еu с║еn cс╗зa Ten Hag. ─Р├вy l├а dс║еu hiс╗Зu ─С├бng vui mс╗лng nс║┐u nh╞░ CR7 tiс║┐p tс╗еc thi ─Сс║еu cho ─Сс╗Щi chс╗з s├вn Old Trafford trong m├╣a giс║гi n├аy. Tuy nhi├кn, ng╞░с╗Эi h├вm mс╗Щ \\"Quс╗╖ ─Сс╗П\\" ─Сang cс║гm thс║еy lo lс║пng khi giс╗Ыi truyс╗Бn th├┤ng chс╗Щp ─С╞░с╗гc h├мnh с║гnh Ronaldo d╞░с╗Эng nh╞░ tс╗П th├бi ─Сс╗Щ vс╗Ыi Ten Hag ngay tr├кn s├вn ─Сс║еu. Tuy nhi├кn, ─С├вy chс╗Й l├а с║гnh chс╗еp 1┬аkhoс║гnh khс║пc n├кn c┼йng kh├│ n├│i l├кn ─С╞░с╗гc ─Сiс╗Бu g├м. Ra s├вn vс╗Ыi nhiс╗Бu cс║зu thс╗з trс║╗, MU ─С├г bс╗Л Rayo Vallecano cс║зm h├▓a vс╗Ыi tс╗Й sс╗С 1-1. Amad Diallo mс╗Я tс╗Й sс╗С cho ─Сс╗Щi chс╗з nh├а nh╞░ng Garcia ─С├г gс╗б h├▓a cho ─Сс╗Щi kh├бch sau ─С├│."},{"question":"Slutf├╢r den h├дr frasen: Under 1930-talet hade man kommit ganska bra p├е f├╢tter igen. 10 oktober 1939 var befolkningen dock, med tv├е timmars varsel, tvungen att l├дmna ├╢n.","answer":"Kriget br├╢t d├дrefter ut den 30 november 1939."},{"question":"р╢╢р╖Тр╢▒р╢╗ р╢┤р╖Ьр╖Др╖Ьр╢║р╢╢р╖Тр╢лр╢╗ р╢┤р╖Ьр╖Др╖Ьр╢║ р╢▒р╖Тр╖Ар╖Рр╢╗р╢пр╖Т р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢╢р╖Тр╢▒р╢╗ р╢┤р╖Ьр╖Др╖Ьр╢║.р╢╢р╖Тр╢▒р╢╗ р╢▒р╢╕р╖Рр╢нр╖Т р╖Бр╖Пр╢Ър╢║р╖Ъ р╢╕р╢╜р╖К р╢┤р╖Тр╢┤р╖Щр╢▒р╖П р╢╢р╖Рр╖Ар╖Тр╢▒р╖К, р╢╕р╖Ъ р╢╕р╖Пр╖Гр╢║ р╢╢р╖Тр╢▒р╢╗ р╢╕р╖Пр╖Гр╢║ р╢╜р╖Щр╖Г р╢▒р╢╕р╖Кр╢Ър╢╗ р╢Зр╢н.р╢╢р╖Тр╢▒р╢╗ р╢┤р╖Ьр╖Др╖Ьр╢║ р╢║р╖Щр╢пр╖Щр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ър╢п , р╢╢р╖Тр╢▒р╢╗ р╢╕р╖Пр╖Гр╢║р╖Ър╢пр╖Ур╢║."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Peluru apa yang digunakan untuk memburu werewolf?","answer":"Jawapannya ialah perak"},{"question":"рдЦрд╛рд▓реАрд▓ рдореНрд╣рдгреАрдЪрд╛ рдорд░рд╛рдареАрдд рд╕реБрд▓рдн рдЕрд░реНрде рд╕рд╛рдВрдЧрд╛ .--рддреЗрд░рдбреНрдпрд╛рдЪрд╛ рд░рдВрдЧ рддреАрди рджрд┐рд╡рд╕","answer":"рдХреЛрдгрддреНрдпрд╛рд╣реА рдЧреЛрд╖реНрдЯреАрдЪрд╛ рддрд╛рдЬреЗрдкрдгрд╛ рдХрд┐рдВрд╡рд╛ рдирд╡рд▓рд╛рдИ рдЕрдЧрджреА рдХрдореА рд╡реЗрд│ рдЯрд┐рдХрддреЗ."},{"question":"ahoana no fiarahab├аna ny olona teraka?","answer":"rehefa iarahaba olona teraka dia hoe \\"arahaba nomen'Andriamanitra ny fara\\""},{"question":"р░╢р░╛р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р▒Ар░п р░кр░жр▒Нр░зр░др░┐р░ир░┐ р░ир░┐р░░р▒Нр░╡р░Ър░┐р░Вр░Ър░Вр░бр░┐.","answer":"р░╢р░╛р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р▒Ар░п р░кр░жр▒Нр░зр░др░┐ : р░╢р░╛р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р░╡р▒Зр░др▒Нр░др░▓р▒Б р░Чр▒Бр░░р▒Нр░др░┐р░Вр░Ър░┐р░и р░╕р░ор░╕р▒Нр░пр░▓р░Хр▒Б, р░кр▒Нр░░р░╢р▒Нр░ир░▓р░Хр▒Б р░Хр▒Кр░ир▒Нр░ир░┐ р░Хр▒Нр░░р░ор░кр░жр▒Нр░зр░др▒Бр░▓р▒Б р░╡р░┐р░ир░┐р░пр▒Лр░Чр░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░░р▒Б. р░╡р▒Ар░Яр░┐р░ир▒З р░╢р░╛р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р▒Ар░п р░кр░жр▒Нр░зр░др▒Бр░▓р▒Б р░Ер░Вр░Яр░╛р░░р▒Б."},{"question":"ринри╛ри░рид-риЖри╕риЯри░рйЗри▓рйАриЖ риХрйНри░ри┐риХриЯ риорйИриЪ: ри╕ри╝рйБринриории риЧри┐рй▒ри▓ ридрйЗ ри░ри┐ри╕ри╝рин рикрй░рид рижрйЗ римрй▒ри▓рйЗ 'ридрйЗ ринри╛ри░рид рижрйА римрй▒ри▓рйЗ-римрй▒ри▓рйЗ, риЖри╕риЯри░рйЗри▓рйАриЖ 'ридрйЗ риЗридри┐ри╣ри╛ри╕риХ риЬри┐рй▒ридриЖри╕риЯри░рйЗри▓рйАриЖ римриири╛рио ринри╛ри░рид (римрйНри░ри┐ри╕римрйЗрии) риЪрйМриери╛ риЯрйИри╕риЯ риорйИриЪ ринри╛ри░рид риирйЗ ридри┐рй░рии ри╡ри┐риХриЯри╛риВ риири╛ри▓ риЬри┐рй▒ридри┐риЖред риЖри╕риЯри░рйЗри▓рйАриЖ 369 риЕридрйЗ 294 рижрйМрйЬри╛риВ ринри╛ри░рид 336 риЕридрйЗ ри╕рй▒рид ри╡ри┐риХрйЗриЯ 'ридрйЗ 329 рижрйМрйЬри╛риВ","answer":"ри╕ри╝рйБринриории риЧри┐рй▒ри▓, ри░ри┐ри╕ри╝рин рикрй░рид риЕриерйЗ риЪрйЗридрйЗри╕ри╝ри╡ри░ рикрйБриЬри╛ри░ри╛ рижрйА ри╕ри╝ри╛риВрид риЕридрйЗ риЬри╝ри┐рй░риорйЗри╡ри╛ри░рйА ри╡ри╛ри▓рйА рикри╛ри░рйА риХри╛ри░рии ринри╛ри░рид риирйЗ римрйНри░ри┐ри╕римрйЗрии рижрйЗ риЪрйМриерйЗ риЯрйИри╕риЯ 'риЪ риорйЗриЬри╝римри╛рии риЖри╕риЯри░рйЗри▓рйАриЖ риЦри╝ри┐ри▓ри╛рилри╝ рипри╛рижриЧри╛ри░ риЬри┐рй▒рид ри╣ри╛ри╕ри┐ри▓ риХрйАридрйА ри╣рйИредриЗри╕ рижрйЗ риири╛ри▓ ри╣рйА риЪри╛ри░ риЯрйИри╕риЯ риорйИриЪри╛риВ рижрйА ри╕рйАри░рйАриЬри╝ ринри╛ри░рид риирйЗ 2-1 рижрйЗ риири╛ри▓ риЬри┐рй▒рид ри▓риИ ри╣рйИ риЕридрйЗ римри╛ри░рибри░-риЧри╛ри╡ри╕риХри░ риЯри░рйМрилри╝рйА риЙрй▒ридрйЗ ринри╛ри░рид рижрйА риЯрйАрио риирйЗ риХримриЬри╝ри╛ риХри░ ри▓ри┐риЖ ри╣рйИредримрйНри░ри┐ри╕римрйЗрии ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣рйЛриП риЪрйМриерйЗ риЯрйИри╕риЯ риорйИриЪ ри╡ри┐рй▒риЪ ринри╛ри░рид риирйВрй░ риЬри┐рй▒рид ри▓риИ 328 рижрйМрйЬри╛риВ рижри╛ риЯрйАриЪри╛ риори┐ри▓ри┐риЖ ри╕рйА, риЬри┐ри╕ риирйВрй░ ринри╛ри░рид риирйЗ рикрйВри░ри╛ риХри░ ри▓ри┐риЖредринри╛ри░рид рижрйА рикри╛ри░рйА рижрйЗ ри╣рйАри░рйЛ ри░ри┐ри╕ри╝рин рикрй░рид, риЬри┐риирйНри╣ри╛риВ риирйЗ риЖриЦри╝ри░рйА ри╡рйЗри▓рйЗ ридрй▒риХ риорйЛри░риЪри╛ ри╕ри╛риВрин риХрйЗ ри░рй▒риЦри┐риЖред"},{"question":"рдХрд╛рдЧрджрд╛рдЪрд╛ рд╢реЛрдз рдХреЛрдгрддреНрдпрд╛ рджреЗрд╢рд╛рдд рд▓рд╛рдЧрд▓рд╛?","answer":"рдХрд╛рдЧрджрд╛рдЪрд╛ рд╢реЛрдз рдЪреАрди рджреЗрд╢рд╛рдд рд▓рд╛рдЧрд▓рд╛."},{"question":"ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдрлА ркнрлЛркЬрки :","answer":"ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдрлА ркЦрлЛрк░рк╛ркХ ркорлБркЦрлНркпркдрлНрк╡рлЗ рк╢рк╛ркХрк╛рк╣рк╛рк░рлА ркЫрлЗ. рк╕рк╛ркорк╛ркирлНркп ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдрлА ркерк╛рк│рлАркорк╛ркВ рк░рлЛркЯрк▓рлА ркЕркерк╡рк╛ ркнрк╛ркЦрк░рлА ркЕркерк╡рк╛ ркерлЗрккрк▓рк╛ ркЕркерк╡рк╛ рк░рлЛркЯрк▓рлЛ, ркжрк╛рк│ ркЕркерк╡рк╛ ркХркврлА, ркЦрлАркЪркбрлА, ркнрк╛ркЯ ркЕркирлЗ рк╢рк╛ркХркирлЛ рк╕ркорк╛рк╡рлЗрк╢ ркерк╛ркп ркЫрлЗ. ркЕркерк╛ркирлБ (ркнрк╛рк░ркдрлАркп ркЕркерк╛ркгрлБркВ) ркЕркирлЗ ркЫрлВркВркжрлЛркирлЛ ркЙрккркпрлЛркЧ ркорк╕рк╛рк▓рк╛ ркдрк░рлАркХрлЗ ркерк╛ркп ркЫрлЗ. ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдркирк╛ ркЪрк╛рк░ ркорлБркЦрлНркп рккрлНрк░ркжрлЗрк╢рлЛ ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдрлА ркнрлЛркЬркиркорк╛ркВ рккрлЛркдрккрлЛркдрк╛ркирлА рк╢рлИрк▓рлАркУ рк▓рк╛рк╡рлЗ ркЫрлЗ. ркШркгрлА ркЧрлБркЬрк░рк╛ркдрлА рк╡рк╛ркиркЧрлАркУ ркПркХ ркЬ рк╕ркоркпрлЗ рк╡рк┐рк╢рк┐рк╖рлНркЯ рк░рлАркдрлЗ ркорлАркарлА, ркЦрк╛рк░рлА ркЕркирлЗ ркорк╕рк╛рк▓рлЗркжрк╛рк░ рк╣рлЛркп ркЫрлЗ. рк╕рлМрк░рк╛рк╖рлНркЯрлНрк░ рк╡рк┐рк╕рлНркдрк╛рк░ркорк╛ркВ, ркЫрк╛рк╢ (ркЫрк╛рк╢) ркдрлЗркоркирк╛ рк░рлЛркЬрк┐ркВркжрк╛ ркЦрлЛрк░рк╛ркХркорк╛ркВ ркЖрк╡рк╢рлНркпркХ ркорк╛ркирк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ."},{"question":"Pregunta: el t├йrmino radiogr├бfico utilizado para describir el hueso denso de la cavidad y la cresta septal es. Respuesta:","answer":"El hueso alveolar o tabique. "},{"question":"Tamin'ny taona firy no nahazoan'i Madagasikara fahaleovantena?1. 19402. 19603. 2018","answer":"Safidy 2 - Tamin'ny taona 1960 no nahazoan'i Madagasikara fahaleovantena"},{"question":"╪╣┘Д╪к ╪к╪║█М█М╪▒ ╪н╪з┘Д╪к █М╪о ╪и┘З ╪в╪и ┘И ╪и╪о╪з╪▒ ╪в╪и ╪п╪▒ ╪з╪л╪▒ ┌п╪▒┘Е╪з ╪▒╪з ╪к┘И╪╢█М╪н ╪п┘З█М╪п.","answer":"┘И┘В╪к█М ╪и┘З █М╪о ┌п╪▒┘Е╪з ┘Е█МтАМ╪п┘З█М┘Е╪М ╪з┘Ж╪▒┌Ш█М ┘Е┘И┘Д┌й┘И┘Д ┘З╪з█М ╪в┘Ж ╪з┘Б╪▓╪з█М╪┤ ┘Е█МтАМ█М╪з╪и╪п ┘И╪м┘Ж╪и╪┤ ╪в┘Ж┘З╪з ╪и█М╪┤╪к╪▒ ┘Е█МтАМ╪┤┘И╪п. ╪з┌п╪▒ ╪з█М┘Ж ╪╣┘Е┘Д ╪▒╪з ╪з╪п╪з┘Е┘З ╪п┘З█М┘Е╪М █М╪о ╪и┘З ╪в┘З╪│╪к┌п█М ╪░┘И╪и ┘И ╪и┘З ╪в╪и ( ┘Е╪з█М╪╣ ) ╪к╪и╪п█М┘Д ┘Е█МтАМ╪┤┘И╪п . ╪н╪з┘Д ╪з┌п╪▒ ╪и┘З ╪в╪и ┌п╪▒┘Е╪з ╪и╪п┘З█М┘Е╪М ╪м┘Ж╪и╪┤ ┘Е┘И┘Д┌й┘И┘ДтАМ┘З╪з█М ╪в╪и ╪з┘Б╪▓╪з█М╪┤ ┘Е█МтАМ█М╪з╪и╪п╪Ы ╪п╪▒┘Ж╪к█М╪м┘З╪М ╪в╪и ╪к╪║█М█М╪▒ ╪н╪з┘Д╪к ┘Е█МтАМ╪п┘З╪п ┘И ╪и┘З ╪и╪о╪з╪▒ ╪к╪и╪п█М┘Д ┘Е█МтАМ╪┤┘И╪п."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:ро╡ро┐ропродрпНродроХрпБ роЕро▒ро┐ро╡ро┐ропро▓рпН ро╡ро┐ро░ро╡ро┐роХрпН роХро┐роЯроХрпНроХрпБроорпН роиро┐ро▓рпИропро┐ро▓рпН роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ройрпН родрпЗро╡рпИ роХрпБро▒ро┐родрпНрод роЙроЩрпНроХро│родрпБ роХро░рпБродрпНродрпБроХро│рпИродрпН роОроЯрпБродрпНродрпБро░рпИроХрпНроХ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:роЕро▒ро┐ро╡ро┐ропро▓рпН роЙро▓роХродрпНродро┐ро▓рпН ро╡ро╛ро┤рпНроирпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроХрпНроХро┐ро▒рпЛроорпН. рокро┤рпИроп родро▓рпИроорпБро▒рпИропрпИрокрпН рокро▒рпНро▒ро┐родрпН родрпЖро░ро┐роирпНродрпБ роОройрпН роЪрпЖропрпНро╡родрпБ? роЪрпЖро▓рпНро▓ро┐роЯрокрпНрокрпЗроЪро┐роХрпНроХрпБро│рпНро│рпЗ роЙро▓роХроорпН роЪрпБро▒рпНро▒рпБроорпН ро╡рпЗро│рпИропро┐ро▓рпН роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН роХро┐роЯрпИроХрпНроХрпБроорпН роЪрпЖро▓рпНро▓ро╛роХрпНроХро╛роЪрпБроХро│рпН ро╡роирпНродрпЖройрпНрой роЪрпЖропрпНроп роорпБроЯро┐ропрпБроорпН? роороЯро┐роХрпНроХрогро┐ройро┐ рооро▓рпИроХрпНроХро╡рпИроХрпНроХро┐ро▒родрпБ. роЕродрпИропрпЖро▓рпНро▓ро╛роорпН ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роорогрпН роУроЯрпБроХро│рпН роЗро▒роирпНродрпЛро░рпИроЪрпН роЪрпБроороирпНрод роорогрпНродро╛ро┤ро┐роХро│рпН роХрогрпНроЯро▒ро┐роирпНродрпБ роОройрпНрой роЪро╛родро┐роХрпНроХ роорпБроЯро┐ропрпБроорпН? роЗро╡рпНро╡ро╛ро▒рпБ роЗро░рпБроХрпНроХ, роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡рпБ роОройрпНрой роЪрпЖропрпНроп роЗро░рпБроХрпНроХро┐ро▒родрпБ?роЕро░ро┐роХрпНроХроорпЗроЯрпБ роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН ро░рпЛрооро╛ройро┐роп роороЯрпНрокро╛рогрпНроЯроЩрпНроХро│рпН роХро┐роЯрпИродрпНродрой. роЕродройро╛ро▓рпН ро░рпЛрооро╛ройро┐ропро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН роироороХрпНроХрпБроорпН роЗро░рпБроирпНрод ро╡рогро┐роХродрпН родрпКроЯро░рпНрокрпБ роЙро▒рпБродро┐рокрпНрокроЯрпБродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ.роЖродро┐роЪрпНроЪроиро▓рпНро▓рпВро░ро┐ро▓рпН роироЯродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯ роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН роПро░ро╛ро│рооро╛рой роорпБродрпБроороХрпНроХро│рпН родро╛ро┤ро┐роХро│рпН роХрогрпНроЯрпБ рокро┐роЯро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрой.роироорпН роорпБройрпНройрпЛро░рпНроХро│рпН роЗро░рогрпНроЯро╛ропро┐ро░роорпН роЖрогрпНроЯрпБроХро│рпБроХрпНроХрпБ роорпБройрпНрокрпЗ роЕро▒ро┐ро╡ро┐ропро▓рпН роЕроЯро┐рокрпНрокроЯрпИропро┐ро▓ро╛рой рокрогрпНрокро╛роЯрпНроЯрпБ ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИропрпИ ро╡ро╛ро┤рпНроирпНродро╡ро░рпНроХро│рпН. родрооро┐ро┤ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роЙрогро╡рпБ, роЙроЯрпИ, ро╡ро╛ро┤ро┐роЯроорпН роорпБродро▓ро┐ропрой роЗропро▒рпНроХрпИропрпИроЪрпН роЪро┐родрпИроХрпНроХро╛род роЗропро▓рпНрокрпБроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯро╡рпИ роОройрпНрокродро▒рпНроХрпБ роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН роХрогрпНроЯ роЪро╛ройрпНро▒рпБроХро│рпЗ роЖро╡рогроЩрпНроХро│ро╛роХродрпН родро┐роХро┤рпНроХро┐ройрпНро▒рой.роЕро▒ро┐ро╡ро┐ропро▓рпН роЙро▓роХродрпНродро┐ро▓рпН ро╡ро╛ро┤рпНроирпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроХрпНроХро┐ро▒рпЛроорпН. рокро┤рпИроп родро▓рпИроорпБро▒рпИропрпИрокрпН рокро▒рпНро▒ро┐родрпН родрпЖро░ро┐роирпНродрпБ роОройрпН роЪрпЖропрпНро╡родрпБ? роЪрпЖро▓рпНро▓ро┐роЯрокрпН рокрпЗроЪро┐роХрпНроХрпБро│рпНро│рпЗ роЙро▓роХроорпН роЪрпБро▒рпНро▒рпБроорпН ро╡рпЗро│рпИропро┐ро▓рпН роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН роХро┐роЯрпИроХрпНроХрпБроорпН роЪрпЖро▓рпНро▓ро╛роХрпН роХро╛роЪрпБроХро│рпН ро╡роирпНродрпЖройрпНрой роЪрпЖропрпНроп роорпБроЯро┐ропрпБроорпН? роороЯро┐роХрпНроХрогро┐ройро┐ рооро▓рпИроХрпНроХ ро╡рпИроХрпНроХро┐ро▒родрпБ. роЕродрпИропрпЖро▓рпНро▓ро╛роорпН ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роорогрпН роУроЯрпБроХро│рпН роЗро▒роирпНродрпЛро░рпИроЪрпН роЪрпБроороирпНрод роорогрпН родро╛ро┤ро┐роХро│рпН роХрогрпНроЯро▒ро┐роирпНродрпБ роОройрпНрой роЪро╛родро┐роХрпНроХ роорпБроЯро┐ропрпБроорпН? роЗро╡рпНро╡ро╛ро▒рпБ роЗро░рпБроХрпНроХ, роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡рпБ роОройрпНрой роЪрпЖропрпНроп роЗро░рпБроХрпНроХро┐ро▒родрпБ?роЕро░ро┐роХрпНроХроорпЗроЯрпБ роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН ро░рпЛрооро╛ройро┐роп роороЯрпНрокро╛рогрпНроЯроЩрпНроХро│рпН роХро┐роЯрпИродрпНродрой. роЕродройро╛ро▓рпН ро░рпЛрооро╛ройро┐ропро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБроорпН роироороХрпНроХрпБроорпН роЗро░рпБроирпНрод ро╡рогро┐роХродрпНродрпКроЯро░рпНрокрпБ роЙро▒рпБродро┐рокрпНрокроЯрпБродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ.роЖродро┐роЪрпНроЪроиро▓рпНро▓рпВро░ро┐ро▓рпН роироЯродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯ роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН роПро░ро╛ро│рооро╛рой роорпБродрпБроороХрпНроХро│рпН родро╛ро┤ро┐роХро│рпН роХрогрпНроЯрпБрокро┐роЯро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрой.роироорпН роорпБройрпНройрпЛро░рпНроХро│рпН роЗро░рогрпНроЯро╛ропро┐ро░роорпН роЖрогрпНроЯрпБроХро│рпБроХрпНроХрпБ роорпБройрпНрокрпЗ роЕро▒ро┐ро╡ро┐ропро▓рпН роЕроЯро┐рокрпНрокроЯрпИропро┐ро▓ро╛рой рокрогрпНрокро╛роЯрпНроЯрпБ ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИропрпИ ро╡ро╛ро┤рпНроирпНродро╡ро░рпНроХро│рпН. родрооро┐ро┤ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роЙрогро╡рпБ, роЙроЯрпИ, ро╡ро╛ро┤ро┐роЯроорпН роорпБродро▓ро┐ропрой роЗропро▒рпНроХрпИропрпИроЪрпН роЪро┐родрпИроХрпНроХро╛род роЗропро▓рпНрокрпБроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯро╡рпИ роОройрпНрокродро▒рпНроХрпБ роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН роХрогрпНроЯ роЪро╛ройрпНро▒рпБроХро│рпЗ роЖро╡рогроЩрпНроХро│ро╛роХродрпН родро┐роХро┤рпНроХро┐ройрпНро▒рой.роироорпН роорпБройрпНройрпЛро░рпНроХро│рпН роЗро░рогрпНроЯро╛ропро┐ро░роорпН роЖрогрпНроЯрпБроХро│рпБроХрпНроХрпБ роорпБройрпНрокрпЗ роЕро▒ро┐ро╡ро┐ропро▓рпН роЕроЯро┐рокрпНрокроЯрпИропро┐ро▓ро╛рой рокрогрпНрокро╛роЯрпНроЯрпБ ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИропрпИ ро╡ро╛ро┤рпНроирпНродро╡ро░рпНроХро│рпН. родрооро┐ро┤ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роЙрогро╡рпБ, роЙроЯрпИ, ро╡ро╛ро┤ро┐роЯроорпН роорпБродро▓ро┐ропрой роЗропро▒рпНроХрпИропрпИроЪрпН роЪро┐родрпИроХрпНроХро╛род роЗропро▓рпНрокрпБроХро│рпИроХрпН роХрпКрогрпНроЯро╡рпИ роОройрпНрокродро▒рпНроХрпБ роЕроХро┤ро╛ропрпНро╡ро┐ро▓рпН роХрогрпНроЯ роЪро╛ройрпНро▒рпБроХро│рпЗ роЖро╡рогроЩрпНроХро│ро╛роХродрпН родро┐роХро┤рпНроХро┐ройрпНро▒рой."},{"question":"Em janeiro de 2021, o Capit├│lio, pr├йdio em que se encontra o Congresso dos Estados Unidos, foi invadido por manifestantes fazendo 5 mortos Que evento estava acontecendo?a) A tomada de posse de Joe Biden como presidentes dos Estados Unidosb) A ratifica├з├гo da vit├│ria de Joe Biden para a presid├кncia dos Estados Unidosc) O Segundo Congresso Continental da Filad├йlfiad) Sess├гo especial de homenagem a Martin Luther King Jre) A tomada de posse de Donald Trump como presidentes dos Estados Unidos","answer":"Alternativa b: A ratifica├з├гo da vit├│ria de Joe Biden para a presid├кncia dos Estados Unidos.A confirma├з├гo da vit├│ria nas elei├з├╡es presidenciais realizadas em 3 de novembro de 2020 aconteceu no dia 7 de janeiro de 2021, depois de a sess├гo no Congresso ter sido interrompida em decorr├кncia da invas├гo do Capit├│lio.Em 20 de janeiro de 2021, Joe Biden tomou posse, assumindo a presid├кncia ap├│s o mandato de Donald Trump (2017-2021)."},{"question":"─Рс║╖t ti├кu ─Сс╗Б cho ─Сoс║бn v─Гn sau: H├┤m 20.9, tс║бi New York (Mс╗╣), Hс╗Щi ─Сс╗Уng Bс║гo an Li├кn Hiс╗Зp Quс╗Сc ─С├г tс╗Х chс╗йc phi├кn hс╗Нp ─Сс║╖c biс╗Зt vс╗Б Ukraine. To├аn bс╗Щ c├бc ngoс║бi tr╞░с╗Яng cс╗зa 15 n╞░с╗Ыc th├аnh vi├кn ─Сс╗Бu c├│ mс║╖t, bao gс╗Уm Ngoс║бi tr╞░с╗Яng Nga Sergei Lavrov.Tс╗Хng thс╗Сng Volodymyr Zelensky ─С├г ph├бt biс╗Гu tr╞░с╗Ыc Hс╗Щi ─Сс╗Уng Bс║гo an, theo ─С├│ k├кu gс╗Нi t╞░с╗Ыc quyс╗Бn phс╗з quyс║┐t cс╗зa Nga v├а tiс║┐n h├аnh cс║гi c├бch cс║еu tr├║c hс╗Щi ─Сс╗Уng.C├╣ng ng├аy, trс║г lс╗Эi phс╗Пng vс║еn ─Р├аi CNN, Tс╗Хng thс╗Сng Zelensky th├║c giс╗еc ├┤ng Donald Trump c├┤ng khai chia sс║╗ kс║┐ hoс║бch h├▓a b├мnh nс║┐u thс║нt sс╗▒ c├│ biс╗Зn ph├бp chс║еm dс╗йt cuс╗Щc xung ─Сс╗Щt giс╗пa Nga v├а Ukraine. Tuy nhi├кn, ├┤ng Zelensky thс║нn trс╗Нng cho rс║▒ng, bс║еt kс╗│ kс║┐ hoс║бch h├▓a ─С├аm n├аo buс╗Щc Ukraine chia cс║пt l├гnh thс╗Х ─Сс╗Бu kh├┤ng ─С╞░с╗гc chс║еp nhс║нn.Trong khi ─С├│, mс╗Щt chuy├кn gia cс╗зa Li├кn Hiс╗Зp Quс╗Сc th├║c giс╗еc Mс╗╣ c├вn nhс║пc lс║бi quyс║┐t ─Сс╗Лnh cung cс║еp ─Сс║бn ch├╣m cho Ukraine vс╗Ыi l├╜ do loс║бi ─Сс║бn n├аy c├│ thс╗Г g├вy hс║бi cho d├вn th╞░с╗Эng trong nhiс╗Бu thс║нp ni├кn sau khi chiс║┐n sс╗▒ kс║┐t th├║c, theo Reuters.","answer":"Hс╗Щi ─Сс╗Уng Bс║гo an Li├кn Hiс╗Зp Quс╗Сc hс╗Нp vс╗Б Ukraine"},{"question":"╪┤┘Ж┘И ┘З┘И ┘Д┘И┘Ж ╪╣┘Д┘Е ┘Д┘К╪и┘К╪з ╪Я","answer":"╪з┘Д╪г┘Д┘И╪з┘Ж ╪п┘К╪з┘Д ╪╣┘Д┘Е ┘Д┘К╪и┘К╪з ┘З┘К ╪з┘Д╪г╪н┘Е╪▒ ┘И╪з┘Д╪г╪и┘К╪╢ ┘И╪з┘Д╪г╪│┘И╪п ┘И╪з┘Д╪г╪о╪╢╪▒"},{"question":"\\"р╖Др╢╗р╖Тр╢пр╖КтАНр╢╗р╖П\\" , \\"р╢▒р╖Тр╖Бр╖П\\" , \\"р╢╗р╢вр╢▒р╖Т\\" р╢║р╢▒ р╖Гр╢Вр╖Гр╖Кр╢Ър╖Шр╢н р╢▒р╢╕р╖Кр╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒ р╢Цр╖Вр╢░р╖Ур╢║ р╢Ър╖Фр╖Ер╖Фр╢╢р╢йр╖Ф р╖Ар╢╗р╖Кр╢Ьр╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"\\"р╖Др╢╗р╖Тр╢пр╖КтАНр╢╗р╖П\\" , \\"р╢▒р╖Тр╖Бр╖П\\" , \\"р╢╗р╢вр╢▒р╖Т\\" р╢║р╢▒ р╖Гр╢Вр╖Гр╖Кр╢Ър╖Шр╢н р╢▒р╢╕р╖Кр╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒ р╢Цр╖Вр╢░р╖Ур╢║ р╢Ър╖Фр╖Ер╖Фр╢╢р╢йр╖Ф р╖Ар╢╗р╖Кр╢Ьр╢║ р╢Ър╖Д р╖Ар╖Ъ."},{"question":"Fintino ny lahatsarotra manaraka: \\"Ny fisaintsainana tsy tapaka dia nampifandraisina tamin'ny fampihenana ny adin-tsaina sy ny fanatsarana ny fahatsiarovan-tena. Ny fanatanterahana izany mandritran'ny minitra vitsy isan'andro dia mety hitarika amin'ny fahatsiarovan-tena bebe kokoa sy ny toe-tsaina tony kokoa.\\"","answer":"Toy izao ny famintinana ny lahatsoratra: \\"Ny fandraisana anjara amin'ny fisaintsainana isan'andro dia mamboly fahatsiarovan-tena, mampihena ny adin-tsaina ary mampitony.\\""},{"question":"сЛисИКсКХсКн сИНсЙе сЙасЛ░сИисЙ▒ сЛНсИ╡сМе сЛШсИНсИО сКРсЙасИн сНв сКдсЛ░сКХ сКесИлсИ▒сКХ сЙасНХсИЛсМЙ сКасМасМИсЙе сКасИ╡сИо сКРсЙасИн сКесКУ сМЙсИНсЙасЙ╢сЙ╣сКХ сЙасЛ░сИисЙ▒ сИЛсЛн сКасМесЙесЙЖ сЛнсЛнсЛЭ сКРсЙасИн сНв сЙасЛЭсМНсЙ│ сКесКУ сИЖсКХ сЙ░сЙесИО сЙасЙ░сКХсЙАсИ│сЙАсИ░ сКесКХсЙЕсИ╡сЙГсИ┤ сЛИсЛ░ сНКсЙ╡ сКесКУ сЛИсЛ░ сНКсЙ╡ сИ▓сЛИсЛЫсЛИсЛЭ сЙасНКсЙ▒ сИЛсЛн сИ╜сЙесИн сКРсЙасИн сНв(*сМесЛлсЙДсЛН сЛисЙ░сИЯсИЛ сКасЛнсЛ░сИИсИЭ)","answer":"сКасМИсКУсКЭ"},{"question":"Inona no hevitry ny teny hoe mandina?","answer":"Ny hevitry ny teny hoe mandina dia tsy maina, madio, malama."},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢вр╢▒ р╢Ър╖Ар╖Тр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.\\"р╖Гр╖Ьр╢Ър╢╗р╖Т р╢Ср╢▒р╖Кр╢▒р╖У р╖Гр╢╢р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╖Ар╖Гр╢╗ р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖У\\"","answer":"\\"р╖Гр╖Ьр╢Ър╢╗р╖Т р╢Ср╢▒р╖Кр╢▒р╖У р╖Гр╢╢р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╖Ар╖Гр╢╗ р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖У\\" р╢вр╢▒ р╢Ър╖Ар╖Тр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╢╗ р╢┤р╖Др╢н р╢пр╖У р╢нр╖Тр╢╢р╖Ъ.\\"р╖Гр╖Ьр╢Ър╢╗р╖Т р╢Ср╢▒р╖Кр╢▒р╖У р╖Гр╢╢р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Ер╖Ар╖Гр╢╗ р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ур╢▒р╖Рр╖Ар╖Фр╢╕р╖К р╢▒р╢зр╢▒р╖Кр╢▒р╖У р╢нр╖Пр╢╜р╖Щр╢з р╢╗р╖Пр╢Ь р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ур╢┤р╢п р╢Ер╢╜р╖Кр╢╜р╢▒р╖Кр╢▒р╖У р╢┤р╖Тр╢║р╢║р╖Фр╢╗р╖Ф р╖Ер╖Рр╢╕ р╖Гр╖Ьр╢╜р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ур╢Ър╖Рр╢йр╢┤р╢н р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖У р╖Гр╖Фр╢╗р╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢╕р╖Цр╢л р╢╢р╢╜р╢▒р╖Кр╢▒р╖У\\""},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╢нр╖Ър╢╗р╖Ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜ р╖Ар╖Тр╖Гр╢│р╢▒р╖Кр╢▒.р╢╕р╖Ьр╢▒р╢╗р╖Щр╢Ър╖К р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢║р╖Т р╢пр╖Г р╢Ер╢н р╢┤р╖Тр╢╜р╖К р╖Ар╖Тр╢пр╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒р╢Ър╖Щр╢▒р╖Щр╢Ър╖К р╖Гр╖Тр╢зр╖Тр╢║р╖Т р╢Ър╢п р╢╕р╖Рр╢пр╖Кр╢пр╖Щр╢▒р╖К р╢╢р╢пр╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒р╢Ьр╖Щр╢йр╖Т р╢Ър╢нр╖Т р╢╜р╖Щр╢╜р╖Т р╢Ър╢▒р╢Ър╢нр╖Т р╖Др╖Рр╢╕ р╢пр╖Щр╢▒ р╢╢р╖Щр╢пр╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒р╢╕р╖Щр╢нр╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╢пр╖Ъ р╢нр╖Эр╢╗р╢▒р╖Ф р╢┤р╢п р╖Др╢пр╖Пр╢Ьр╖Щр╢▒","answer":"р╢пр╖Г р╢Ер╢н р╢┤р╢╜р╢║ р╢Ър╖Ур╖Ар╖Ъ р╢╗р╢╣ р╢Ьр╖Гр╢║ р╢╕р╢╜р╖Ър╢Ър╢п р╢╕р╖Рр╢п р╢╢р╢пр╖П р╢Йр╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢╗р╢╣ р╢Ър╖Рр╢▒р╢║ р╢╕р╢╜р╖Ър╢╜р╖Щр╢╜р╖Кр╢╜ р╖Др╖Рр╢╗ р╢Ър╖Щр╖Гр╖Щр╢╜р╖К р╢Ьр╖Щр╢йр╖Т р╖Др╖Рр╢╕ р╢Ър╢▒р╖Ар╖П  р╢╢р╖Ьр╢╜р╖Ър╢╕р╖Щр╢нр╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╢пр╢║ р╢нр╖Эр╢╗р╖Пр╢╜р╖П р╢Ър╖Тр╖Ар╖Фр╖Ар╖П р╢╕р╢╜р╖Ъ"},{"question":"Nyatakan jenis peribahasa bagi peribahasa berikut:-\\"Belum duduk, sudah belunjur\\".","answer":"Bidalan"},{"question":"'Mina angisaboni nje ukuthi ngisengabekezelela indoda. Ndawo!Ukuhlangana kwabantu sebemazinyo qinile bobabili nje yinto engasebenzileyo,' kusho uDombi enwaya isihlathi.Abantu bafikafika baze baba baningana esitobhini. Kwakuthi uma kuqhamukaimoto, uKaMaseko avayize eyimisa. Nokho angabi nanhlanhla, yedlule imotoingemi, athole zona izintuli zayo kuphela. Dukuduku kwaqhamuka ibhasiithwele ihlihlima, ivale ngomuntu emnyango. Yedlula ngehubo, nayo yashoyabafumba ngezintuli. Abiphe njalo uKaMaseko ephimisa izintuli, ezithintithanasengutsheni yakhe. Kuze kubone noma ubani osesitobhini ukuthi yazeyayikholisa ibhasi le ncwasimende.1. Yisiphi isizathu esasenza uKaMaseko angakuthandi ukugibelaibhasi?","answer":"Wayethi ibhasi lizomngcolisa ngoba uma lihamba libutha uthulilugcwale ngaphakathi abantu bangabe besabonana nokubonana. "},{"question":"╨г ╨║╨╛╨╝ ╨│╤А╨░╨┤╤Г ╤Ш╨╡ ╨И╤Г╨│╨╛╤Б╨╗╨╛╨▓╨╡╨╜╤Б╨║╨░ ╨║╨╛╤И╨░╤А╨║╨░╤И╨║╨░ ╤А╨╡╨┐╤А╨╡╨╖╨╡╨╜╤В╨░╤Ж╨╕╤Ш╨░ ╨╕╤Б╨┐╨╛╨┤ 19 ╨│╨╛╨┤╨╕╨╜╨░ ╨╛╤Б╨▓╨╛╤Ш╨╕╨╗╨░ ╨╖╨╗╨░╤В╨╜╤Г ╨╝╨╡╨┤╨░╤Щ╤Г ╨╜╨░ ╤Б╨▓╨╡╤В╤Б╨║╨╛╨╝ ╨┐╤А╨▓╨╡╨╜╤Б╤В╨▓╤Г 1987. ╨│╨╛╨┤╨╕╨╜╨╡?","answer":"╨б╨▓╨╡╤В╤Б╨║╨╛ ╨┐╤А╨▓╨╡╨╜╤Б╤В╨▓╨╛ ╤Г ╨║╨╛╤И╨░╤А╤Ж╨╕ ╨╖╨░ ╨╝╨╗╨░╤Т╨╡ ╨╛╨┤ 19 ╨│╨╛╨┤╨╕╨╜╨╡ 1987. ╨│╨╛╨┤╨╕╨╜╨╡ ╤Ш╨╡ ╨╛╨┤╤А╨╢╨░╨╜╨╛ ╤Г ╨С╨╛╤А╨╝╨╕╤Ш╤Г ╤Г ╨Ш╤В╨░╨╗╨╕╤Ш╨╕. ╨И╤Г╨│╨╛╤Б╨╗╨╛╨▓╨╡╨╜╤Б╨║╨░ ╤А╨╡╨┐╤А╨╡╨╖╨╡╨╜╤В╨░╤Ж╨╕╤Ш╨░ ╤Ш╨╡ ╨╛╤Б╨▓╨╛╤Ш╨╕╨╗╨░ ╨╖╨╗╨░╤В╨╜╤Г ╨╝╨╡╨┤╨░╤Щ╤Г ╨┐╨╛╨▒╨╡╨┤╨╛╨╝ ╤Г ╤Д╨╕╨╜╨░╨╗╤Г ╨╜╨░╨┤ ╤Б╨╡╨╗╨╡╨║╤Ж╨╕╤Ш╨╛╨╝ ╨б╨Р╨Ф╨░ 86-76. "},{"question":"Anisan'ny baobab lehibe indrindra misy ny baobab fanta-daza hita ao Mahajanga. Firy taona no nomina io baobab io ?","answer":"Ny baobab ao Mahajanga dia eo amin'ny 275 taona .( mety latsaka na mahery)."},{"question":"ри╡ри╛ри░ри╛риВ ринри╛риИ риЧрйБри░рижри╛ри╕ : ри╡ри╛ри░ рйз рикриЙрйЬрйА рйз рикрй░. рйзриорйВри▓ риорй░риЧри▓ри╛риЪри░ригриириори╕риХри╛ри░ риЧрйБри░рижрйЗри╡ риХрйЛ ри╕ридри┐риири╛рио риЬри┐ри╕ риорй░ридрйНри░ ри╕рйБригри╛риЗриЖредринри╡риЬри▓ ри╡ри┐риЪрйЛриВ риХриври┐ риХрйЗ риорйБриХридри┐ рикрижри╛ри░рие риори╛ри╣ри┐ ри╕риори╛риЗриЖредриЬриирио риори░риг ринриЙ риХриЯри┐риЖ ри╕рй░ри╕ри╛ ри░рйЛриЧ ри╡ри┐рипрйЛриЧ риори┐риЯри╛риЗриЖредри╕рй░ри╕ри╛ риЗри╣рйБ ри╕рй░ри╕ри╛ри░рйБ ри╣рйИ риЬриирио риори░риг ри╡ри┐риЪри┐ рижрйБриЦ ри╕римри╛риЗриЖредриЬрио рижрй░риб ри╕ри┐ри░рйЛриВ риири╛ риЙридри░рйИ ри╕ри╛риХрид рижрйБри░риЬрии риЬриириорйБ риЧри╡ри╛риЗриЖредриЪри░рии риЧри╣рйЗ риЧрйБри░рижрйЗри╡ рижрйЗ ри╕ридри┐ ри╕римриж рижрйЗ риорйБриХрид риХри░ри╛риЗриЖредринри╛риЙ ринриЧридри┐ риЧрйБри░рикрйБри░рим риХри░ри┐ риири╛рио рижри╛рии риЗри╕риири╛рии рижрйНри░ри┐рйЬрйНри╣рйНри╣ри╛риЗриЖредриЬрйЗри╣ри╛ римрйАриЙ ридрйЗри╣ри╛ рилри▓рйБ рикри╛риЗриЖ реерйзреериЗри╣риири╛риВ рикрй░риХридрйАриЖриВ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИ?","answer":"риЕри░рие: риорйИриВ риЧрйБри░рйВ (риЧрйБри░рйВ риири╛риириХ рижрйЗри╡) риЕрй▒риЧрйЗ ри╕ри┐ри░ риЭрйБриХри╛риЙриВрижри╛ ри╣ри╛риВ риЬри┐риирйНри╣ри╛риВ риирйЗ (ри╕рй░ри╕ри╛ри░ ри▓риИ) ри╕ридри┐риири╛рио риорй░ридри░ рижри╛ риЙриЪри╛ри░рии риХрйАридри╛ред(риЬрйАри╡ри╛риВ риирйВрй░) ри╕рй░ри╕ри╛ри░-ри╕риорйБрй░рижри░ ридрйЛриВ рикри╛ри░ ри▓рй░риШри╛ риХрйЗ риЙри╕ риирйЗ риЙри╣риири╛риВ риирйВрй░ риЫрйБриЯриХри╛ри░ри╛ ри╡ри┐риЪ риори┐ри▓ри╛ рижри┐рй▒ридри╛редриЙри╕ риирйЗ риЖри╡ри╛риЧри╡риг рижрйЗ рибри░ риирйВрй░ риири╛ри╕ риХри░ рижри┐рй▒ридри╛ риЕридрйЗ ри╕рй░рижрйЗри╣ риЕридрйЗ ри╡ри┐риЫрйЛрйЬрйЗ рижрйА римри┐риори╛ри░рйА риирйВрй░ риЦридрио риХри░ рижри┐рй▒ридри╛редри╕рй░ри╕ри╛ри░ риХрйЗри╡ри▓ риЗрй▒риХ ринрйБри▓рйЗриЦри╛ ри╣рйИ риЬрйЛ риЖрикригрйЗ риири╛ри▓ римри╣рйБрид ри╕ри╛ри░рйЗ риЬриирио, риорйМрид риЕридрйЗ рижрйБрй▒риЦ ри▓рйИ риХрйЗ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИредриприо рижрйЗ рибрй░рибрйЗ рижри╛ рибри░ рижрйВри░ риири╣рйАриВ ри╣рйБрй░рижри╛ риЕридрйЗ рижрйЗри╡рйА рижрйЗ риЕриирйБрипри╛риИриЖриВ риирйЗ риЖрикригрйЗ риЬрйАри╡рии ри╡ри┐риЕри░рие риЧри╡ри╛ ри▓риП ри╣рииредриЬри┐риирйНри╣ри╛риВ риирйЗ риЧрйБри░рйВ рижрйЗ риЪри░рии рилрйЬ ри▓риП ри╣рии, риЙри╣ ри╕рй▒риЪрйЗ ри╕ри╝римриж ри░ри╛ри╣рйАриВ риорйБриХрид ри╣рйЛ риЧриП ри╣рииредри╣рйБриг риЙри╣ рикри┐риЖри░ ринри░рйА ри╕ри╝ри░ризри╛ риири╛ри▓ ринри░рикрйВри░ ри╣рйЛ риХрйЗ риЧрйБри░рикрйБри░римри╛риВ (риЧрйБри░рйВриЖриВ рижрйА римри░ри╕рйА) риориири╛риЙриВрижрйЗ ри╣рии риЕридрйЗ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйЗ рикрйНри░риори╛ридриори╛ рижрйА рипри╛риж, рижри╛рии риЕридрйЗ рикри╡ри┐рй▒ридри░ риЗри╕ри╝риири╛рии рижрйЗ риХрй░рио, рижрйВриЬри┐риЖриВ риирйВрй░ ри╡рйА рикрйНри░рйЗри░ри┐рид риХри░рижрйЗ ри╣рииредриЬри┐ри╡рйЗриВ риХрйЛриИ римрйАриЬрижри╛ ри╣рйИ, риЙри╡рйЗриВ ри╣рйА ри╡рй▒риврижри╛ ри╣рйИред"},{"question":"Lori iku Mohbad: Awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ti mu Naira Marley","answer":"Afaimс╗Н ni ki i с╣гe orin тАШkaabс╗Н, с╣гe daadaa lo de, a ti n reti rс║╣тАЩ lawс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Eko fi ki Afeez Faс╣гс╗Нla, tawс╗Нn eeyan m╔Фс╗Н si Naira Marley kaabс╗Н lati ilu oyinbo to ti n bс╗Н, pс║╣lu bawс╗Нn agbofinro с╗Нhun с╣гe gan an lapa lati papakс╗Н ofurufu Muritala Mohammed to wa niluu Ikс║╣ja, nipinlс║╣ с╗Нhun, lalс║╣ с╗Нjс╗Н Iс╣гс║╣gun, Tusidee, с╗Нjс╗Н kс║╣ta, oс╣гu Kс║╣waa с╗Нdun 2023 yii, ti wс╗Нn si fi pampс║╣ ofin mu un lс╗Н sakolo wс╗Нn.Eyi ko с╣гс║╣yin iwadii ijinlс║╣ ti ikс╗Н awс╗Нn с╗Нtс║╣lс║╣muyс║╣ с║╣lс║╣ni mс║╣tala kan ti Kс╗Нmiс╣гanna с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Eko gbe kalс║╣ lс╗Нsс║╣ meji sс║╣yin n с╣гe lati tuс╣гu desalс║╣ ikoko,  ki wс╗Нn si wa fin-in idi koko iс╣гс║╣lс║╣ iku ojiji to pa gbajugbaja olorin taka-sufee nni, Oloogbe Ilerioluwa с╗Мladimeji Alс╗Нba, tawс╗Нn eeyan mс╗Н si MohBad.Alukoro ileeс╣гс║╣ с╗Нlс╗Нpaa ipinlс║╣ Eko, SP Benjamin Hundeyin lo sс╗Нrс╗Н yii di mimс╗Н loju opo Twitter rс║╣ ti wс╗Нn n pe ni X bayii. O kс╗Н с╗Н sori с║╣rс╗Н ayelujara с╗Нhun pe:тАЬA ti mu Azeez Faс╣гс╗Нla, ti inagijс║╣ rс║╣ n jс║╣ Naira Marley, a si ti mu un lс╗Н si akata awс╗Нn с╗Нtс║╣lс║╣muyс║╣ fun iwadii ati ibeere gbogbo to tan mс╗Н ohun ta a n wadii rс║╣.тАЭ с╗Мrс╗Н с╣гoki to sс╗Н с╗Нhun ko ju bс║╣с║╣ lс╗Н.Iwadii ALAROYE fihan pe nnkan bii aago mс║╣san-an ku ogun iс╣гс║╣ju lalс║╣ с╗Нjс╗Н Tusidee с╗Нhun ni Naira Marley sс╗Нkalс║╣ ninu baaluu to gbe e gunlс║╣ si papakс╗Н ofurufu nтАЩIkс║╣ja, ko si ju iс╣гс║╣ju diс║╣ lс║╣yin naa tawс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa ti wс╗Нn ti n duro de e mu un lс╗Н taara sinu с╗Нkс╗Н wс╗Нn, ti wс╗Нn si gbe e lс╗Н si с║╣ka ileeс╣гс║╣ itс╗Нpinpin wс╗Нn to wa ni Panti, lagbegbe Yaba, ibс║╣ ni igbakeji Kс╗Нmiс╣гanna, DCP Waheed Ayilara, ti ki i kaabс╗Н, ti wс╗Нn si jс╗Н wс╗Нnu ile lс╗Н.Ki wс╗Нn too mu un ni с╗Нkunrin tawс╗Нn eeyan n fс║╣sun hihuwa aidaa si Mohbad kan с╗Нhun ti kede ipadabс╗Н rс║╣ si Naijiria loju opo ayelujara tuita rс║╣ lс╗Нjс╗Н Tusidee naa, o ni tori koun le ran awс╗Нn с╗Нlс╗Нpaa lс╗Нwс╗Н lori iwadii iku Mohbad ti wс╗Нn n с╣гe loun с╣гe de, o ni inu oun dun si ki idajс╗Н ododo waye lori iс╣гс║╣lс║╣ с╗Нhun.с║╕ oo ranti pe с╗Нkunrin yii, ati с╗Нrс║╣ rс║╣ kan, Sam Larry, iyс║╣n Samson Balogun Eletu, wa lara awс╗Нn afurasi ti с║╣nu n kun gidi lori iku ojiji to pa oloogbe Mohbad. Latigba tiс╣гс║╣lс║╣ buruku с╗Нhun ti waye lс╗Нjс╗Н kejila, oс╣гu Kс║╣san-an, to kс╗Нja yii, lс╗Нpс╗Н awuyewuye ti gba igboro kan lori ohun to с╣гokunfa iku aitс╗Нjс╗Н naa, tori с║╣ni с╗Нdun mс║╣tadinlс╗Нgbс╗Нn pere ni oloogbe yii. Asiko ti irawс╗Н rс║╣ si n tan ni oс╣гupa onkс╗Нrin naa wс╗Нс╗Нkun lojiji. Latigba naa lawс╗Нn eeyan kan ti pariwo ki wс╗Нn mu Naira Marley, ki wс╗Нn mu Sam Larry lori с║╣rс╗Н ayelujara.Amс╗Н с╣гa o, Naira Marley ti sс╗Н ninu awс╗Нn fidio kan pe с╗Нwс╗Н oun ko si nidii iku oloogbe yii, o ni с╗Нtс╗Н ni ibi ti iku с║╣ ti wa."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡рпИ роЖроЯрпНроЪро┐ роЪрпЖропрпНрод роХроЯрпИроЪро┐ роЗроирпНродро┐ропрокрпН рокрпЗро░ро░роЪро░рпН?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:рокроХродрпВро░рпН ро╖ро╛ II, рокроХродрпВро░рпН ро╖ро╛ ро╣роГрокро░рпН роОройрпНро▒рпБроорпН роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБрокро╡ро░рпН, роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН роХроЯрпИроЪро┐ роорпБроХро▓ро╛роп рокрпЗро░ро░роЪро░рпН роЖро╡ро╛ро░рпН (1837-57 роЖроЯрпНроЪро┐ роЪрпЖропрпНродро╡ро░рпН)"},{"question":"Pa┼╛aislio ba┼╛ny─Нios ir vienuolyno ansamblis Kaune, Vilniaus ┼аv. Kazimiero ba┼╛ny─Нia, Vilniaus ┼аv. Jon┼│ ba┼╛ny─Нia тАУ kokiam architekt┼лros stiliui priskiriami visi ┼бie pastatai?","answer":"Baroko architekt┼лros stiliui. ┼аio stiliaus suklest─Чjim─Е Lietuvos Did┼╛iojoje Kunigaik┼бtyst─Чje skatino katalikyb─Чs pergal─Ч prie┼б reformacij─Е, glaud┼лs auk┼бtuomen─Чs ir Katalik┼│ Ba┼╛ny─Нios ry┼бiai su Italija, baroko estetines nuostatas pl─Чtojan─Нi┼│ vienuolij┼│ (augustin┼│, bas┼│j┼│ karmelit┼│, j─Чzuit┼│, kamalduli┼│) ─пsik┼лrimas Lietuvos Did┼╛iojoje Kunigaik┼бtyst─Чje. Barokiniai architekt┼лros rei┼бkiniai paveik─Ч ir Lietuvos Did┼╛iosios Kunigaik┼бtyst─Чs protestant┼│, sta─Нiatiki┼│, unit┼│, ┼╛yd┼│ kult┼лras. Skiriama ankstyvasis (1600тАУ50), brandusis (1650тАУ95) ir v─Чlyvasis (1695тАУ1790) baroko laikotarpiai."},{"question":" роХрпЗро│рпНро╡ро┐: роХро░рпБроорпНрокро▓роХрпИродрпН родро┐роЯрпНроЯроорпН роОрокрпНрокрпЛродрпБ роироЯрпИроорпБро▒рпИрокрпНрокроЯрпБродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ? 1)1991  2)1986  3)1995  4)1968","answer":"рокродро┐ро▓рпН:1)1991  "},{"question":"╨С╤Г╨╗ ╨╢╨╛╨╝╨╛╨║╤В╤Г╨╜ ╤Г╨╗╨░╨╜╨┤╤Л╤Б╤Л╨╜ ╨╢╨░╨╖╤Л╨┐ ╨▒╨╡╤А╤З╨╕: \\"╨С╨╡╤И ╨╢╤Л╨╗╤Л ╨╛╨╛╨║╨░╤В ╨║╤Л╨╗╨┤╤Л ╨║╨╛╨╗╨┤╨╛ ╨▒╨░╤А╤Л╨╜, ╨Ц╨╡╤В╨╕ ╨╢╤Л╨╗ ╨║╤Л╨╖╨╝╨░╤В ╨║╤Л╨╗╤Л╨┐ ╨▒╨░╨║╤В╤Л ╨╢╨░╨╜╤Л╨╜.\\"","answer":"╨С╤Г╨╗ ╨╢╨╛╨╝╨╛╨║╤В╤Г╨╜ ╤Г╨╗╨░╨╜╨┤╤Л╤Б╤Л ╨╝╤Л╨╜╨┤╨░╨╣ ╨▒╨╛╨╗╤Г╤И╤Г ╨╝╥п╨╝╨║╥п╨╜: \\"╨С╨╡╤И ╨╢╤Л╨╗╤Л ╨║╤Л╨╖╨╝╨░╤В ╤В╨░╨┐╨┐╨░╨╣ ╤Б╨╡╨╜╨┤╨╕╤А╨╡╨║╤В╨╡╨┐, ╨Ъ╨╡╤В╨╕╤А╨┤╨╕ ╨║╨╛╤А╨┤╤Г╨║ ╨╝╨╡╨╜╨╡╨╜ ╤Б╨░╨╣╨┤╨░-╤Б╨░╨╜╤Л╨╜.\\""},{"question":"уГЬуВжуГкуГ│уВ░уБзхЕиуБжуВ╣уГИуГйуВдуВпуБоуГСуГ╝уГХуВзуВпуГИуВ▓уГ╝уГауВТщБФцИРя╝БуБХуБжх╛ЧчВ╣уБпф╜ХчВ╣я╝Я","answer":"я╝Уя╝Ря╝РчВ╣уБзуБЩуАВ"},{"question":"Waxaad sheegtaan Aayada ugu yar QurтАЩaanka Kariimka?","answer":"Waa (Zuma Nadar).    "},{"question":"\\"рдиреНрдпреВрд░реЛрдореЛрд░реНрдлрд┐рдХ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд┐рдЩ\\" рдХреЛ рдЕрд╡рдзрд╛рд░рдгрд╛ рд░ рдХреГрддреНрд░рд┐рдо рдмреБрджреНрдзрд┐рдорддреНрддрд╛рдорд╛ рдХреНрд░рд╛рдиреНрддрд┐рдХрд╛рд░реА рдкрд░рд┐рд╡рд░реНрддрди рдЧрд░реНрдиреЗ рдпрд╕рдХреЛ рд╕рдореНрднрд╛рд╡рдирд╛рдХреЛ рд╡реНрдпрд╛рдЦреНрдпрд╛ рдЧрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реНред","answer":"рдиреНрдпреВрд░реЛрдореЛрд░реНрдлрд┐рдХ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд┐рдЩ рдорд╛рдирд╡ рдорд╕реНрддрд┐рд╖реНрдХрдХреЛ рддрдВрддреНрд░рд┐рдХрд╛ рд╕рдЮреНрдЬрд╛рд▓рдмрд╛рдЯ рдкреНрд░реЗрд░рд┐рдд рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд┐рдЩреН рджреГрд╖реНрдЯрд┐рдХреЛрдг рд╣реЛред рдпрд╕рдорд╛ рдердк рдКрд░реНрдЬрд╛-рдХреБрд╢рд▓ рд░ рдорд╕реНрддрд┐рд╖реНрдХ-рдЬрд╕реНрддреИ рдПрдЖрдИ рдкреНрд░рдгрд╛рд▓реАрд╣рд░реВ рд╕рдХреНрд╖рдо рдкрд╛рд░реНрдиреЗ рдХреНрд╖рдорддрд╛ рдЫред"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:  рооройродро┐ро▓рпН роиро┐ро▒рпИроирпНрод роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХроорпН роОройрпНройрпБроорпН родро▓рпИрокрпНрокро┐ро▓рпН роХроЯрпНроЯрпБро░рпИ ро╡ро░рпИроХ.","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ:              ро╡рпИропродрпНродрпБро│рпН ро╡ро╛ро┤рпНро╡ро╛роЩрпНроХрпБ ро╡ро╛ро┤рпНро╡ро╛ро░рпН ро╡ро╛ройрпБро▒рпИропрпБроорпН родрпЖропрпНро╡родрпНродрпБро│рпН ро╡рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроорпН роОройрпНро▒ роХрпБро▒ро│ро┐ройрпН рокрпКро░рпБро│ро╛роХ ро╡ро╛ро┤рпНроирпНродрпБ рооро▒рпИроирпНродро╡ро░рпН роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХроорпН. роЗройрпНройро▓рпБро▒рпНро▒ роЗро│роорпИропро┐ро▓рпН роЕройрпНройрпИропро┐ройрпН роЕро░ро╡рогрпИрокрпНрокрпЗ роЕро╡ро░родрпБ роТро░рпЗ роЖро▒рпБродро▓рпН. роХро╛роЯрпНроЯро╛ро▒рпНро▒рпБ ро╡рпЖро│рпНро│родрпНродро┐ро▓рпН роОродро┐ро░рпН роирпАроЪрпНроЪро▓рпН роЗроЯрпБроорпН ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИ. роЕродрпНродройрпИропропрпБроорпН роХроЯроирпНродрпБ роиро╛роЯроХ роорпЗроЯрпИ, родро┐ро░рпИрокрпН рокроЯроорпН, роЕро░роЪро┐ропро▓рпН роОройрпНро▒ роЕро╡ро░родрпБ ро╡ро┐ро╕рпНро╡ро░рпВрокроорпН роХроЯрпБроорпИропро╛рой роЙро┤рпИрокрпНрокро┐ройрпН роХро░рпБро╡ро┐ро▓рпН рооро▓ро░рпНроирпНродродрпБ. роПро│ройрокрпН рокрпЗроЪрпНроЪрпБ, роОродро┐ро░рпНрокрпНрокрпБ, роЕродрпНродройрпИропрпИропрпБроорпН роЙро░рооро╛роХрпНроХро┐ роЪро┐роХро░родрпНродрпИродрпН родрпКроЯрпНроЯ роЪрпЖроорпНрооро▓рпНтАж роОроорпН роЬро┐ роЖро░рпН роОройрпНро▒ роЕроирпНрод роорпВройрпНро▒рпЖро┤рпБродрпНродрпБ роЗройрпНро▒рпБ ро╡ро░рпИ родрооро┐ро┤роХродрпНродро┐ройрпН роорпВро▓рпИ роорпБроЯрпБроХрпНроХрпЖро▓рпНро▓ро╛роорпН роТро▓ро┐родрпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБрокрпНрокродрпБ роХро╛ро▓родрпНродрпИ роХроЯроирпНрод роЕроирпНрод роХро╛ро╡ро┐роп роороХройро┐ройрпН рокрпБроХро┤рпБроХрпНроХрпБроХрпН роХроЯрпНроЯро┐ропроорпН роХрпВро▒рпБроХро┐ро▒родрпБ.роЗроирпНрод рооройро┐родро░ро┐ройрпН ро╡ро╛ро┤рпНро╡рпБ рокро│рпНро│ро┐роХро│ро┐ро▓рпН рокро╛роЯрооро╛роХрокрпН рокропро┐ро▒рпНро▒рпБро╡ро┐роХрпНроХродрпН родроХрпБроирпНродродрпБ. рокро╛ро░ро┐ропрпИропрпБроорпН роУро░ро┐ропропрпИропрпБроорпН рокро╛роЯроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН рокроЯро┐родрпНродро╡ро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ роОроЯрпНроЯро╛ро╡родрпБ ро╡ро│рпНро│ро▓ро╛роХ роОроорпН роЬро┐ роЖро░рпИ роЕро▒ро┐роорпБроХрокрпНрокроЯрпБродрпНродро▓ро╛роорпН. рооройро┐род роирпЗропродрпНродро┐ройрпН рооро╛рогрпНрокро┐ройрпИ роЕро╡ро░рпН роЪро░ро┐родроорпН роорпВро▓роорпН роЕроЯрпБродрпНродродрпН родро▓рпИ роорпБро▒рпИроХрпНроХрпБ роОроЯрпБродрпНродрпБроЪрпН роЪрпКро▓рпНро▓ро▓ро╛роорпН. рооро╛ро▓рпИ роирпЗро░родрпН родро┐ро░рпИропро░роЩрпНроХрпБроХро│рпИ роирпАродро┐ рокрпЛродро┐роХрпНроХрпБроорпН рооройрпНро▒роЩрпНроХро│ро╛роХ рооро╛ро▒рпНро▒ро┐роп рооро╛рооройро┐родро░рпН. рокро│рпНро│ро┐роХро│ро┐ро▓рпН рокропро┐ро▒рпНро▒рпБро╡ро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯро╛родродрпИ родройрпН рокро╛роЯро▓рпНроХро│ро╛ро▓рпН рокропро┐ро▒рпНро▒рпБро╡ро┐родрпНродрокрпН рокрогрпНрокро╛ро│ро░рпН.тАЬроиро▓рпНро▓ рокрпЗро░рпИ ро╡ро╛роЩрпНроХ ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпН рокро┐ро│рпНро│рпИроХро│рпЗтАЭ тАж тАЬроиро▓рпНро▓ роиро▓рпНро▓ рокро┐ро│рпНро│рпИроХро│рпИ роироорпНрокро┐тАЭ роОройрпНро▒рпБ роЗройрпНройрпБроорпН роОродрпНродройрпИропрпЛрокрпН рокро╛роЯро▓рпНроХро│ро┐ро▓рпН ро╡ро│ро░рпБроорпН роХрпБро┤роирпНродрпИроХро│рпИ ро╡ро┤ро┐ роироЯродрпНродро┐ропро╡ро░рпН.тАЬроиро▓рпНро▓рокрпН рокрпКро┤рпБродрпИропрпЖро▓рпНро▓ро╛роорпН родрпВроЩрпНроХро┐роХрпН роХрпЖроЯрпБродрпНродро╡ро░рпНроХро│рпН роиро╛роЯрпНроЯрпИ роХрпЖроЯрпБродрпНродродрпБроЯройрпН родро╛ройрпБроорпН роХрпЖроЯрпНроЯро╛ро░рпНтАЭ тАж тАЬроиро╛роЯрпЖройрпНрой роЪрпЖропрпНродродрпБ роироороХрпНроХрпБ роОрой роХрпЗро│рпНро╡ро┐роХро│рпН роХрпЗроЯрпНрокродрпБ роОродро▒рпНроХрпБ? роирпА роОройрпНрой роЪрпЖропрпНродро╛ропрпН роЕродро▒рпНроХрпБ роОрой роиро┐ройрпИродрпНродро╛ро▓рпН роиройрпНроорпИ роЙройроХрпНроХрпБтАЭ рокрпЛройрпНро▒ роОродрпНродройрпИропрпЛ рокро╛роЯро▓рпНроХро│рпН роорпВро▓роорпН роЗро│рпИроЮро░рпНроХро│рпИродрпН родроЯрпНроЯро┐ роОро┤рпБрокрпНрокро┐ропро╡ро░рпН.тАЬроОройрпН родрооро┐ро┤рпЗ роирпА рокроХрпИ ро╡рпЖройрпНро▒рпБ роорпБроЯро┐роЪрпВроЯро┐ ро╡ро╛тАЭ роОройродрпН родрооро┐ро┤рпБроХрпНроХрпБродрпН родро╛ро▓роЯрпНроЯрпБрокрпН рокро╛роЯро┐ропро╡ро░рпН тАж тАЬроЕроЪрпНроЪроорпН роОройрпНрокродрпБ роороЯроорпИропроЯро╛ роЕроЮрпНроЪро╛роорпИ родро┐ро░ро╛ро╡ро┐роЯро░рпН роЙроЯроорпИропроЯро╛тАЭ роОрой роЗройрокрпН рокрпЖро░рпБроорпИропрпИ роЙро░роХрпНроХ роЪрпКройрпНройро╡ро░рпН.тАЬроОройрпНрой ро╡ро│роорпН роЗро▓рпНро▓рпИ роЗроирпНродродрпН родро┐ро░рпБроиро╛роЯрпНроЯро┐ро▓рпНтАЭ роОрой ро╡ро┐ро╡роЪро╛ропро┐роХро│рпБроХрпНроХрпБ роЙро░роорпН роорпВроЯрпНроЯро┐ропро╡ро░рпН тАжтАЭроЙро┤рпИроХрпНроХрпБроорпН роороХрпНроХро│рпЗ роТройрпНро▒рпБ роХрпВроЯрпБроЩрпНроХро│рпН роЙро▓роХроорпН роироородрпБ роОройрпНро▒рпБ роЪро┐роирпНродрпБ рокро╛роЯрпБроЩрпНроХро│рпНтАЭ роОрой роЙро┤рпИроХрпНроХрпБроорпН роороХрпНроХро│ро┐ройрпН роЙро░ро┐роорпИроХрпН роХрпБро░ро▓ро╛ропрпН роТро▓ро┐родрпНродро╡ро░рпН.тАЬроЖропро┐ро░роорпН роХрпИроХро│рпН рооро▒рпИродрпНродрпБ роиро┐ройрпНро▒ро╛ро▓рпБроорпН роЖродро╡ройрпН рооро▒рпИро╡родро┐ро▓рпНро▓рпИтАЭ роОрой родройродрпБ роОродро┐ро░ро┐роХро│рпБроХрпНроХрпБ роОроЪрпНроЪро░ро┐роХрпНроХрпИ роЪрпЖропрпНродро╡ро░рпН.роЗройрпНройрпБроорпН роОродрпНродройрпИ роОродрпНродройрпИрокрпН рокро╛роЯро▓рпНроХро│рпНтАж роЕродрпНродройрпИропрпБроорпН ро╡ро┐роЯро┐ропро▒рпНроХро╛ро▓роЪрпН роЪрпЗро╡ро▓ро┐ройрпН роЙро▒роХрпНроХроорпН роХро▓рпИроХрпНроХрпБроорпН роТро▓ро┐ропро▓рпНро▓ро╡ро╛? роЗроирпНродрокрпН рокро╛роЯро▓рпН ро╡ро░ро┐роХро│рпБроХрпНроХрпЖро▓рпНро▓ро╛роорпН роЕроирпНродроХрпН роХро╡ро┐роЮро░рпНроХро│рпНродро╛ройрпЗ роЪрпКроирпНродроХрпНроХро╛ро░ро░рпНроХро│рпН? роЗродро┐ро▓рпН роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХродрпНродро┐ройрпН рокрпЖро░рпБроорпИ роОройрпНрой роЗро░рпБроХрпНроХро┐ро▒родрпБ роОройрпНро▒рпБ роОройрпНройро┐роЯроорпН роХрпЗроЯрпНроЯро╡ро░рпНроХро│рпН роЙрогрпНроЯрпБ. роХро╡ро┐роЮро░рпНроХро│рпН ропро╛ро░ро╛роХ роЗро░рпБрокрпНрокро┐ройрпБроорпН роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХродрпНродро┐ройрпН рокро╛роЯро▓рпН роОройрпНро▒ро╛ро▓рпН роЕро╡ро░рпНроХро│рпН роЕро▒ро┐ропро╛рооро▓рпЗропрпЗ роОро┤рпБроЪрпНроЪро┐ропрпБроЯрпНроЯрпБроорпН роЪрпКро▒рпНроХро│рпН роОроЩрпНроХро┐ро░рпБроирпНродрпЛ ро╡роирпНродроорпИроирпНродродрпБ..рокро╛роЯро┐ропродрпБ родро╛роорпН родро╛ройро╛ роЕро▓рпНро▓родрпБ роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХрооро╛ роОройрпНро▒ роРропроорпН роЕроирпНродроХрпН роХро╡ро┐роЮро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпЗ ро╡роирпНродродрпБрогрпНроЯрпБ. роЗродройрпИ роХро╡ро┐ропро░роЪрпБ роХрогрпНрогродро╛роЪройрпН роХрпВроЯ роТро░рпБ роХро╛родро▒рпН рокро╛роЯро▓ро┐ро▓рпН тАЬрокро╛роЯрпБро╡родрпБ роХро╡ро┐ропро╛ роЗро▓рпНро▓рпИ рокро╛ро░ро┐ ро╡ро│рпНро│ро▓рпН роороХройро╛, роЪрпЗро░ройрпБроХрпНроХрпБ роЙро▒ро╡ро╛ роЪрпЖроирпНродрооро┐ро┤ройрпН роиро┐ро▓ро╡ро╛тАЭ роОрой роЕро┤роХро╛роХроХрпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпБроХро┐ро▒ро╛ро░рпН.рокро╛роЯрпБро╡родрпБ роХро╡ро┐ропро╛ тАУ рокро╛роЯро┐ропродрпБ роиро╛ройрпНродро╛ройро╛ роЕро▓рпНро▓родрпБ рокро╛ро░ро┐ ро╡ро│рпНро│ро▓рпН роороХройрпН рокрпЛройрпНро▒ роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХрооро╛?роЪрпЗро░ройрпБроХрпНроХрпБ роЙро▒ро╡ро╛- роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХроорпН рооро▓рпИропро╛ро│рокрпН рокрпВро░рпНро╡рпАроХроорпН роХрпКрогрпНроЯро╡ро░рпН роОройрпНрокродрпИродрпН родро╛ройрпН роЗро╡рпНро╡ро│ро╡рпБ роЕро┤роХро╛роХроХрпН роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпБроХро┐ро▒ро╛ро░рпН.роЪрпЖроирпНродрооро┐ро┤ройрпН роиро┐ро▓ро╡ро╛- родрооро┐ро┤роХродрпНродрпБ роороХрпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ роиро┐ро▓ро╡рпБ рокрпЛройрпНро▒ро╡ро░ро╛- ро░ро╛роороЪрпН(роЪроирпНродро┐ро░ройрпН) роОро╡рпНро╡ро│ро╡рпБ роЕро┤роХро╛рой ро╡ро░рпНрогройрпИ рокро╛ро░рпБроЩрпНроХро│рпН!роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХродрпНродро┐ройрпН рокро╛роЯро▓рпН ро╡ро░ро┐роХро│рпН роЕро╡ро░родрпБ ро╡ро╛ро┤рпНроХрпНроХрпИ роиро┐роХро┤рпНро╡ро┐ройрпН роорпБройрпНройро▒ро┐ро╡ро┐рокрпНрокро╛ропрпН рокро▓ роЪрооропроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роЕроорпИроирпНродродрпБ ро╡ро┐ропрокрпНрокро┐ро▒рпНроХрпБро▒ро┐ропродрпБ.тАЬроиро╛ройрпЗ рокрпЛроЯрокрпН рокрпЛроХро┐ро▒рпЗройрпН роЪроЯрпНроЯроорпН рокрпКродрпБро╡ро┐ро▓рпН роиройрпНроорпИ рокропроХрпНроХрпБроорпН родро┐роЯрпНроЯроорпНтАЭ роОрой 50 роХро│ро┐ро▓ро╡ро░рпН рокро╛роЯро┐ропродрпБроорпН тАж тАЬроиро╛ройрпН роЖрогрпИропро┐роЯрпНроЯро╛ро▓рпН роЕродрпБ роироЯроирпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯро╛ро▓рпНтАЭ роОрой роЕро╡ро░рпН 60 роХро│ро┐ро▓рпН рокро╛роЯро┐ропродрпБроорпН тАж 70 роХро│ро┐ро▓рпН роироЯрпИ роорпБро▒рпИропро╛ройродрпБ.тАЬродро░рпНроороорпН родро▓рпИ роХро╛роХрпНроХрпБроорпН родроХрпНроХ роЪрооропродрпНродро┐ро▓рпН роЙропро┐ро░рпН роХро╛роХрпНроХрпБроорпНтАЭ роОройрпНрокродрпБ роЕро╡ро░рпН роЪрпБроЯрокрпНрокроЯрпНроЯрпБроорпН роЙропро┐ро░рпН рокро┐ро┤рпИродрпНродродройрпН роорпБройрпНройро▒ро┐ро╡ро┐рокрпНрокрпБ роЕро▓рпНро▓ро╡ро╛?тАЬроЗро▒рпИро╡ро╛ роЙройрпНройро┐роЯройрпН роХрпИропрпЗроирпНродро┐ройрпЗройрпНтАЭ роОройрпНро▒рокрпН рокро╛роЯро▓рпН роЕро╡ро░родрпБ роУро░рпН роЙропро┐ро░рпБроХрпНроХро╛роХродрпН родрооро┐ро┤ро░рпНроХро│рпН роироЯродрпНродро┐роп родро╡родрпНродро┐ройрпН роорпБройрпНройро▒ро┐ро╡ро┐рокрпНрокрпБ роЕро▓рпНро▓ро╡ро╛?тАЬроорпВройрпНро▒рпЖро┤рпБродрпНродро┐ро▓рпН роОройрпН роорпВроЪрпНроЪро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЕродрпБ роорпБроЯро┐роирпНродрокрпН рокро┐ройрпНройро╛ро▓рпБроорпН роОройрпН рокрпЗроЪрпНроЪро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпНтАЭ роОройрпНро▒рпБ роЕро╡ро░рпН рооро▒рпИроирпНродрпБ 26 роЖрогрпНроЯрпБроХро│рпБроХрпНроХрпБрокрпН рокро┐ройрпНрокрпБроорпН роЕро╡ро░родрпБ рокрпЖропро░рпН роТро▓ро┐роХрпНроХро╛род роиро╛ро│рпЗ роЗро▓рпНро▓рпИ роОройрпНро▒ роЕро│ро╡ро┐ро▓рпН роЕро╡ро░родрпБ рокрпБроХро┤рпН ро╡ро┐ропро╛рокро┐родро┐ро░рпБрокрпНрокродро┐ройрпН роорпБройрпНройро▒ро┐ро╡ро┐рокрпНрокрпБ роЕро▓рпНро▓ро╡ро╛?тАЬроЪрпКро▓рпНро╡родрпБ роОро▓рпНро▓рпЛро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЪрпБро▓рокрооро╛роХрпБроорпН роЪрпКройрпНройрокроЯро┐ роироЯрокрпНрокро╡ро░рпНроХро│рпН рооро┐роХро╡рпБроорпН роЪрпКро▒рпНрокроорпНтАЭ роОройрпНро▒ро╛ро░рпН роиро╛роороХрпНроХро▓рпН роХро╡ро┐роЮро░рпН. роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХроорпН роТро░рпБ рооро╛ро▒рпНро▒рпБроХрпН роХрпБро▒рпИропро╛род рооройрпНройройрпН роЕро▓рпНро▓ро╡ро╛? родро┐ро░рпИропро┐ро▓рпН роЪрпКройрпНройро╡ро▒рпНро▒рпИ ро╡ро╛ро┤рпНро╡ро┐ро▓рпБроорпН роЕрокрпНрокроЯро┐ропрпЗ роХроЯрпИ рокро┐роЯро┐родрпНродро╡ро░рпНтАж роородрпБро╡ро┐ройрпН родрпАроорпИропрпИ родро┐ро░рпИропро┐ро▓рпН роЕро╡ро░рпИрокрпН рокрпЛро▓рпН роЕро┤рпБродрпНродрооро╛роХроЪрпН роЪрпКройрпНройро╡ро░рпНроХро│рпН роОро╡ро░рпБрооро┐ро▓рпНро▓рпИ. родро┐ро░рпИропро┐ро▓рпН роороЯрпНроЯрпБрооро┐ро▓рпНро▓рпИ родройродрпБ ро╡ро╛ро┤рпНро╡ро┐ро▓рпБроорпН роородрпБро╡рпИ роороЯрпНроЯрпБрооро▓рпНро▓ родрпЗройрпАро░рпИроХрпН роХрпВроЯ роЕро░рпБроирпНродро┐ропродро┐ро▓рпНро▓рпИ.роЗро░роХрпНроХроорпБроорпН, рооройро┐родро╛рокро┐рооро╛ройроорпБроорпН роЕро╡ро░рпБроХрпНроХрпБ роЗропро▓рпНрокро╛роХро╡рпЗ роЕроорпИроирпНродро┐ро░рпБроирпНродродрпБ. роХрпИ ро░ро┐роХрпНроХрпНро╖ро╛родрпН родрпКро┤ро┐ро▓ро╛ро│ро┐ роТро░рпБро╡ро░рпН рооро┤рпИропро┐ро▓рпН роиройрпИро╡родрпБ рокрпКро▒рпБроХрпНроХро╛рооро▓рпН роЪрпЖройрпНройрпИропро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНрод роЕродрпНродройрпИ роХрпИ ро░ро┐роХрпНроХрпНро╖ро╛родрпН родрпКро┤ро┐ро▓ро╛ро│ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН рооро┤рпИ роЖроЯрпИ (ро░рпЖропро┐ройрпН роХрпЛроЯрпН) ро╡ро┤роЩрпНроХро┐роп рооро╛рогрпНрокро┐ройрпИ роОройрпНройро╡рпЖройрпНро▒рпБ роЙро░рпИрокрпНрокродрпБ? роЕрокрпНрокрпКро┤рпБродрпБ роЕро╡ро░рпБроХрпНроХрпБ роЕро░роЪро┐ропро▓рпН роЖроЪрпИроХро│рпН роОродрпБро╡рпБроорпН роЗро▓рпНро▓рпИ роОройрпНрокродрпИропрпБроорпН роиро╛роорпН роОрогрпНрогро┐рокрпН рокро╛ро░рпНроХрпНроХ ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпН.ро╡ро▒рпБроорпИропро┐ро▓рпН ро╡ро╛роЯро┐роп роОройрпН. роОро╕рпН.роХро┐ро░рпБро╖рпНрогройрпН роХрпБроЯрпБроорпНрокродрпНродро╛ро░рпБроХрпНроХрпБ роЕро╡ро░рпН роЪрпЖропрпНрод роЙродро╡ро┐роХро│рпИ роЕро╡ро░родрпБ роХрпБроЯрпБроорпНрокродрпНродро╛ро░рпЗ роЪрпКро▓рпНро▓рпБроорпНрокрпЛродрпБ роЗрокрпНрокроЯро┐рокрпНрокроЯрпНроЯ роороХродрпНродро╛рой рооройро┐родро░рпН рооро▒рпБрокроЯро┐ропрпБроорпН рокро┐ро▒рокрпНрокро╛ро░ро╛ роОрой роПроЩрпНроХ ро╡рпИроХрпНроХро┐ро▒родрпБ. роироХрпИроЪрпНроЪрпБро╡рпИ роироЯро┐рокрпНрокро┐ро▓рпН роХрпКроЯро┐ роХроЯрпНроЯро┐рокрпН рокро┐ро▒роирпНрод роиро╛роХрпЗро╖рпН ро╡ро╛ро┤рпНро╡ро┐ро▓рпН родроЯрпБрооро╛ро▒ро┐ропрокрпЛродрпБ роХрпИроХрпКроЯрпБродрпНрод родрпЖропрпНро╡роорпН роЕро▓рпНро▓ро╡ро╛ роОроорпНроЬро┐роЖро░рпН? рокро┐ро░рокро▓ роЗропроХрпНроХрпБройро░рпН рокро┐ роЖро░рпН рокроирпНродрпБро▓рпБ роХроЯройрпБро▒рпНро▒рпБ роХро╛ро▓рооро╛рой рокрпЛродрпБ роЕро╡ро░родрпБ рокроЯродрпНродрпИ родро╛ройрпЗ роЗропроХрпНроХро┐ роЕроХрпНроХрпБроЯрпБроорпНрокродрпНродрпИ роХро░рпИропрпЗро▒рпНро▒ро┐роп роХро░рпНрогройрпН роЕро▓рпНро▓ро╡ро╛ роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХроорпН? рокро┐ро░рокро▓ роОро┤рпБродрпНродро╛ро│ро░рпБроорпН рокродрпНродро┐ро░ро┐роХрпНроХрпИропро╛ро│ро░рпБроорпН роОроорпНроЬро┐ропро╛ро░рпИ роХроЯрпБроорпИропро╛роХ ро╡ро┐рооро░рпНроЪро┐родрпНродрпБ ро╡роирпНродро╡ро░рпБрооро╛рой роЪрпЛ ро░ро╛роороЪро╛рооро┐ роТро░рпБ роорпБро▒рпИ роХрпБро▒ро┐рокрпНрокро┐роЯрпНроЯро╛ро░рпН тАЬроЕроЯрпБрокрпНрокро┐ро▓рпН роЙро▓рпИропрпИ ро╡рпИродрпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роЕро░ро┐роЪро┐роХрпНроХро╛роХ роОроорпНроЬро┐ропро╛ро░ро┐роЯроорпН роЪрпЖро▓рпНро▓ро▓ро╛роорпН. роЙро▓рпИ роХрпКродро┐рокрпНрокродро▒рпНроХрпБроорпБройрпН роЙродро╡ро┐ роХро┐роЯрпИродрпНродрпБро╡ро┐роЯрпБроорпНтАЭроЪрпБроЯрокрпНрокроЯрпНроЯрпБ рооро░рпБродрпНродрпБро╡рооройрпИропро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНрод рокрпЛродрпБроорпН роХрпВроЯ родройрпН родро▓рпИропрогрпИ роЕроЯро┐ропро┐ро▓рпН рокрогроХрпН роХроЯрпНроЯрпБроХро│рпИ ро╡рпИродрпНродрпБ роХрпКрогрпНроЯрпБ родройрпНройро┐роЯроорпН роЙродро╡ро┐ роиро╛роЯро┐ ро╡роирпНродро╡ро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЕроЯрпБродрпНродро╡ро░рпН роЕро▒ро┐ропро╛рооро▓рпН роЙродро╡ро┐ ро╡роирпНрод роЙродрпНродрооро░рпН. роХро╛ро░ро┐ро▓рпН роЪрпЖройрпНро▒рпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН рокрпЛродрпБ роХро╛ро▓рогро┐ роЗро▓рпНро▓ро╛рооро▓рпН роЪрпЖройрпНро▒рпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроирпНрод роТро░рпБ роорпВродро╛роЯрпНроЯро┐роХрпНроХро╛роХ родройродрпБ родрпБрогрпИро╡ро┐ропро╛ро░рпН роЬро╛ройроХро┐ роЕроорпНроорпИропро╛ро░рпН роХро╛ро▓ро┐ро▓рпН роЗро░рпБроирпНрод роХро╛ро▓рогро┐роХро│рпИроХрпН роХро┤ро▒рпНро▒ро┐ роХрпКроЯрпБроХрпНроХроЪрпН роЪрпКройрпНройроХрпН роХро░рпБрогрпИропро╛ро│ро░рпН. роЪрпАрой рокроЯрпИропрпЖроЯрпБрокрпНрокро┐ройрпН рокрпЛродрпБ родроЩрпНроХ ро╡ро╛ро│ро┐ройрпИ рокро┐ро░родрооро░ро┐роЯроорпН роиро╛роЯрпНроЯрпИ роХро╛рокрпНрокродро▒рпНроХрпБродрпН родройрпН рокроЩрпНроХро╛роХ роЕро│ро┐родрпНродро╡ро░рпН.роОродрпНродройрпИропрпЛ роПро┤рпИ рооро╛рогро╡ро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ роХро▓рпНро╡ро┐родрпН родрпКроХрпИропро╛роХ рооро╛родроирпНродрпЛро▒рпБроорпН роЕро╡ро░родрпБ роЕро▓рпБро╡ро▓роХродрпНродро┐ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ рокрогроорпН роЕройрпБрокрпНрокрокрпНрокроЯрпНроЯрпБ ро╡роирпНродродрпБ роОродрпНродройрпИ рокрпЗро░рпБроХрпНроХрпБродрпН родрпЖро░ро┐ропрпБроорпН? роХрпКро│рпНроХрпИ рооро╛ро▒рпБрокроЯрпНроЯро┐ро░рпБроирпНрод рокрпЛродрпБроорпН ро╡ро╛ро░ро┐ропро╛ро░рпН роЪрпБро╡ро╛рооро┐роХро│рпН роХрпЛро░ро┐ройро╛ро░рпН роОройрпНрокродро▒рпНроХро╛роХ рокрпЖро░рпБроирпНродрпКроХрпИропрпИ роХрпЛро╡ро┐ро▓рпН роХрпБроорпНрокро╛рокро┐ро╖рпЗроХродрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ роЕро│ро┐родрпНродрпБ роЕро╡ро░ро╛ро▓рпН рокрпКройрпН рооройроЪрпНроЪрпЖроорпНрооро▓рпН роОрой ро╡ро╛ро┤рпНродрпНродрокрпНрокроЯрпНроЯро╡ро░рпН. роЗродрпБ рокрпЛройрпНро▒рпБ роОрогрпНрогро▒рпНро▒ роЙродро╡ро┐роХро│рпНтАж роЗро╡рпИ роЕродрпНродройрпИропрпБроорпЗ роОро╡рпНро╡ро┐род роОродро┐ро░рпНрокро╛ро░рпНрокрпНрокро┐ройрпНро▒ро┐ роЪрпЖропрпНропрокрпНрокроЯрпНроЯродрпЗ роОроорпН роЬро┐ роЖро░рпН роОройрпНро▒ рооро╛рооройро┐родройро┐ройрпН роЗро░роХрпНроХ ро╡ро░ро▓ро╛ро▒рпБ!роЗродрпЗ рооройро┐родроорпНродро╛ройрпН роЕро╡ро░родрпБ роЖроЯрпНроЪро┐ роХро╛ро▓родрпНродро┐ро▓рпБроорпН роЕро╡ро░рпИ роЙропро░родрпНродро┐ро▓рпН роПро▒рпНро▒ро┐ роЕро╡ро░рпН роЙропро┐ро░рпН родрпБро▒роХрпНроХрпБроорпН ро╡ро░рпИ роЕроЩрпНроХрпЗропрпЗ ро╡рпИродрпНродро┐ро░рпБроирпНродродрпБ. роорпБродро┐ропрпЛро░рпБроХрпНроХрпБ роЪрпЗро▓рпИ ро╡рпЗро╖рпНроЯро┐роХро│рпН, рокро│рпНро│ро┐ роЪро┐ро▒рпБро╡ро░рпНроХро│рпБроХрпНроХрпБ роЪродрпНродрпБрогро╡рпБ, рокро╛роЯрокрпН рокрпБродрпНродроХроЩрпНроХро│рпН , роХро╛ро▓рогро┐роХро│рпН, роЪрпАро░рпБроЯрпИ , роЗропро▒рпНроХрпИ роЗроЯро░рпНрокро╛роЯрпБроХро│ро┐ройро╛ро▓рпН рокро╛родро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроорпН роЕродрпНродройрпИ рокрпЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роХроЯрпНроЪро┐ рокро╛роХрпБрокро╛роЯро┐ройрпНро▒ро┐ роиро┐ро╡ро╛ро░рогроорпН тАжроЗройрпНройрпБроорпН роОродрпНродройрпИ роОродрпНродройрпИропрпЛ роЪроорпВроХ роиро▓родрпН родро┐роЯрпНроЯроЩрпНроХро│рпН. роЕродрпНродройрпИропрпБроорпН рооройро┐род роирпЗропродрпНродро┐ройрпН ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокро╛роЯрпБроХро│рпНтАж роЕро╡ро░рпБроЯрпИроп рокродро┐ройрпКро░рпБ роЖрогрпНроЯрпБ роХро╛ро▓ роЖроЯрпНроЪро┐ропро┐ро▓рпН роЕро░ро┐роЪро┐ ро╡ро┐ро▓рпИ роТро░рпБ ро░рпВрокро╛ропрпН роХрпВроЯ роПро▒рпНро▒рокрпН рокроЯро╛родродрпБ роЕро╡ро░рпН роПро┤рпИ роороХрпНроХро│рпН роорпАродрпБ роХрпКрогрпНроЯро┐ро░рпБроирпНрод роЕродрпАрод роЕройрпНрокро┐ройрпН ро╡рпЖро│ро┐рокрпНрокро╛роЯрпБ. роЗройрпНройрпБроорпН роЪрпКро▓рпНро▓ро┐ роХрпКрогрпНроЯрпЗ рокрпЛроХро▓ро╛роорпН .. роПроЯрпБроорпН роирпЗро░роорпБроорпН роЗроЯроорпН роХрпКроЯро╛.рокро╛ропрпНро╕рпН роХроорпНрокрпЖройро┐ роироЯро┐роХро░ро╛ропрпН родрпКроЯроЩрпНроХро┐, роиро╛роЯроХ роироЯро┐роХро░ро╛ропрпН рооро▓ро░рпНроирпНродрпБ, родро┐ро░рпИрокрпНрокроЯроХрпН роХродро╛роиро╛ропроХройро╛ропрпН роЙропро░рпНроирпНродрпБ, роЕро░роЪро┐ропро▓рпН родрпКрогрпНроЯро░ро╛ропрпН рооро╛ро▒ро┐ роорпБродро▓роорпИроЪрпНроЪро░ро╛ропрпН роорпБроЯро┐роЪрпВроЯро┐ роороХрпНроХро│ро┐ройрпН рооройроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роЗройрпНро▒рпБ ро╡ро░рпИ роЕроХро▒рпНро▒ роорпБроЯро┐ропро╛род рокро┐роорпНрокрооро╛ропрпН роТро│ро┐ро░рпБроорпН роОроорпН роЬро┐ роЖро░рпН роОройрпНро▒ рооро╛рооройро┐родройрпН роороХрпНроХро│рпН родро┐ро▓роХрооро╛ропрпН, рокрпБро░роЯрпНроЪро┐ роироЯро┐роХро░ро╛ропрпН, рокрпБро░роЯрпНроЪро┐родрпН родро▓рпИро╡ро░ро╛ропрпН, роорпБродро▓роорпИроЪрпНроЪро░ро╛ропрпН роОройрпН рооройродро┐ро▓рпБроорпН роОройрпНро▒рпБроорпН роиро┐ро▓рпИродрпНродро┐ро░рпБрокрпНрокро╛ро░рпН."},{"question":"Inona ny orinasa nanokatra ny toeram-pisakafoanana hahafahana mihinana Burger voalohany tao angletera ? ","answer":"Ny Wimpey no orinasa voalohany nanokatra ny toeram-pisakafoanana hahafahana mihinana Burger voalohany tao angletera. "},{"question":"с╣вoyinka tun kс╗Н lu Buhari: с║╕ yee tanra yin, с║╣ lс╗Нс╗Н bawс╗Нn to le ran yin lс╗Нwс╗Н lori eto aabo","answer":"Ilu-mс╗Н-с╗Нn-ka agba с╗Нjс║╣ onkс╗Нwe ilс║╣ wa nni, с╗Мjс╗Нgbс╗Нn Wс╗Нle с╣вoyinka, ti tun gba ijс╗Нba Muhammadu Buhari to wa lori aleefa bayii nimс╗Нran, o ni nibi tс╗Нrс╗Н iс╣гoro aisi aabo de lorileede yii, o ti to asiko fun ijс╗Нba apapс╗Н lati kegbajare sawс╗Нn to le ran an lс╗Нwс╗Н, ki wс╗Нn yee dibс╗Нn bii с║╣ni pe apa wс╗Нn ka с╗Нrс╗Н to n fojoojumс╗Н fс║╣ju kс║╣kс║╣ yii.Atс║╣jade kan ti с╗Нkunrin naa buwс╗Н lu funra с║╣, to fi lede lс╗Нjс╗Н Abamс║╣ta, Satide yii, lo pe akс╗Нle rс║╣ ni тАЬFifс║╣mi awс╗Нn с╗Нdс╗Н wa с╣гofo lai lopinтАЭ, ninu atс║╣jade naa ni с╣вoyinka ti sс╗Нrс╗Н с╗Нhun.с╣вoyinka ni oju ogun gidi ni Naijiria wa lс╗Нwс╗Н yii, с╣гugbс╗Нn niс╣гe lawс╗Нn kan n с╣гe bii с║╣ni pe inira irс╗Нbi lasan ni ohun to n с╣гelс║╣ yii, bii с║╣ni pe lс║╣yin inira ranpс║╣ yii, ayс╗Н maa too tс║╣le e, bс║╣с║╣ itanjс║╣ lasan ni, с╗Нrс╗Н o ri bс║╣с║╣ rara.с╗Мjс╗Нgbс╗Нn naa ni с║╣ru to n ba oun bayii ni pe afaimс╗Н lс╗Нrс╗Н Naijiria ko fi ni i da bii ohun to waye lorileede Russia, nigba tawс╗Нn с╗Нmс╗Н ogun Chechen ti wс╗Нn lawс╗Нn fс║╣с║╣ yapa kuro lorileede naa, awс╗Нn fс║╣с║╣ da orileede olominira Cherchya silс║╣, eyi to mu ki wс╗Нn fipa kс╗Н lu ileewe ijс╗Нba Beslan lс╗Нdun 2001, wс╗Нn ko awс╗Нn с╗Нmс╗Нleewe bii с║╣gbс║╣run kan sigbekun, ti wс╗Нn si pa bii okoolelс╗Нс╗Нс╗Нdunrun danu lara awс╗Нn с╗Нmс╗Нde naa.O ni тАЬPс║╣lu bo ti с╣гe han pe alaaarс║╣ ati alailagbara lawс╗Нn to n с╣гejс╗Нba yii, ko sohun to yс║╣ wс╗Нn ju ki wс╗Нn ko itiju ta, ki wс╗Нn yee dibс╗Нn, ki wс╗Нn si wa iranlс╗Нwс╗Н sibomi-in, с╣гugbс╗Нn aja to ba maa sс╗Нnu ki i gbс╗Н fere с╗Нlс╗Нdс║╣.тАЬBi Alaaji Atiku Abubakar с╣гe sс╗Н с╗Н lo ri, с╗Нgbс║╣ с╗Нkan ni ohun to n с╣гс║╣lс║╣ bayii jс║╣ fawс╗Нn eeyan. с╣вugbс╗Нn o ju с╗Нgbс║╣ с╗Нkan lс╗Н paapaa, niс╣гe niс╣гoro aisi aabo yii fa oro nla sс╗Нkan с╗Нpс╗Н miliс╗Нnu с╗Нmс╗Н Naijiria, ko sс║╣ni tс╗Нrс╗Н yii o su, o ti tan wa ni suuru patapata.тАЬс║╕ ranti awс╗Нn iс╣гс║╣lс║╣ jiji awс╗Нn с╗Нmс╗Нleewe gbe to ti waye kс╗Нja nileewe Chibok, nipinlс║╣ Borno, ati ileewe Dapchi, nipinlс║╣ Yobe, с╗Нpс╗Н iru с║╣ lo si с╣гс║╣lс║╣ ti wс╗Нn o royin с║╣.тАЬOhun to kan lati с╣гe bayii lo yс║╣ ka maa sс╗Н, ka si tete с╣гe e kiakia ni. Ojoojumс╗Н la n sa fun ohun ti ko с╣гee yс║╣ silс║╣, bс║╣с║╣ si ni nnkan naa n le wa kiri, o ti n kan geeti mс╗Н wa lori bayii. Oju ogun lorileede yii wa, ojoojumс╗Н lс║╣yс║╣ Igun ati Koowee pс╗Нс╣гс║╣с╣гс║╣ lori Naijiria, с╗Нkan wс╗Нn balс║╣ bi wс╗Нn с╣гe n fo bagс║╣bagс║╣ kiri.Arun Korona lo da ogun lс╗Нwс╗Н kс╗Н fungba diс║╣, с╣гugbс╗Нn ohun to ju Korona lс╗Н la n ba yi lс╗Нwс╗Н yii. с║╕ jс║╣ ka pariwo, ka lс╗Нgun, boya ijс╗Нba yii leti ti wс╗Нn fi n gbс╗Н с╗Нrс╗Н: с║╕ wa iranlс╗Нwс╗Н lс╗Н o, с║╣ kegbare sita o. с║╕ yee fс║╣mi awс╗Нn eeyan ta tс║╣tс║╣, Awс╗Нn с╗Нdс╗Н to jс║╣ awс╗Нn lс╗Нjс╗Н с╗Нla wa, с║╣ yee fi wс╗Нn с╣гetutu lojubс╗Н orileede to ti fс║╣с║╣ wo tan yii o.тАЭBс║╣с║╣ ni с╣вoyinka pari atс║╣jade ikilс╗Н с╗Нhun."},{"question":"Quem interpretou o Michael Jackson no filme Jackson 5?","answer":"Alex Burrall."},{"question":"ф╕ЦчХМцЬАщлШуБоуВиуГЩуГмуВ╣уГИуАБуБУуБоуВиуГЩуГмуВ╣уГИуБпф╕нхЫ╜хРНуБзф╜ХуБиуБДуБЖя╝Я","answer":"уГБуГзуГвуГйуГ│уГЮуБзуБЩуАВ"},{"question":"Which city is the capital of Bangladesh?","answer":"Dhaka is the capital city of Bangladesh, in southern Asia. Set beside the Buriganga River, itтАЩs at the center of national government, trade and culture. The 17th-century old city was the Mughal capital of Bengal, and many palaces and mosques remain. American architect Louis KhanтАЩs National Parliament House complex typifies the huge, fast-growing modern metropolis."},{"question":"Terjemahkanlah penggalan teks Bahasa Inggris yang disadur dari kumpulan cerita anak dunia berikut ke teks dalam Bahasa Indonesia.Uh-oh! His room is a BIG mess! Where should Jami start lookingfor the ball?Terjemahan:","answer":"Oh, tidak! Kamarnya berantakan sekali! Dari mana Jami harus mulai mencari bolanya?"},{"question":"Forne├зa 2 alternativas ao Windows 10.","answer":"1) macOS: O sistema operacional da Apple para computadores Mac, que ├й uma alternativa ao Windows 10.2) Ubuntu: Uma distribui├з├гo Linux de c├│digo aberto que oferece uma alternativa gratuita ao Windows 10."},{"question":"C├й h├й Una Healy? ","answer":"Is ceolt├│ir ├Йireannach ├н Una Theresa Imogene Foden. T├б s├н ina ball den ghr├║pa popcheoil The Saturdays agus t├б s├н ina breitheamh ar an gcom├│rtas amhr├бna├нochta teilif├нse The Voice of Ireland.Rugadh s├н ar an 10 Deireadh F├│mhair 1981. "},{"question":"р╢╖р╢╗р╢н р╢▒р╖Пр╢зр╖КтАНр╢║ р╢Ър╢╜р╖Пр╖Ар╢з р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢пр╖Щр╖Ар╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢пр╖Щр╢пр╖Щр╢▒р╖П ( р╢пр╖Ър╖Ар╢нр╖П р╖Гр╢Вр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤ ) р╢Ър╖Ар╖Фр╢п ?","answer":"р╖Бр╖Тр╖А-р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╖Бр╖Кр╢л р╢╖р╢╗р╢н р╢▒р╖Пр╢зр╖КтАНр╢║ р╢Ър╢╜р╖Пр╖Ар╢з р╖Гр╢╕р╖Кр╢╢р╢▒р╖Кр╢░ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢пр╖Щр╖Ар╖Тр╢║р╢▒р╖К р╢пр╖Щр╢пр╖Щр╢▒р╖П  р╖Ар╖Ъ."},{"question":"цмбуБоцо╡шР╜уБохЖЕхо╣уВТцЫ╕уБНч╢ЪуБСуБжуБПуБауБХуБДя╝Ъ цЧецЬмш╡дхНБхнЧчд╛уБлуВИуВЛуБиуАБчЧЕц░ЧуВДуБСуБМуВТуБЧуБЯф║║уБлф╜┐уБЖшбАуБМш╢│уВКуБкуБПуБкуБгуБжуБДуБ╛уБЩуАВщЦвцЭ▒уБкуБйуБзуБп16цЧеуАБBхЮЛуБМх┐ЕшжБуБкщЗПуБо87я╝ЕуАБAхЮЛуБиOхЮЛуБп94я╝ЕуБзуБЧуБЯуАВ","answer":"цЦ░хЮЛуВ│уГнуГКуВжуВдуГлуВ╣уБМх║ГуБМуБгуБжуАБчМошбАуВТуБЩуВЛф║║уБМх░СуБкуБПуБкуБгуБжуБДуВЛуБУуБиуБМхОЯхЫауБо1уБдуБзуБЩуАВуВжуВдуГлуВ╣уБМуБЖуБдуБгуБЯф║║уБпуАБхЕ╖хРИуБМуВИуБПуБкуБгуБжуБЛуВЙ4щА▒щЦУуАБчМошбАуБМуБзуБНуБ╛уБЫуВУуАВхо╢цЧПуБкуБйуБоц┐ГхОЪцОешзжшАЕуВВуБЧуБ░уВЙуБПчМошбАуБМуБзуБНуБ╛уБЫуВУуАВхо╢уБзф╗Хф║ЛуВДхЛЙх╝╖уВТуБЩуВЛф║║уБМхвЧуБИуБжуАБчМошбАуГРуВ╣уБМф╝Ъчд╛уВДхнжцабуБлшбМуБгуБжуВВуАБуБЯуБПуБХуВУщЫЖуВБуВЛуБУуБиуБМуБзуБНуБ╛уБЫуВУуАВ цЧецЬмш╡дхНБхнЧчд╛уБпуАБчМошбАуВТуБЧуБжуВВуВЙуБЖуБЯуВБуАБщзЕуБкуБйф║║уБМщЫЖуБ╛уВЛха┤цЙАуБлчМошбАуГРуВ╣уВТхЗ║уБЧуБжуБДуБ╛уБЩуАВхЙНуБлчМошбАуВТуБЧуБЯф║║уБлщЫ╗шй▒уВВуБЛуБСуБжуБДуБ╛уБЩуАВцЧецЬмш╡дхНБхнЧчд╛уБоф║║уБпуАМх░СуБЧуБзуВВцЩВщЦУуБМуБВуБгуБЯуВЙчМошбАуВТуБЧуБжуАБхС╜уВТхКйуБСуВЛуБЯуВБуБлхНФхКЫуБЧуБжуБПуБауБХуБДуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЧуБЯуАВ"},{"question":"цмбуБоцЦЗчлауБЛуВЙщЗНшжБуБкшкЮх╜ЩуВТцОвуБЧуАБуБЭуБоцДПхС│уВТшкмцШОуБЧуБкуБХуБДуАВ х░ЖцЭеуАБхНЧц╡╖уГИуГйуГХхЬ░щЬЗуБиуБДуБЖхЬ░щЬЗуБМш╡╖уБУуВЛуБиуАБцЭ▒ц╡╖хЬ░цЦ╣уБЛуВЙф╣Эх╖ЮуБ╛уБзуБощЦУуБзуБиуБжуВВхдзуБНуБкшвлхо│уБМхЗ║уВЛуБишАГуБИуВЙуВМуБжуБДуБ╛уБЩуАВуБДуБбуБ░уВУуБ▓уБйуБДха┤хРИуАБф║буБПуБкуВЛф║║уБп32ф╕З3000ф║║уБзуАБуБСуБМуВТуБЩуВЛф║║уБп62ф╕З3000ф║║уБлуБкуВКуБЭуБЖуБзуБЩуАВчЙ╣уБлшвлхо│уБМуБ▓уБйуБПуБкуВКуБЭуБЖуБк10уБочЬМуБлуБпуАБцЧецЬмф╕нуБЛуВЙхМ╗шАЕуВДчЬЛшн╖х╕луБкуБйуБоуГБуГ╝уГауБМхКйуБСуБлшбМуБНуБ╛уБЩуАВчБ╜хо│уБоуБиуБНуБохМ╗чЩВуБох░ВщЦАхо╢уБзуАБхМ╗шАЕуБощШ┐хНЧшЛ▒цШОуБХуВУуБЯуБбуБоуВ░уГлуГ╝уГЧуБМшк┐уБ╣уВЛуБиуАБ10уБочЬМуБзх┐ЕшжБуБлуБкуВЛуГБуГ╝уГауБпуАБхЕищГиуБз1756уБзуБЧуБЯуАВуБЧуБЛуБЧуАБщБУш╖пуВТф╜┐уБгуБжшбМуБПуБУуБиуБМуБзуБНуВЛуГБуГ╝уГауБп35щГ╜х║ЬчЬМуБо600уБзуАБх┐ЕшжБуБкуГБуГ╝уГауБо34я╝ЕуБауБСуБзуБЧуБЯуАВщШ┐хНЧуБХуВУуБпуАМуГБуГ╝уГауБМуБЩуБРуБлхКйуБСуВЛуБУуБиуБМуБзуБНуБкуБДха┤хРИуБМуБВуВКуБ╛уБЩуАВхЬ░щЬЗуБошвлхо│уБМхЗ║уБЯцЙАуБзхМ╗чЩВуВТч╢ЪуБСуВЛуБУуБиуБМуБзуБНуВЛуВИуБЖуБлуАБц║ЦхВЩуБЧуБжуБКуБПх┐ЕшжБуБМуБВуВКуБ╛уБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЩуАВ","answer":"уБУуБоцЦЗчлауБлхЗ║уБжуБПуВЛщЗНшжБуБкшкЮх╜ЩуБиуБЭуБоцДПхС│уБпцмбуБощАЪуВКуБзуБВуВЛуАВ"},{"question":"Qual estado brasileiro tem a sigla MG?","answer":"Minas Gerais."},{"question":"р╢╢р╢╜р╖Кр╢╜р╢▒р╖К р╢Ср╖Ер╖Тр╢║р╢з р╢пр╖Рр╢╕р╖Кр╢╕р╖Ъ р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"р╢╢р╖Др╖П р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К 2000 р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ъ р╢вр╢▒р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║ р╖Ар╖Ц \\"р╢Ър╖Ар╖Фр╢п р╢╢р╢╜р╖Кр╢╜р╢▒р╖К р╢Ср╖Ер╖Тр╢║р╢з р╢пр╢╕р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ\\" р╢║р╢▒ р╢Ьр╖Ур╢нр╢║р╢з р╢Ер╢▒р╖Фр╖А, р╢╢р╢╜р╖Кр╢╜р╢▒р╖К р╢Ср╖Ер╖Тр╢║р╢з р╢пр╖Рр╢╕р╖Ур╢╕р╢з р╖Др╢╗р╖Тр╢║р╢зр╢╕ р╖Ар╢Ьр╢Ър╖Тр╖А р╢║р╖Фр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢Ър╖Ар╖Фр╢╗р╖Фр╢▒р╖Кр╢п р╢║р╢▒р╖Кр╢▒ р╢нр╖Ур╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╖Е р╢▒р╖Ьр╖Др╖Рр╢Ъ. р╢╕р╖Щр╢╕ р╢┤р╢п р╢╗р╢ар╢▒р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢┤р╖Щр╢▒р╖У р╢║р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢╢р╢╜р╖Кр╢╜р╢▒р╖К р╖Гр╖Пр╢пр╢║р╢з р╢Жр╢╗р╖Пр╢░р╢▒р╖П р╢▒р╖Ьр╢Ър╖Е р╢Ер╢нр╢╗ р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╢зр╢нр╢з р╢║р╖Пр╢╕р╢з р╢Йр╢й р╢пр╖У р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖К р╖Гр╖Пр╢пр╢║ р╢Ър╢йр╖Пр╢Ър╢┤р╖Кр╢┤р╢╜р╖К р╢Ър╖Е р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢╢р╖Ар╢нр╖К, р╢┤р╖Рр╢╕р╖Тр╢л р╖Гр╖Тр╢зр╖Т р╢Ер╢▒р╖Щр╢Ър╖Фр╢нр╖К р╢Ер╢╕р╖Фр╢нр╖Кр╢нр╢▒р╖К р╢╢р╢╜р╖Пр╢┤р╖Ьр╢╗р╖Ьр╢нр╖Кр╢нр╖Ф р╖Гр╖Фр╢▒р╖К р╢Ър╢╗р╖Ар╢▒ р╢╢р╖Ар╢нр╖Кр╢║."},{"question":"┘Е┘Ж ┘З┘К ╪в╪о╪▒ ╪▓┘И╪м╪з╪к ╪з┘Д┘Ж╪и┘К ╪╡┘Д┘Й ╪з┘Д┘Д┘З ╪╣┘Д┘К┘З ┘И╪│┘Д┘Е ╪Я","answer":"╪з┘Д╪│┘К╪п╪й ┘Е┘К┘Е┘И┘Ж╪й ╪и┘Ж╪к ╪з┘Д╪н╪з╪▒╪л"},{"question":"Bogota mooy g├лblag man r├йww?","answer":"Bogota mooy g├лblag r├йewum Colombie."},{"question":"Wat voor trivia vraag hoort bij Lithium?","answer":"Nog enkele jaren en we rijden allemaal met een elektrische auto, het kan dus zeker geen kwaad om nu al te weten hoe die precies werken! Op basis van welk atoom, met atoomnummer 3, werken de batterijen van de meeste elektrische autoтАЩs?"},{"question":"H├гy viс║┐t tiс║┐p nс╗Щi dung cho ─Сoс║бn v─Гn sau: Tuy nhi├кn cho ─Сс║┐n gс║зn ─С├вy, vс║лn c├▓n nhiс╗Бu vс║еn ─Сс╗Б xс║гy ra vс╗Ыi qu├б tr├мnh thu ph├н ─Сiс╗Зn tс╗н v├а d├бn thс║╗ tс║бi mс╗Щt sс╗С n╞бi. Nh╞░ gh├й v├аo d├бn thс║╗ thu ph├н kh├┤ng dс╗лng tс║бi trс║бm Long Ph╞░с╗Ыc tr├кn cao tс╗Сc TP Hс╗У Ch├н Minh - Long Th├аnh - Dс║зu Gi├вy, mс╗Щt t├аi xс║┐ mс╗Ыi biс║┐t xe m├мnh ─С├г c├│ t├аi khoс║гn thu ph├н ─Сiс╗Зn tс╗н kh├бc rс╗Уi, n├кn kh├┤ng d├бn ─С╞░с╗гc thс║╗ cс╗зa VETC. C├▓n t├аi xс║┐ cс╗зa ph╞░╞бng tiс╗Зn kh├бc phс║гi cс║еt c├┤ng lau thс║нt sс║бch ─Сiс╗Гm d├бn thс║╗, v├м thс║╗ tr╞░с╗Ыc ─С├│ sau khi d├бn mс╗Щt thс╗Эi gian ─С├г bс╗Л bong tr├│c ra. Nhiс╗Бu ph╞░╞бng tiс╗Зn c┼йng phс║гi gh├й lс║бi, nhс╗Э nh├вn vi├кn tс║бi ─С├вy kiс╗Гm tra c├бc vс║еn ─Сс╗Б li├кn quan ─Сс║┐n t├аi khoс║гn thu ph├н kh├┤ng dс╗лng, ph├бt sinh khi ─Сi qua trс║бm. Ngo├аi ra, c├бc ph╞░╞бng tiс╗Зn qua nhiс╗Бu ─Сс╗Эi chс╗з c┼йng cс║зn l╞░u ├╜ v├м c├│ thс╗Г mс║еt th├кm thс╗Эi gian thс╗▒c hiс╗Зn kiс╗Гm tra, d├бn thс║╗. \\"Kh├бch h├аng mua xe v├а sau ─С├│ ─Сс╗Хi biс╗Гn sс╗С th├м c├┤ng ty sс║╜ tс║бo t├аi khoс║гn mс╗Ыi","answer":"coi nh╞░ l├а 1 xe mс╗Ыi ho├аn to├аn v├м ─Сang nhс║нn diс╗Зn theo biс╗Гn sс╗С mс╗Ыi. V├а vс╗Ыi tr╞░с╗Эng hс╗гp kh├бch h├аng mua xe lс║бi v├а kh├┤ng c├│ ─Сс╗Хi biс╗Гn, th├м sс║╜ chс╗з ─Сс╗Щng tс║бo cho kh├бch h├аng mс╗Щt c├бi t├аi khoс║гn ch├нnh chс╗з cс╗зa kh├бch v├а chuyс╗Гn chс╗з sс╗Я hс╗пu tс╗л kh├бch c┼й qua t├аi khoс║гn mс╗Ыi cс╗зa kh├бch\\", Chuy├кn vi├кn kinh doanh - VETC Nguyс╗Еn ─Р├┤ng Khoa cho biс║┐t. Hiс╗Зn nay c├бc ─Сiс╗Гm d├бn thс║╗ kh├┤ng dс╗лng ─Сang ─С├┤ng ─С├║c, ng╞░с╗Эi d├вn doanh nghiс╗Зp ─С╞░с╗гc khuyс║┐n nghс╗Л ─Сi v├аo buс╗Хi s├бng, hoс║╖c sс╗н dс╗еng dс╗Лch vс╗е d├бn thс║╗ tс║бi nh├а ─Сс╗Г thuс║нn tiс╗Зn h╞бn. Ngo├аi ra, viс╗Зc d├бn thс║╗ ETC miс╗Еn ph├н cс╗зa VETC c┼йng chс╗Й c├▓n v├аi ng├аy. Sau 5/8 mс╗йc ph├н dс╗▒ kiс║┐n l├а 120.000/l╞░с╗гt. ─Рс╗Г l╞░u th├┤ng thuс║нn lс╗гi, c├бc chс╗з ph╞░╞бng tiс╗Зn cс║зn l╞░u ├╜, sс║╜ phс║гi d├бn thс║╗ thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng ETC ngay tr╞░с╗Ыc trс║бm thu ph├н hoс║╖c tс║бi c├бc ─С╞бn vс╗Л ─С─Гng kiс╗Гm xe c╞б giс╗Ыi. Ngo├аi ra, c├бc t├аi xс║┐ c├▓n phс║гi nс╗Щp tiс╗Бn v├аo t├аi khoс║гn thu ph├н. Sс╗С tiс╗Бn trong t├аi khoс║гn tс╗Сi thiс╗Гu phс║гi ─Сс╗з thanh to├бn cho mс╗Щt l╞░с╗гt ─Сi. C├бc xe qua trс║бm giс╗п tс╗Сc ─Сс╗Щ d╞░с╗Ыi 30km/h. Nhс╗пng xe kh├┤ng sс╗н dс╗еng dс╗Лch vс╗е thu ph├н tс╗▒ ─Сс╗Щng sс║╜ phс║гi quay ─Сс║зu xe. Vс╗Б mс╗йc xс╗н phс║бt, ─Сс╗Сi vс╗Ыi c├бc xe cс╗С t├мnh kh├┤ng trс║г ph├н hoс║╖c ─С├вm barie khi qua l├аn ETC sс║╜ bс╗Л mс╗йc xс╗н phс║бt ─Сс║┐n 3 triс╗Зu ─Сс╗Уng ─Сс╗Уng thс╗Эi c├│ thс╗Г bс╗Л t╞░с╗Ыc quyс╗Бn sс╗н dс╗еng Giс║еy ph├йp l├бi xe tс╗л 1-3 th├бng. * Mс╗Эi qu├╜ ─Сс╗Щc giс║г theo d├╡i c├бc ch╞░╞бng tr├мnh ─С├г ph├бt s├│ng cс╗зa ─Р├аi Truyс╗Бn h├мnh Viс╗Зt Nam tr├кn TV Online v├а VTVGo! Tс╗л kh├│a:"},{"question":"р╖Др╖Щр╢вр╖К р╢Ер╢╗р╢╕р╖Фр╢пр╢╜ р╢║р╢▒р╖Ф р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╖Др╖Щр╢вр╖К р╢Ер╢╗р╢╕р╖Фр╢пр╢╜р╢Ър╖К р╢║р╢▒р╖Ф р╢┤р╖Фр╢пр╖Кр╢Ьр╢╜р╖Тр╢Ъ р╢Жр╢║р╖Эр╢вр╢Ър╢║р╖Тр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╖Гр╖Ур╢╕р╖Тр╢н р╖Др╖Ар╖Фр╢╜р╖Кр╢Ър╖Пр╢╗р╖Тр╢нр╖Кр╖Ар╢║р╢Ър╖Т, р╢Фр╖Ар╖Фр╢▒р╖Кр╢Ьр╖Ъ р╢╕р╖Фр╢пр╢╜р╖К р╢Ър╖Ер╢╕р╢▒р╖Пр╢Ър╢╗р╢лр╢║ р╢Ър╢╗р╢▒р╖Ф р╢╜р╢╢р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╖Ар╖Шр╢нр╖Кр╢нр╖Ур╢║ р╢Ер╢╗р╢╕р╖Фр╢пр╢╜р╖К р╢Ър╖Ер╢╕р╢лр╖Пр╢Ър╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║р╢║р╢з р╖Ар╢йр╖П р╖Ар╖Рр╢йр╖Т р╢Жр╢║р╖Эр╢вр╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢нр╖Тр╢╜р╖Пр╢╖ р╢╜р╢╢р╖П р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖КтАНр╢╗р╢пр╖Пр╢║р╖Тр╢Ъ р╢▒р╖Ьр╖Ар╢▒ р╖Ар╢нр╖Кр╢Ър╢╕р╖К р╢Лр╢нр╖Кр╢нр╖Ър╢вр╢▒р╢║ р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╖Др╖Э р╖Ар╖Щр╖Ер╢│р╖Пр╢╕р╖К р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╖Ф р╢┤р╖Фр╖Ер╖Фр╢╜р╖К р╢┤р╢╗р╖Пр╖Гр╢║р╢Ъ р╢Лр╢┤р╖Пр╢║ р╢╕р╖Пр╢╗р╖Кр╢Ь р╢╖р╖Пр╖Ар╖Тр╢нр╖П р╢Ър╢╗р╢║р╖Т. р╖Др╖Щр╢вр╖К р╢Ер╢╗р╢╕р╖Фр╢пр╢╜р╖К р╢Жр╢║р╖Эр╢вр╢▒р╢║ р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╖Ар╖Тр╢з р╢Ер╖Ар╢пр╖Пр╢▒р╢╕р╖К р╖Гр╖Др╖Тр╢н р╖Ар╖Тр╢Ър╢╜р╖Кр╢┤ р╢Жр╢║р╖Эр╢вр╢▒ р╢нр╖Ър╢╗р╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╢╜р╖Щр╖Г р╖Гр╢╜р╢Ър╢▒р╖Ф р╢╜р╢╢р╢▒ р╢Ер╢нр╢╗ р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢░р╢▒р╖Ар╢нр╖К р╢Ьр╢▒р╖Фр╢пр╖Щр╢▒р╖Фр╢Ър╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖К р╢Йр╢╜р╢Ър╖Кр╢Ъ р╢Ър╢╗ р╢Ьр╢▒р╖Тр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╢Йр╖Др╖Е р╢Ер╖Ар╢╕ р╢Жр╢║р╖Эр╢вр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╖Др╖Э р╖Бр╖Фр╢пр╖Кр╢░ р╖Ар╢зр╖Тр╢▒р╖Пр╢Ър╢╕р╢Ър╖К р╢Ер╖Ар╖Бр╖КтАНр╢║ р╖Ар╖Ъ."},{"question":"р░ор▒Кр░жр░Яр░┐ р░кр▒Нр░░р░кр░Вр░Ър░пр▒Бр░жр▒Нр░зр░В р░П р░жр▒Зр░╢р░╛р░▓р▒Б р░Чр▒Жр░▓р░┐р░Ър░╛р░пр░┐?","answer":"р░ор▒Кр░жр░Яр░┐ р░кр▒Нр░░р░кр░Вр░Ъ р░пр▒Бр░жр▒Нр░зр░Вр░▓р▒Л р░пр▒Бр░ир▒Ир░Яр▒Жр░бр▒Н р░Хр░┐р░Вр░Чр▒НтАМр░бр░ор▒Н, р░лр▒Нр░░р░╛р░ир▒Нр░╕р▒Н, р░пр▒Бр░ир▒Ир░Яр▒Жр░бр▒Н р░╕р▒Нр░Яр▒Зр░Яр▒Нр░╕р▒Н, р░Ьр░кр░╛р░ир▒Н, р░Зр░Яр░▓р▒Ар░др▒Л р░Хр▒Вр░бр░┐р░и р░ор░┐р░др▒Нр░░р░░р░╛р░Ьр▒Нр░пр░╛р░▓р▒Б р░Чр▒Жр░▓р░┐р░Ър░╛р░пр░┐. р░╡р░╛р░░р▒Б р░Зр░Вр░кр▒Ар░░р░┐р░пр░▓р▒Н р░Ьр░░р▒Нр░ор░ир▒А, р░Жр░╕р▒Нр░Яр▒Нр░░р▒Л-р░╣р░Вр░Чр▒Зр░░р▒А р░╕р░╛р░ор▒Нр░░р░╛р░Ьр▒Нр░пр░В р░ор░░р░┐р░пр▒Б р░Тр░Яр▒Нр░Яр▒Лр░ор░ир▒Н р░╕р░╛р░ор▒Нр░░р░╛р░Ьр▒Нр░пр░Вр░др▒Л р░Хр▒Вр░бр░┐р░и р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р░▓р▒Н р░кр░╡р░░р▒Нр░╕р▒НтАМр░ир▒Б р░Ур░бр░┐р░Вр░Ър░╛р░░р▒Б."},{"question":"Maklumat berikut menerangkan satu proses dalam teknologi kejuruteraan genetik. \\"Menghasilkan insulin manusia melalui bakteria.\\"\\"Membantu penghidap diabetes mellitus (kencing manis)\\"Antara berikut, yang manakah benar tentang proses tersebut?A. Terapi genB. Rawatan modenC. Teknologi DNA RekombinanD. Organisma Termodifikasi Genetik","answer":"Jawapannya ialah C. Teknologi DNA Rekombinan"},{"question":"р░ор▒Кр░▓р░╕р▒Нр░Хр░╛р░▓р▒Л р░╡р░┐р░╕р░░р▒Нр░Ьр░Х р░Ер░╡р░пр░╡р░╛р░▓р▒Б р░Пр░╡р░┐?A) р░░р▒Жр░ир▒Жр░Яр▒Н р░Хр░гр░╛р░▓р▒БB) р░╣р░░р░┐р░д р░Чр▒Нр░░р░Вр░ер▒Бр░▓р▒БC) р░ор▒Жр░Яр░╛ р░ир▒Жр░лр▒Нр░░р▒Ар░бр░┐р░пр░╛D) р░ор▒Вр░др▒Нр░░р░кр░┐р░Вр░бр░╛р░▓р▒Б","answer":"р░ор▒Жр░Яр░╛ р░ир▒Жр░лр▒Нр░░р▒Ар░бр░┐р░пр░╛"},{"question":"Me kalmar \\"bedsheet\\" take nufi a Hausa?","answer":"Tana nufin zanin gado."},{"question":"р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤В: р┤Ър┤┐р┤▓ р┤Ьр┤ир┤кр╡Нр┤░р┤┐р┤п р┤╕р┤┐р┤ир┤┐р┤ор┤╛ р┤╡р┤┐р┤нр┤╛р┤Чр┤Щр╡Нр┤Щр╡╛ р┤Пр┤др╡Кр┤Хр╡Нр┤Хр╡Жр┤пр┤╛р┤гр╡Н?","answer":"р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В: р┤Жр┤Хр╡Нр┤╖р╡╗, р┤Хр╡Лр┤ор┤бр┤┐, р┤бр╡Нр┤░р┤╛р┤о, р┤▒р╡Кр┤ор┤╛р╡╗р┤╕р╡Н, р┤др╡Нр┤░р┤┐р┤▓р╡Нр┤▓р╡╝, р┤╕р┤пр╡╗р┤╕р╡Н р┤лр┤┐р┤Хр╡Нр┤╖р╡╗, р┤╣р╡Кр┤▒р╡╝, р┤╕р┤╛р┤╣р┤╕р┤┐р┤Хр┤д, р┤Жр┤ир┤┐р┤ор╡Зр┤╖р╡╗, р┤бр╡Лр┤Хр╡Нр┤пр╡Бр┤ор╡Жр┤ир╡Нр┤▒р┤▒р┤┐"},{"question":"шлЛхЫЮчнФщАЩхАЛхХПщбМя╝Ъф╗Ащ║╝цШпхЬ░щЬЗя╝Я","answer":"чнФцбИя╝ЪхЬ░щЬЗцШпхЬ░чРГхЕзщГичЪДхЬ░цо╝щБЛхЛХх╝Хш╡╖чЪДхЬ░щЭвцМпхЛХя╝МщАЪх╕╕чФ▒цЦ╝цЭ┐хбКщБЛхЛХуАБцЦ╖х▒дц╗Счз╗цИЦчБлх▒▒ц┤╗хЛХчнЙх╝Хш╡╖уАВ"},{"question":"Quantos estados fazem parte dos Estados Unidos? ","answer":"Os Estados Unidos da Am├йrica s├гo o 4┬║ maior pa├нs do mundo, e o 3┬║ mais populoso. S├гo uma Rep├║blica Federal democr├бtica e presidencialista, formada por 50 Estados, mais o Distrito de Columbia. O Distrito de Col├║mbia foi formado atrav├йs de terras cedidas pelos estados de Maryland e Virg├нnia. Em 1847, a regi├гo que fora cedida pela Virg├нnia foi devolvida, regi├гo que comp├╡e atualmente o Condado de Arlington. A constru├з├гo de Washington iniciou-se em 1792, sendo inaugurada em 1800, no mesmo ano em que tornou-se a capital americana. Washington foi nomeada em homenagem ao primeiro Presidente americano, George Washington, enquanto que o termo District of Columbia deriva de um antigo nome po├йtico dos Estados Unidos, Col├║mbia."},{"question":"Ba mhaith liom triail a bhaint as leabhar nua a l├йamh. Is maith liom a l├йamh faoi imeachta├н f├нrinneacha agus ruda├н faoi sp├бs. Cad a d'fh├йadfadh m├й a l├йamh? Is maith liom l├йamh faoi sp├бs agus r├йalteola├нocht. ","answer":"I dt├йarma├н astrology, ba mhaith liom t├║ a chur in i├║l do dh├б dhuine: Carl Jung agus Neil DeGrasse Tyson. Is ├й Carl Jung s├нciatra├н s├нceola├нoch agus smaointeoir a chruthaigh an t├йarma \\"synchronicity\\", agus bh├н tionchar m├│r ag scr├нbhinn├н William James agus smaointeoir├н eile an r├й sin air freisin. Creideann roinnt daoine go raibh r├│l aige i bhforbairt meicnic quantum agus is r├йimse t├бbhachtach staid├йir sna heola├нochta├н sp├бis ├й meicni├║il quantum. Is r├йaltfhisice ├й Neil DeGrasse Tyson. Is cumarsad├│ir eola├нochta Meirice├бnach ├й freisin. T├б s├й ina ├│stach ar se├│ teilif├нse ar a dtugtar Cosmos: A Spacetime Odyssey. Bh├н na daoine a rinne an tsraith teilif├нs Cosmos bunaidh spreagtha ag Carl Sagan, mar sin d'fh├йadfadh s├й a bheith ina acmhainn eile a bheadh suim agat ann."},{"question":"ЁЯЗ░ЁЯЗм ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б ╤Н╨┐╨╛╤Б╤Г ЁЯУЪ ╨н╨┐╨╛╤Б╤В╨╛╨│╤Г  ╤Л╨╗╨░╤И╨║╨╡╤А ╨┤╨╡╨│╨╡╨╜ ╤Б╙й╨╖ ╤Н╨╝╨╜╨╡╨╜╨╕ ╤В╥п╤И╥п╨╜╨┤╥п╤А╙й╤В?╨░) ╤Н╨╗╨┤╨╕ ╨▒) ╨╢╨╡╤А╨┤╨╕╨▓) ╤З╨╕╨╜╨┤╨╕ ╨│) ╨░╤Б╨║╨╡╤А","answer":"ЁЯЗ░ЁЯЗм ╨Ь╨░╨╜╨░╤Б ╤Н╨┐╨╛╤Б╤Г ЁЯУЪ╨│) ╨░╤Б╨║╨╡╤А"},{"question":"Kaip vadinasi kasmet nuo 2013 m. Rum┼бi┼бk─Чse vykstantis muzikos festivalis, kurio organizatoriai skelbia, kad tai did┼╛iausias muzikos festivalis Lietuvoje?","answer":"Nuo 2013 m. Rum┼бi┼бk─Чse vykstantis muzikos festivalis vadinasi \\"Granatos live\\". Tai kiekvien┼│ met┼│ pirm─Еj─п rugpj┼л─Нio savaitgal─п organizuojamas trij┼│ dien┼│ muzikos, pramog┼│ ir laisvalaikio festivalis po atviru dangumi."},{"question":"р╢╕р╖Др╖Пр╖Ар╢Вр╖Бр╢║ р╢║р╢▒р╖Ф р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖К р╢п?","answer":"р╢╕р╖Др╖Пр╖Ар╢Вр╖Бр╢║ р╢║р╢▒р╖Ф р╢╜р╢Ър╖Кр╢пр╖Тр╖А р╢╕р╖Др╖П р╖Ар╖Тр╖Др╖Пр╢╗ р╢Йр╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╢║ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒р╢Ър╖Ьр╢з р╢╗р╢вр╢╗р╢з р╢╗р╖Пр╢вр╢░р╖Пр╢▒р╖Тр╢║р╖Ъ р╢Йр╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╢║ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│р╖А р╢╕р╖Др╖П р╖Ар╖Тр╖Др╖Пр╢╗р╖Тр╢Ъ р╢╕р╖Др╖Пр╢▒р╖Пр╢╕ р╖Др╖Тр╢╕р╖Т р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╖Пр╢╜р╖Т р╢╖р╖Пр╖Вр╖Пр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢╜р╖Тр╢║р╢▒ р╢╜р╢п р╢Ур╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╖Тр╢Ъ р╢Ър╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║р╢║р╢Ър╖Т. р╢╜р╖Тр╖Ар╖Ур╢╕ р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖ р╢Ър╢╗р╢▒р╢╜р╢п р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░ р╢Ър╢нр╖Фр╖Ар╢╗р╖Фр╢▒р╖К р╢Ер╢нр╖Тр╢▒р╖К р╢Ер╢п р╢пр╢Ър╖Кр╖Ар╖П р╢Ер╢Ыр╢лр╖Кр╢йр╖А р╢╜р╖Тр╢║р╖Ар╖Щр╢▒ р╖Ар╖Пр╢╗р╖Кр╢нр╖Пр╢╕р╢║ р╢Ьр╖КтАНр╢╗р╢▒р╖Кр╢ор╢║р╢Ър╖Т."},{"question":"р░Хр░╡р░┐р░Хр▒А, р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░Хр░╛р░░р▒Бр░бр░┐р░Хр▒А р░Йр░Вр░бр▒З р░кр▒Лр░▓р░┐р░Хр░▓р▒Б, р░нр▒Зр░жр░╛р░▓р▒Б р░Пр░ор░┐р░Яр░┐?","answer":"р░Хр░╡р░┐ р░Хр░╡р░┐р░др▒Нр░╡р░Вр░▓р▒Л р░ор░╛р░Яр░▓р░др▒Л р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░╛тАЩ . р░Чр▒Ар░╕р▒Нр░др░╛р░бр▒Б. р░Хр░╡р░┐ р░╡р░░р▒Нр░гр░ир░▓р░др▒Л р░Ор░Вр░др░Яр░┐ р░╡р░┐р░╖р░пр░╛р░ир▒Нр░ир▒Ир░ир░╛ р░кр░╛р░ар░Хр▒Бр░▓ р░ор░ир░╕р▒Нр░╕р▒Бр░▓ тАЬр░ор▒Бр░Вр░жр▒Б р░ир░┐р░▓р░┐р░Ър▒Зр░Яр░Яр▒Нр░▓р▒Б р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░╛р░▓р░ир▒Б р░ир░┐р░░р▒Нр░ор░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░бр▒Б. р░Хр░╛р░Чр░╛ р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░Хр░╛р░░р▒Бр░бр▒Б р░Хр░╛р░Чр░┐р░др░В р░кр▒Ир░ир░ир▒Л, р░Хр░╛р░ир▒Нр░╡р░╛р░╕р▒Бр░кр▒Ир░ир▒Л р░░р░Вр░Чр▒Бр░▓р░др▒Л р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░╛р░▓р▒Б р░Чр▒Ар░╕р▒Нр░др░╛р░бр▒Б. р░Хр░╡р░┐ р░Чр▒Ар░╕р▒З р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░╛р░▓р░Хр▒Б р░Хр░╡р░┐ р░ор░ир░╕р▒Нр░╕р▒З р░╣р░жр▒Нр░жр▒Б. р░жр░╛р░ир░┐р░Хр░┐ р░Ор░▓р▒Нр░▓р░▓р▒Б р░▓р▒Зр░╡р▒Б. р░Хр░╛р░ир░┐ р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░Хр░╛р░░р▒Бр░бр▒Б р░Чр▒Ар░╕р▒З р░Ър░┐р░др▒Нр░░р░╛р░ир░┐р░Хр░┐, р░Хр▒Кр░ир▒Нр░ир░┐ р░кр░░р░┐р░ор░┐р░др▒Бр░▓р▒Б р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐."},{"question":"Kedu isiokwu a na-enyochakarс╗Л n'abс╗е Igbo?","answer":"Abс╗е Igbo na-enyochakarс╗Л isiokwu dс╗Лka с╗Нdс╗Лdс╗Л, akс╗еkс╗Н с╗Нdс╗Лnala, с╗Нnс╗Нdс╗е mmс╗ес╗Н, njirimara omenala, с╗Лhс╗еnanya, na okwu с╗Нha."},{"question":"уВвуГбуГкуВлуБоуГЦуГГуВ╖уГе (George Walker Bush) чП╛хдзч╡▒щаШуБМцШих╣┤уБоф╕АшИмцХЩцЫ╕ц╝ФшкмуБзф╜┐уБгуБжф╗ецЭех║ГуБ╛уБгуБЯуАБуВдуГйуГ│уГ╗хМЧцЬЭщооуГ╗уВдуГйуВпуБоцЙ╣хИдчЪДуБкч╖Пчз░уБпф╜ХуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"цВкуБоцЮвш╗╕ (Axis of Evil)"},{"question":"T├нtulo: Hillary x Trump: a 'mensagem do povo alem├гo' aos americanos que se tornou viral Dado o t├нtulo acima de um artigo imagin├бrio, imagine o artigo.","answer":"Meme atribu├нdo \\"ao povo alem├гo\\" viralizou e gerou muita controv├йrsia nas redesEsta mensagem, que compara a campanha do candidato republicano a presidente dos EUA Donald Trump com o Adolf Hitler da Alemanha da d├йcada de 1930, foi compartilhada por milhares de pessoas nas redes sociais nos ├║ltimos dias. O homem que criou a publica├з├гo disse estar satisfeito por ter come├зado uma das \\"discuss├╡es mais civilizadas\\" das elei├з├╡es nos Estados Unidos, que acontecem nesta ter├зa. O usu├бrio do Twitter, que assegura se chamar Johan Franklin, publicou a mensagem aos americanos na ├║ltima sexta-feira em nome do \\"povo alem├гo\\", perguntando aos americanos \\"o que poderia dar errado\\" caso votassem no candidato republicano. A carta compara Trump a Hitler - o que irritou muita genteA mensagem apareceu junto ├а hashtag #beentheredonethat (\\"j├б estive nessa situa├з├гo e fiz isso\\", em tradu├з├гo livre) e viralizou imediatamente em diversas redes sociais. Fim do Talvez tamb├йm te interesseO caso levou alguns a criarem memes comparando Trump a Hitler. Mas tamb├йm houve cr├нticas ├а associa├з├гo dos dois personagens.Franklin, que ├й alem├гo e trabalha em San Diego (Calif├│rnia), defendeu sua publica├з├гo em entrevista ├а BBC.'Me assustei'\\"N├гo teve tanto a ver propriamente com Trump, mas com o fato dele continuar ganhando seguidores, independente do que dizia ou fazia.\\"\\"Me assustei quando tentei conversar com seguidores de Trump dentro do meu c├нrculo de amigos e colegas e comecei a enxergar paralelos com o que meus av├│s e outras pessoas mais velhas me contaram sobre o que aconteceu na Alemanha durante os anos 1930\\", continuou.\\"A publica├з├гo se tornou popular quando foi compartilhada por um seguidor da democrata Hillary Clinton, rival de Trump.\\"Depois que o tu├нte viralizou, Franklin explicou noutra mensagem por que havia feito a compara├з├гo: \\"Claro que n├гo posso falar por toda a popula├з├гo alem├г. Usei essa linguagem como forma de trazer drama e ├кnfase ao post\\".Ele continuou, frisando: \\"N├гo d├б para comparar Trump (ou quem quer que..."},{"question":"Sobre qual importante evento esse texto fala: Manuel II (Lisboa, тАФ Londres, ), tamb├йm chamado \\"o Patriota\\" ou \\"o Desaventurado\\", foi o ├║ltimo Rei de Portugal e dos Algarves de 1908 at├й ├а sua deposi├з├гo em 1910 com a Implanta├з├гo da Rep├║blica Portuguesa. Era o segundo filho do rei D.┬аCarlos e sua esposa a princesa Am├йlia de Orle├гes, tendo ascendido ao trono ap├│s o assassinato de seu pai e irm├гo mais velho D.┬аLu├нs Filipe, Pr├нncipe Real.","answer":"Assassinato"},{"question":"Kс║┐t quс║г cс╗зa ph├йp t├нnh n├аo sau ─С├вy l├а sс╗С nguy├кn tс╗С?A. 15 тАУ 5 + 3     B. 7 . 2 + 1     C. 14 . 6 : 4     D. 6 . 4 тАУ 12 . 2","answer":"     + ─Р├бp ├бn A: 15 тАУ 5 + 3 = 13 l├а sс╗С nguy├кn tс╗С.     + ─Р├бp ├бn B: 7 . 2 + 1 = 15 l├а hс╗гp sс╗С.     + ─Р├бp ├бn C: 14 . 6 : 4 = 84 : 4 = 21 l├а hс╗гp sс╗С.     + ─Р├бp ├бn D: 6 . 4 тАУ 12 . 2 = 24 тАУ 24 = 0 kh├┤ng phс║гi l├а sс╗С nguy├кn tс╗С, c┼йng kh├┤ng phс║гi l├а hс╗гp sс╗С.Chс╗Нn ─С├бp ├бn A."},{"question":"╪з┘Д╪│╪д╪з┘Д: ┘Г┘Е ╪╣╪п╪п ╪з┘Д╪и╪н╪з╪▒ ╪з┘Д┘И╪з┘В╪╣╪й ┘Б┘К ╪к╪▒┘Г┘К╪з╪Я","answer":"╪з┘Д╪е╪м╪з╪и╪й: 4 ╪и╪н╪з╪▒ "},{"question":"рддрд┐рдореАрд▓рд╛рдИ рдЧрд┐рдд рдЧрд╛рдЙрди рдЖрдЙрдЫ ?","answer":"рдирд╛рдИ рдорд▓рд╛рдИ рдЧрд┐рдд рдЧрд╛рдЙрди рдЖрдЙрджреИрдиред"},{"question":"Waambaje","answer":"Si na neno"},{"question":"Which mountain is the tallest in the world?","answer":"The highest mountain in the world is Mount Everest. It reaches approximately 8,848.86 meters (29,031.7 feet) above sea level, according to a 2020 revision of its height by China and Nepal. It is located in the Himalayas on the border between Nepal and the Tibet Autonomous Region of China.Other mountains have claimed to be the tallest when measured from points other than sea level. For example, the top of Mount Chimborazo is farther from the Earth's center than Mount Everest. Ojos del Salado has the greatest rise on Earth, at 13,420 meters (44,029 feet) vertically to the summit from the bottom of the Atacama Trench. "},{"question":"Ho├аn thiс╗Зn ─Сoс║бn v─Гn sau vс╗Ыi nс╗Щi dung c├│ li├кn quan tс╗Ыi ─Сoс║бn v─Гn d╞░с╗Ыi ─С├вy: L├╜ Ho├аng Nam (hс║бng 366 thс║┐ giс╗Ыi) ─С├г gi├аnh chс╗йc v├┤ ─Сс╗Лch giс║гi quс║зn vс╗гt nh├а nghс╗Б M15 Kuala Lumpur tс║бi Malaysia, sau khi ─С├бnh bс║бi ─Сс╗Сi thс╗з Yuta Shimizu (ng╞░с╗Эi Nhс║нt Bс║гn, hс║бng 526 thс║┐ giс╗Ыi) trong trс║нn chung kс║┐t diс╗Еn ra ng├аy 31/7. с╗Ю trс║нn ─Сс║еu n├аy, L├╜ Ho├аng Nam mс║еt break ngay game ─Сс║зu ti├кn v├а bс╗Л Yuta Shimizu dс║лn tr╞░с╗Ыc 4-5. Tuy nhi├кn, tay vс╗гt sс╗С 1 Viс╗Зt Nam ─С├г bс║╗ ─С╞░с╗гc game giao b├│ng cс╗зa ─Сс╗Сi thс╗з ─Сс╗Г gс╗б ho├а 5-5, rс╗Уi cс╗йu ─С╞░с╗гc break-point с╗Я game tiс║┐p theo ─Сс╗Г dс║лn 6-5 v├а tiс║┐p tс╗еc bс║╗ game giao b├│ng cс╗зa ─Сс╗Сi thс╗з ─Сс╗Г thс║пng 7-5 trong set 1. ","answer":"Sang set 2, L├╜ Ho├аng Nam sс╗Ыm gi├аnh break v├а giс╗п vс╗пng lс╗гi thс║┐ ─Сс╗Г thс║пng 6-3. Chung cuс╗Щc, L├╜ Ho├аng Nam gi├аnh chiс║┐n thс║пng 7-5, 6-3 tr╞░с╗Ыc Yuta Shimizu sau 1 giс╗Э 40 ph├║t thi ─Сс║еu. Chс╗йc v├┤ ─Сс╗Лch giс║гi M15 Kuala Lumpur l├а danh hiс╗Зu ─С╞бn nam thс╗й 4 trong n─Гm nay cс╗зa L├╜ Ho├аng Nam, sau khi gi├аnh 3 danh hiс╗Зu hс╗Уi th├бng 6 s├вn nh├а T├вy Ninh. Chiс║┐n thс║пng n├аy c┼йng gi├║p t├нch l┼йy th├кm 15 ─Сiс╗Гm tr├кn bс║гng xс║┐p hс║бng ATP v├а c├│ thс╗Г sс║╜ lс╗Нt top 350 thс║┐ giс╗Ыi khi bс║гng xс║┐p hс║бng cс║нp nhс║нt. Sau chс╗йc v├┤ ─Сс╗Лch n├аy, L├╜ Ho├аng Nam sс║╜ с╗Я lс║бi Malaysia v├а di chuyс╗Гn tс╗л Kuala Lumpur tс╗Ыi Kuching ─Сс╗Г tham dс╗▒ giс║гi M15 Kuching. Tiс║┐p ─Сс║┐n, L├╜ Ho├аng Nam sс║╜ vс╗Б n╞░с╗Ыc ─Сс╗Г c├╣ng ─Сс╗Щi tuyс╗Гn quс║зn vс╗гt Viс╗Зt Nam tranh t├аi с╗Я Davis Cup nh├│m III khu vс╗▒c ch├вu ├Б - Th├бi B├мnh D╞░╞бng tс║бi T├вy Ninh."},{"question":"╨Ю╨┐╨╕╤И╨╕ ╤А╨╛╨╖╨▓╨╕╤В╨╛╨║ ╨▒╨╛╤А╤В╨╜╨╕╤Ж╤В╨▓╨░ ╨▓ ╨г╨║╤А╨░╤Ч╨╜╤Ц ","answer":"╨С╨╛╤А╤В╨╜╨╕╤Ж╤В╨▓╨╛ ╨▓ ╨г╨║╤А╨░╤Ч╨╜╤Ц ╤Г ╤Б╨▓╨╛╤Ф╨╝╤Г ╤А╨╛╨╖╨▓╨╕╤В╨║╤Г ╨┐po╨╣╤И╨╗╨╛ ╤В╨░╨║╤Ц ╤В╤А╨╕ ╨╡╤В╨░╨┐╨╕: - ╨▓╨╕╨║╨╛╤А╨╕╤Б╤В╨░╨╜╨╜╤П ╨┤╨╕╨║╨╕╤Е ╨▒╨┤╨╢╤Ц╨╗ ╤Г ╨┐╤А╨╕╤А╨╛╨┤╨╜╨╕╤Е ╨┤╤Г╨┐╨╗╨░╤Е ╨┤╨╡╤А╨╡╨▓, ╤Г╤Й╨╡╨╗╨╕╨╜╨░╤Е - ╨┐╨╗╨░╨╜╨╛╨╝╤Ц╤А╨╜╨╡ ╤Г╤В╤А╨╕╨╝╨░╨╜╨╜╤П ╨╗╤Ц╤Б╨╛╨▓╨╕╤Е ╨▒╨┤╨╢╤Ц╨╗ ╤Г ╨┐╤А╤П ╤А╨╛╨┤╨╜╨╕╤Е ╨┤╤Г╨┐╨╗╨░╤Е- ╤А╨╛╨╖╨▓╨╡╨┤╨╡╨╜╨╜╤П ╨▒╨┤╨╢╤Ц╨╗ ╤Г ╤Б╨┐╨╡╤Ж╤Ц╨░╨╗╤М╨╜╨╛ ╨▓╨╕╨┤╨╛╨▓╨▒╨░╨╜╨╕╤Е ╨┤╤Г╨┐╨╗╨░╤Е (╨║╨╛╨╗╨╛╨┤╨░╤Е) ╨г╤Б╤Ц ╤Ж╤Ц ╤Д╨╛╤А╨╝╨╕ ╨▒╨╛╤А╤В╨╜╨╕╤Ж╤В╨▓╨░ ╨▒╤Г╨╗╨╕ ╨▓╤Ц╨┤╨╛╨╝╤Ц ╨┐╨╛╨▓╤Б╤О╨┤╨╜╨╛ ╨▓ ╨╗╤Ц╤Б╨╛╨▓╤Ц╨╣ ╤З╨░╤Б╤В╨╕╨╜╤Ц ╨г╨║╤А╨░╤Ч╨╜╨╕, ╨░╨╗╨╡ ╨╛╤Б╨╛╨▒╨╗╨╕╨▓╨╛╨│╨╛ ╨┐╨╛╤И╨╕╤А╨╡╨╜╨╜╤П ╨╜╨░╨▒╤Г╨╗╨╕ ╨╜╨░ ╨Я╨╛╨╗╤Ц╤Б╤Б╤Ц. ╨г╨╜╨░╤Б╨╗╤Ц╨┤╨╛╨║ ╤Ц╨╜╤В╨╡╨╜╤Б╨╕╨▓╨╜╨╛╨│╨╛ ╨╛╤Б╨▓╨╛╤Ф╨╜╨╜╤П ╨╗╤Ц╤Б╨╛╨▓╨╕╤Е ╤Г╨│╤Ц╨┤╤М ╨┐╤Ц╨┤ ╤А╤Ц╨╗╨╗╤О, ╨░ ╤В╨░╨║╨╛╨╢ ╨┐╤А╨╛╨╝╨╕╤Б╨╗╨╛╨▓╨╛╤Ч ╨╖╨░╨│╨╛╤В╤Ц╨▓╨╗╤Ц ╨┐╨╛╤В╨░╤И╤Г ╨╖╨╝╨╡╨╜╤И╤Г╨▓╨░╨╗╨░╤Б╤М ╨║╤Ц╨╗╤М╨║╤Ц╤Б╤В╤М ╨╗╤Ц╤Б╤Ц╨▓, ╨░ ╨╛╤В╨╢╨╡, ╤Ц ╤З╨╕╤Б╨╗╨╛ ╨▒╨╛╤А╤В╤П╨╜╨╕╤Е ╨┤╨╡╤А╨╡╨▓, ╤Й╨╛ ╤Б╨┐╤А╨╕╤З╨╕╨╜╨╕╨╗╨╛ ╨╖╨░╨╜╨╡╨┐╨░╨┤ ╨▒╨╛╤А╤В╨╜╨╕╤Ж╤В╨▓╨░. ╨Э╨░╨┐╤А╨╕╨║╤Ц╨╜╤Ж╤Ц XIV - ╨╜╨░ ╨┐╨╛╤З╨░╤В╨║╤Г XV ╤Б╤В. ╨║╨╛╨╗╨╛╨┤╨╕-╨┤╤Г╨┐╨╗╤П╨╜╨║╨╕ ╨▓╨╢╨╡ ╨╜╨╡ ╨┐╤Ц╨┤╨▓╤Ц╤И╤Г╨▓╨░╨╗╨╕ ╨╜╨░ ╨┤╨╡╤А╨╡╨▓╨░╤Е, ╨░ ╤А╨╛╨╖╨╝╤Ц╤Й╤Г╨▓╨░╨╗╨╕ ╨╜╨░ ╤А╨╛╨╖╤З╨╕╤Й╨╡╨╜╤Ц╨╣ ╨┤╤Ц╨╗╤П╨╜╤Ж╤Ц. ╨в╨░╨║ ╨▓╨╕╨╜╨╕╨║╨░╨╗╨╕ ╨┐╤А╨╕╤Б╨░╨┤╨╕╨▒╨╜╤Ц ╨┐╨░╤Б╤Ц╨║╨╕, ╤Е╨╛╤З ╤Й╨╡ ╨┤╨╛╨▓╨│╨╛ ╤Ц╨╜╤Б╤В╤А╤Г╨╝╨╡╨╜╤В╨░╤А╤Ц╨╣, ╤Б╨┐╨╛╤Б╨╛╨▒╨╕ ╨┤╨╛╨│╨╗╤П╨┤╤Г ╨╖╨░ ╨▒╨┤╨╢╨╛╨╗╨░╨╝╨╕ ╤Ц ╨╜╨░╨▓╤Ц╤В╤М ╤Д╨╛╤А╨╝╨╕ ╨║╨╛╨╗╨╛╨┤ ╨╝╨░╨╣╨╢╨╡ ╨╜╨╡ ╨▓╤Ц╨┤╤А╤Ц╨╖╨╜╤П╨╗╨╕╤Б╤П ╨▓╤Ц╨┤ ╤В╨╕╤Е, ╤Й╨╛ ╨┐╨╛╨▒╤Г╤В╤Г╨▓╨░╨╗╨╕ ╤Г ╤В╤А╨░╨┤╨╕╤Ж╤Ц╨╣╨╜╨╛╨╝╤Г ╨▒╨╛╤А╤В╨╜╨╕╤Ж╤В╨▓╤Ц. "},{"question":"р╢Ер╢нр╖Кр╢╜р╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Тр╢Ър╖К р╖Гр╖Пр╢Ьр╢╗р╢║ р╖Др╢╗р╖Др╖П р╢нр╢▒р╖Тр╖А р╢┤р╖Тр╢║р╖Пр╖Гр╢╗ р╢Ър╖Е р╢┤р╖Ер╢╕р╖Ф р╢Ър╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖Пр╖А р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"Amelia Earhart"},{"question":"C├й h├й Diego Maradona? ","answer":"Is iarimreoir agus traen├бla├н peile ├│n Airgint├нn ├й Diego Armando Maradona, a rugadh i mBuenos Aires ar an 30 Deireadh F├│mhair, 1960 - 25 Samhain 2020). Bh├н s├й ar dhuine de na himreoir├н is fearr agus is c├бili├║la riamh, a d'imir le roinnt de na chlubanna is m├│ ar domhan agus a bh├н ina chaptaen nuair a bhuaigh an fhoireann n├бisi├║nta Corn an Domhain sa bhliain 1986. Roghna├нodh mar Imreoir an Chom├│rtais ├й, agus na ruda├н a chuimhn├нtear is m├│ n├б an c├║l iontach a fuair s├й in aghaidh Shasana, agus an c├║l consp├│ideach \\"L├бmh D├й\\" sa chluiche c├йanna."},{"question":"╪м╪▓┘К╪▒╪й ╪к╪│┘Е╪з┘Ж┘К╪з ╪з╪к╪│┘Е╪к ╪╣┘Д┘Й ╪г╪│┘Е ┘Е┘К┘Ж╪Я","answer":"╪м╪▓┘К╪▒╪й ╪к╪│┘Е╪з┘Ж┘К╪з ╪з╪к╪│┘Е╪к ╪╣┘Д┘Й ╪г╪│┘Е ╪в╪и┘Д ┘К╪з┘Ж╪│┘И┘Ж ╪к╪з╪│┘Е╪з┘Ж.╪в╪и┘Д ┘К╪з┘Ж╪│┘И┘Ж ╪к╪з╪│┘Е╪з┘Ж ┘З┘И ┘Е┘Д╪з╪н ┘З┘И┘Д╪з┘Ж╪п┘Й ╪╣┘Е┘Д ┘Г╪░╪з ╪▒╪н┘Д┘З ┘Д┘Д╪к╪м╪з╪▒┘З ┘И ╪з┘Д╪з╪│╪к┘Г╪┤╪з┘Б ┘Б┘Й ╪з┘Д┘Е╪н┘К╪╖ ╪з┘Д┘З╪з╪п┘Й ┘И ╪з┘Д┘Е╪н┘К╪╖ ╪з┘Д┘З┘Ж╪п┘Й ┘Б┘Й ╪з┘Д┘Б╪к╪▒┘З ┘Е╪з ╪и┘К┘Ж ╪н┘И╪з┘Д┘Й 1632 ┘И 1653. ╪з┘Г╪к╪┤┘Б ┘Ж┘К┘И╪▓┘К┘Д╪з┘Ж╪п╪з ┘И ╪к╪│┘Е╪з┘Ж┘К╪з ┘И ╪╖╪з┘Б ┘Б┘Й ╪з┘Д╪и╪н╪▒ ╪н┘И╪з┘Д┘К┘Ж ╪з╪│╪к╪▒╪з┘Д┘К╪з."},{"question":"р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢┤р╖Тр╢╜р╖Тр╢╢р╢│ р╖Ар╖Пр╢Ър╖КтАНр╢║ 10 р╢Ъ р╢пр╖Ур╢╗р╖Кр╢Э р╖Др╖Рр╢│р╖Тр╢▒р╖Кр╖Ар╖Ур╢╕р╢Ър╖К р╢╜р╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢▒р╖Тр╢╜ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Ур╢║ р╢вр╢▒р╢╗р╢вр╢║ р╢╜р╖Щр╖Г р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒р╖Ф р╢╜р╢╢р╢▒ р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢пр╢Ър╖Фр╢лр╖Ф р╢Жр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╢нр╖Тр╢Ъ р╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║р╢Ър╖Т. р╢Ср╢║ р╖Др╢║р╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜р╢нр╢╕ р╢╖р╖Фр╢╕р╖Т р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╕р╖Пр╢лр╢║р╢Ър╖К р╢Зр╢нр╖Т р╢пр╖Ър╖Бр╢║ р╢п, 2023 р╖Ар╢╗р╖Кр╖Вр╢║р╖Ъ р╢вр╖Фр╢▒р╖Т р╢╕р╖Пр╖Гр╢║р╖Ъ р╖Гр╖Тр╢з р╢╜р╖Ьр╖А р╢вр╢▒р╖Пр╢░р╖Тр╢Ър╢╕ р╢пр╖Ър╖Бр╢║ р╢п р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗, 1947 р╢пр╖У р╢▒р╖Тр╢пр╖Др╖Гр╖К р╢Ер╢нр╖К р╢Ър╢╗р╢Ьр╢нр╖К р╢пр╖П р╢┤р╢зр╢▒р╖К р╢╜р╖Ьр╖А р╢вр╢▒р╖Пр╢░р╖Тр╢Ър╢╕ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢вр╖Пр╢нр╖Пр╢▒р╖Кр╢нр╖КтАНр╢╗р╖Тр╢Ъ р╢пр╖Ър╖Бр╢║ р╢п р╖Ар╖Ъ. р╢пр╢Ър╖Фр╢лр╖Тр╢▒р╖К р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╢▒р╖К р╖Гр╖Пр╢Ьр╢╗р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Рр╖Гр╖У р╢Зр╢нр╖Т р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А, р╢Ьр╖Тр╢▒р╖Тр╢Ър╖Ьр╢л р╢пр╖Тр╢Ьр╖Тр╢▒р╖К р╢╢р╖Щр╢Вр╢Ьр╖Пр╢╜ р╢╢р╖Ьр╢Ър╖Кр╢Ър╢зр╢нр╖К, р╢▒р╖Тр╢╗р╖Тр╢н р╢пр╖Тр╢Ьр╖Тр╢▒р╖К р╢Ер╢╗р╖Пр╢╢р╖Т р╢╕р╖Фр╖Др╖Фр╢пр╢зр╢нр╖К, р╢╢р╢зр╖Др╖Тр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╢┤р╢Ър╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╖Пр╢▒р╢║р╢зр╢нр╖К, р╢Лр╢нр╖Фр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╢ар╖Ур╢▒р╢║, р╢╖р╖Цр╢нр╖Пр╢▒р╢║, р╖Др╖П р╢▒р╖Ър╢┤р╖Пр╢╜р╢║р╢зр╢нр╖К, р╢▒р╖Рр╢Ьр╖Щр╢▒р╖Др╖Тр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢╕р╖Пр╢╗р╢║р╢з р╖Др╖П р╢╢р╢Вр╢Ьр╖Кр╢╜р╖Пр╢пр╖Ър╖Бр╢║р╢зр╢нр╖К р╢╕р╖Пр╢║р╖Тр╢╕р╖К р╖Ар╖Ъ. р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╖Бр╖КтАНр╢╗р╖У р╢╜р╢Вр╢Ър╖Пр╖Ар╢з р╖Др╖П р╢╕р╖Пр╢╜р╢пр╖Тр╖Ар╢║р╖Тр╢▒р╢з р╢Жр╖Гр╢▒р╖Кр╢▒р╖А р╢┤р╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖П р╢Зр╢нр╖Т р╢Ер╢нр╢╗ р╢Ер╢▒р╖Кр╢пр╢╕р╢▒р╖К р╖Др╖П р╢▒р╖Тр╢Ър╖Ьр╢╢р╖Пр╢╗р╖К р╢пр╖Фр╢┤р╢нр╖К р╖Др╖Ър╢нр╖Фр╢Ър╖Ьр╢з р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢Ср╢║ р╢нр╖Пр╢║р╖Тр╢╜р╢▒р╖Кр╢нр╢║, р╢╕р╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢╕р╖Пр╢╗р╢║ р╖Др╖П р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╢▒р╖Ур╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╖Гр╢╕р╢Я р╖Гр╢╕р╖Фр╢пр╖КтАНр╢╗р╖Ур╢║ р╢пр╖Ър╖Бр╖Гр╖Ур╢╕р╖П  р╢п р╢┤р╖Ар╢нр╖Кр╖Ар╖П р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢║р╢║р╖Т. р╢╖р╖Пр╢╗р╢нр╢║, р╖Др╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖К, р╖Др╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖Фр╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║, р╢вр╢╕р╖Кр╢╢р╖Фр╢пр╖Кр╖Ар╖Ур╢┤р╢║ р╖Др╖Щр╖Ар╢нр╖К р╢пр╢╣р╢пр╖Тр╖А р╢║р╢▒р╖Пр╢пр╖У р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░ р╢▒р╢╕р╖Кр╖Ар╢╜р╖Тр╢▒р╖К р╖Др╢│р╖Фр╢▒р╖Кр╖Ар╢▒р╖Ф р╢╜р╢╢р╢▒ р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Пр╢▒р╖Кр╢н р╖Ар╖Тр╖Гр╖Т р╢Ер╢зр╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╖Др╖П р╖Гр╖Кр╖Ар╖Пр╢░р╖Ур╢▒ р╢┤р╖Пр╢╜р╢▒ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢пр╖Ър╖Б р╢Ер╢зр╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╢╕р╢▒р╖Кр╖Ар╖Тр╢н р╖Ар╖Ъ. р╢вр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Ар╖Тр╢░р╢нр╖Кр╖Ар╢║р╖Ъ р╢▒р╖Тр╢пр╖Гр╖Фр╢▒р╢Ър╖К р╖Ар╢▒ р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╖Др╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖Ф р╢Жр╢Ьр╢╕, р╢╢р╖Юр╢пр╖Кр╢░р╖Пр╢Ьр╢╕, р╢вр╖Ыр╢▒ р╢Жр╢Ьр╢╕ р╖Др╖П р╖Гр╖Тр╢Ър╖К р╢пр╖Др╢╕ р╢║р╢▒ р╢╜р╖Ьр╖А р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╢Жр╢Ьр╢╕р╖К р╖Др╢нр╢╗р╢зр╢╕ р╢▒р╖Тр╢вр╢╢р╖Тр╢╕ р╖Ар╖Ъ. р╖Ар╖Гр╢╗ р╢┤р╢▒р╖Гр╖К р╢пр╖Др╖Гр╢Ъ р╢┤р╖Щр╢╗ р╖Гр╖Тр╢з р╢╕ р╢▒р╖Цр╢нр╢▒ р╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╖Гр╖Пр╢з р╢▒р╖Тр╖Ар╖Др╢▒ р╖Ар╖Ц р╢╕р╖Щр╢║ р╖Др╢╗р╢┤р╖Кр╢┤р╖П р╖Бр╖Тр╖Вр╖Кр╢зр╖Пр╢ар╖Пр╢╗р╢║, р╖Гр╖Ьр╖Ер╖Ьр╖Гр╖К р╢╕р╖Др╖П р╢вр╢▒р╢┤р╢п, р╢╕р╖Юр╢╗р╖Кр╢║ р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║, р╢ар╖Эр╢╜ р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║, р╢Ьр╖Фр╢┤р╖Кр╢н р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║, р╢пр╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╖Т р╖Гр╖Фр╢╜р╖Кр╢нр╖Пр╢▒р╖Ър╢зр╢║, р╖Ар╖Тр╢вр╢║р╢▒р╢Ьр╢╗ р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║, р╢╕р╖Цр╢Ьр╢╜р╖К р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║, р╢╕р╢╗р╢н р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║, р╖Гр╖Тр╢Ър╖К р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║ р╖Др╖П р╢╕р╢║р╖Тр╖Гр╖Эр╢╗ р╢╗р╖Пр╢вр╢░р╖Пр╢▒р╖Тр╢║ р╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╢Ер╢░р╖Тр╢╗р╖Пр╢вр╖КтАНр╢║р╢║р╢▒р╖К р╖Др╖П р╢╗р╖Пр╢вр╢░р╖Пр╢▒р╖Тр╖Ар╢╜р╢з р╢┤р╢пр╢▒р╢╕ р╖Ар╖Тр╢║. р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢░р╖Пр╢▒ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Ф-р╢║р╖Фр╢╗р╖Эр╢┤р╖Тр╢║ р╖Др╖П р╢пр╖КтАНр╢╗р╖Ар╖Тр╢й р╢╖р╖Пр╖Вр╖П р╢Ър╢нр╖П р╢Ър╢╗р╢▒ р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢▒р╖Тр╢╜ р╢╖р╖Пр╖Вр╖П р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╖Др╖Тр╢▒р╖Кр╢пр╖Т р╖Др╖П р╢Йр╢Вр╢Ьр╖КтАНр╢╗р╖Ур╖Гр╖Т р╢╖р╖Пр╖Вр╖П р╢║. р╢Ър╢нр╢Ър╖К, р╢╖р╢╗р╢нр╢▒р╖Пр╢зр╖КтАНр╢║р╢╕р╖К р╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╢▒р╢╗р╖Кр╢ор╢▒ р╖Бр╖Ыр╢╜р╖Ур╢▒р╖К р╢п, р╢зр╢вр╖К р╢╕р╖Др╢╜, р╖Гр╖Пр╢Вр╢ар╖Т р╖Гр╖Кр╢ор╖Фр╢┤р╢║, р╢╢р╖КтАНр╢╗р╖Тр╖Др╖Пр╢пр╖Ур╖Гр╖Кр╖Ар╢╗ р╢Ър╖Эр╖Ар╖Тр╢╜ р╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╖Ар╖Пр╖Гр╖Кр╢нр╖Ф р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖Пр╢нр╖Кр╢╕р╢Ъ р╢┤р╖Фр╢пр╖Фр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢п, р╢╕р╖Др╖Пр╢╖р╖Пр╢╗р╢нр╢║, р╢╗р╖Пр╢╕р╖Пр╢║р╢▒р╢║ р╖Ар╖Рр╢▒р╖Т р╖Ар╖Ур╢╗ р╢Ър╖Пр╖Ар╖КтАНр╢║р╢║р╢▒р╖К р╢п р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢╜р╖Ьр╖Ар╢з р╢пр╖Пр╢║р╖Пр╢п р╢Ър╢╗ р╢Зр╢нр╖Кр╢нр╖Ъ р╢║. р╢╜р╖Ьр╖А р╢┤р╖Гр╖Кр╖Ар╢▒ р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜р╢нр╢╕ р╢Жр╢╗р╖Кр╢ор╖Тр╢Ър╢║ р╢╜р╖Щр╖Г р╢╜р╖Ьр╖А р╢╢р╢╜ р╢нр╖Фр╢╜р╢▒р╢║р╖Ъ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖К р╢Ър╖Пр╢╗р╖Кр╢║р╢╖р╖Пр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Йр╢зр╖Фр╢Ър╢╗р╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Т р╢Ср╢Ър╖Кр╖Ар╢▒ р╖Гр╖Тр╢║р╖Ар╖Гр╖Ъ р╢╖р╖Фр╢пр╖Ър╖Бр╢┤р╖Пр╢╜р╢▒р╢║ р╖Др╖Рр╢й р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Кр╖Ар╖Ур╢╕р╖Щр╖Др╖Тр╢╜р╖П р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╖А р╢пр╖Пр╢║р╢Ъ р╖Ар╢▒р╖Ар╖П р╢▒р╖Ьр╢Ер╢▒р╖Фр╢╕р╖Пр╢▒р╢║р╖Т."},{"question":"ркЖрккркгрк╛ рк╕рлМрк░ркоркВркбрк│ркорк╛ркВ рк╕рлМркерлА ркорлЛркЯрлЛ ркЧрлНрк░рк╣ ркХркпрлЛ ркЫрлЗ?","answer":" ркЖрккркгрк╛ рк╕рлМрк░ркоркВркбрк│ркорк╛ркВ ркЖрка ркЧрлНрк░рк╣ ркЫрлЗ - ркмрлБркз, рк╢рлБркХрлНрк░, рккрлГркерлНрк╡рлА, ркоркВркЧрк│, ркЧрлБрк░рлБ, рк╢ркирк┐, ркпрлБрк░рлЗркирк╕ ркЕркирлЗ ркирлЕрккрлНркЪрлНркпрлБркиркЧрлБрк░рлБрк╕рлВрк░рлНркпркоркВркбрк│ркирлЛ ркЧрлБрк░рлБ рк╕рлВрк░рлНркпркоркВркбрк│ркирлЛ рк╕рлМркерлА ркорлЛркЯрлЛ ркЧрлНрк░рк╣ ркЧрлБрк░рлБ ркЫрлЗ ркЬрлЗ ркоркВркЧрк│ ркЕркирлЗ рк╢ркирк┐ ркЧрлНрк░рк╣рлЛркирлА рк╡ркЪрлНркЪрлЗ рк╕рлВрк░рлНркпркерлА рккрк╛ркВркЪркорк╛ркВ ркиркВркмрк░рлЗ ркЖрк╡рлЗрк▓ ркЫрлЗ. ркЧрлБрк░рлБ ркорлБркЦрлНркпркдрлНрк╡рлЗ рк╣рк╛ркИркбрлНрк░рлЛркЬркиркерлА ркмркирлЗрк▓рлЛ ркЫрлЗ. рккрк░ркВркдрлБ ркЕркирлНркп рк╡рк┐рк╢рк╛рк│ ркЧрлНрк░рк╣рлЛркирлА ркЬрлЗрко ркЧрлБрк░рлБркорк╛ркВ рк╕рк╛рк░рлА рк░рлАркдрлЗ рк╡рлНркпрк╛ркЦрлНркпрк╛ркпрк┐ркд ркиркХрлНркХрк░ рк╕рккрк╛ркЯрлАркирлЛ ркЕркнрк╛рк╡ ркЫрлЗ. ркдрлЗркирлА рк╕рлАркорк╛ркУ рккрк░ ркдрлЛрклрк╛рки ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ. ркЖркирк╛ рккрк░рк┐ркгрк╛ркорлЗ ркЕрк╣рлА ркз ркЧрлНрк░рлЗркЯ рк░рлЗркб рк╕рлНрккрлЛркЯ ркдрк░рлАркХрлЗ ркУрк│ркЦрк╛ркдрлБркВ ркПркХ рк╡рк┐рк╢рк╛рк│ ркдрлЛрклрк╛рки ркЫрлЗ ркЬрлЗ ркУркЫрк╛ркорк╛ркВ ркУркЫрлБркВ рлзрлнркорлА рк╕ркжрлАркерлА ркЕрк╕рлНркдрк┐ркдрлНрк╡ркорк╛ркВ ркЫрлЗ ркдрлЗрк╡рлБркВ ркорк╛ркирк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ, ркЬрлНркпрк╛рк░рлЗ ркдрлЗ рккрлНрк░ркерко ркЯрлЗрк▓рк┐рк╕рлНркХрлЛркк ркжрлНрк╡рк╛рк░рк╛ ркЬрлЛрк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлНркпрлБркВ рк╣ркдрлБркВ."},{"question":"Aami tomake bhalo baashi","answer":"I love you "},{"question":"Tunjukkan resipi untuk ayam lemon madu dengan langkah-langkah yang terperinci. ","answer":"Bahan: 2 keping isi dada ayam, 1 sudu besar kicap cair, ┬╜ sudu kecil lada sulah, 1 sudu besar tepung jagung, 4 sudu besar tepung gandum, minyak masakBahan sos lemon: 3 sudu besar jus lemon, 1 sudu kecil parutan kulit lemon (lemon zest), 3 sudu besar madu, 3 biji cili padi, bancuhan 1 sudu kecil tepung jagung + 1 sudu besar air, ┬╜ cawan air, sedikit garamCara memasak:1. Potong daging ayam secara kiub atau memanjang.2 Gaul isi ayam dengan tepung jagung, kicap dan lada sulah. Perap selama 30 minit.3. Kemudian, masukkan campuran tepung gandum dan tepung jagung ke dalam perapan dan gaul rata.4. Panaskan minyak dalam kuali, kemudian goreng ayam sehingga garing perang keemasan. Tuskan ayam goreng di atas paper towel. Ulangi sehingga ayam habis.5. Dalam kuali lain, masukkan bahan untuk sos lemon kecuali bancuhan tepung jagung. Seboleh-bolehnya gunakan kuali nonstick untuk mengelakkan madu melekat pada kuali."},{"question":"р┤ир┤┐р┤▓р┤╡р┤┐р┤▓р╡Ж р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤пр┤пр╡Бр┤Яр╡Ж р┤░р┤╛р┤╖р╡Нр┤Яр╡Нр┤░р┤кр┤др┤┐ р┤Жр┤░р┤╛р┤гр╡Н?","answer":"р┤жр╡Нр┤░р╡Чр┤кр┤др┤┐ р┤ор╡Бр╡╝р┤ор╡Б р┤Тр┤░р╡Б р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤пр╡╗ р┤░р┤╛р┤╖р╡Нр┤Яр╡Нр┤░р╡Ар┤пр┤Хр╡Нр┤Хр┤╛р┤░р┤┐р┤пр╡Бр┤В р┤ор╡Бр╡╗ р┤Ер┤зр╡Нр┤пр┤╛р┤кр┤┐р┤Хр┤пр╡Бр┤ор┤╛р┤гр╡Н, 2022 р┤ор╡Бр┤др╡╜ р┤Зр┤ир╡Нр┤др╡Нр┤пр┤пр╡Бр┤Яр╡Ж 15-р┤╛р┤ор┤др╡Нр┤др╡Жр┤пр╡Бр┤В р┤ир┤┐р┤▓р┤╡р┤┐р┤▓р╡Ж р┤кр╡Нр┤░р┤╕р┤┐р┤бр┤ир╡Нр┤▒р┤╛р┤пр╡Бр┤В р┤╕р╡Зр┤╡р┤ир┤ор┤ир╡Бр┤╖р╡Нр┤ар┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир╡Б. р┤Чр╡Лр┤др╡Нр┤░р┤╡р╡╝р┤Ч р┤╡р┤┐р┤нр┤╛р┤Чр┤др╡Нр┤др┤┐р╡╜р┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Нр┤Я р┤Жр┤жр╡Нр┤пр┤др╡Нр┤др╡Ж р┤╡р╡Нр┤пр┤Хр╡Нр┤др┤┐р┤пр╡Бр┤В р┤кр╡Нр┤░р┤др┤┐р┤нр┤╛ р┤кр┤╛р┤Яр╡Нр┤Яр╡Ар┤▓р┤┐р┤ир╡Н р┤╢р╡Зр┤╖р┤В р┤И р┤кр┤жр┤╡р┤┐р┤пр┤┐р┤▓р╡Жр┤др╡Нр┤др╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤░р┤гр╡Нр┤Яр┤╛р┤ор┤др╡Нр┤др╡Ж р┤╡р┤ир┤┐р┤др┤пр╡Бр┤ор┤╛р┤гр╡Н р┤Ер┤╡р╡╝."},{"question":"Berikan jawapan untuk teka-teki berikut: Bagi saya makanan, saya hidup, bagi saya minuman, saya mati, siapa saya?","answer":"Jawapannya ialah api. "},{"question":"щЧощвШя╝Ъф╕ЙцШЯхЬишЩЪцЛЯчО░хоЮхТМхвЮх╝║чО░хоЮцЦ╣щЭвцЬЙф╜ХцКХхЕея╝Я","answer":"чнФцбИя╝Ъф╕ЙцШЯхЬишЩЪцЛЯчО░хоЮхТМхвЮх╝║чО░хоЮцКАцЬпцЦ╣щЭвш┐ЫшбМф║ЖщЗНшжБчЪДчаФхПСхТМцКХхЕеуАВ"},{"question":"цмбуБоцо╡шР╜уБпф╜ХуБлуБдуБДуБжшй▒уБЧуБжуБДуВЛуБоуБЛя╝Я ф╕ЙщЗНчЬМуБоф╝КхЛвчеЮхооуБз18цЧеуАБуГЬуГйуГ│уГЖуВгуВвуБМш╗КуБДуБЩуБоф║║уВТцЙЛф╝ЭуБЖуВдуГЩуГ│уГИуБМуБВуВКуБ╛уБЧуБЯуАВф╕нхнжчФЯуБищлШцабчФЯ30ф║║уБРуВЙуБДуБМхПВхКауБЧуБ╛уБЧуБЯуАВчеЮчд╛уБоф╕нуБощБУуБпуАБуБЯуБПуБХуВУуБох░ПуБХуБДчЯ│уБзуБзуБНуБжуБДуБ╛уБЩуАВш╗КуБДуБЩуВТцК╝уБЩуБауБСуБзуБпщА▓уВАуБоуБМщЫгуБЧуБДуБЯуВБуАБчФЯх╛ТуБЯуБбуБпхЙНуБоуВ┐уВдуГдуБлуВ┐уВкуГлуВТч╡РуВУуБзх╝ХуБгх╝╡уВКуБкуБМуВЙщА▓уБ┐уБ╛уБЧуБЯуАВщХ╖уБДщЪОцо╡уБзуБпуАБхЙНуБоуВ┐уВдуГдуВТф╕КуБоцо╡уБлуБоуБЫуБжуБЛуВЙуАБх╛МуВНуБоуВ┐уВдуГдуВТф╕КуБТуБжуАБ1цо╡уБЪуБдщА▓уВУуБзуБДуБ╛уБЧуБЯуАВхе│хнРчФЯх╛ТуБпуАМш╗КуБДуБЩуВТцК╝уБЧуБЯуВКцМБуБгуБЯуВКуБЧуБжхдзхдЙуБзуБЧуБЯуАВуБзуВВуАБуБДуБДч╡МщиУуБлуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЧуБЯуАВ95цн│уБохе│цАзуБпуАМшЛеуБДф║║уБЯуБбуБМф╕АчФЯцЗ╕хС╜уВДуБгуБжуБПуВМуБжуАБуБиуБжуВВуБЖуВМуБЧуБЛуБгуБЯуБзуБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЧуБЯуАВуБУуБоуВдуГЩуГ│уГИуВТщЦЛуБДуБЯф║║уБпуАМчБ╜хо│уБоуБиуБНуБлуВВцЙЛф╝ЭуБЖуБУуБиуБМуБзуБНуВЛуВИуБЖуБлуАБш╗КуБДуБЩуБлцЕгуВМуБжуВВуВЙуБДуБЯуБДуБзуБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЧуБЯуАВ","answer":"ф╝КхЛвчеЮхооуБзчФЯх╛ТуБЯуБбуБМш╗КуБДуБЩуБоф║║уВТцЙЛф╝ЭуБЖуВдуГЩуГ│уГИ"},{"question":"╨Я╨╕╤В╨░╨╜╨╜╤П: ╤П╨║╨░ ╨╜╨░╨╣╨▓╤Ц╨┤╨╛╨╝╤Ц╤И╨░ ╨▒╤Г╨┤╤Ц╨▓╨╗╤П ╨▓ ╨а╨╡╨╜╨╜╤Ц? ╨Т╤Ц╨┤╨┐╨╛╨▓╤Ц╨┤╤М:","answer":"╨Я╨░╨╗╨░╤Ж ╨┐╨░╤А╨╗╨░╨╝╨╡╨╜╤В╤Г ╨С╤А╨╡╤В╨░╨╜╤Ц╤Ц. ╨ж╨╡ ╨▒╤Г╨┤╨╕╨╜╨╛╨║ ╨╖╨▓╨╡╨┤╨╡╨╜╨╕╨╣ ╤Г ╤Б╤В╨╕╨╗╤Ц ╤Д╤А╨░╨╜╤Ж╤Г╨╖╤М╨║╨╛╨│╨╛ ╨╝╨░╨╜╤М╤Ф╤А╨╕╨╖╨╝╤Г ╤Г 1613-1655 ╤А╤А. ╨Я╨╛╤З╨░╤В╨║╨╛╨▓╨╛ ╨┐╤А╨╛╨╡╨║╤В ╨┐╤А╨╕╨│╨╛╤В╤Г╨▓╨░╨▓ ╨Ц╨╡╤А╨╝╨╡╨╜ ╨У╨╛╤В╤М╤Ф, ╨░╨╗╨╡ ╨▒╤Г╨▓ ╤А╨░╨┤╨╕╨║╨░╨╗╤М╨╜╨╛ ╨╖╨╝╤Ц╨╜╨╡╨╜╨╕╨╣ ╨б╨░╨╗╨╛╨╝╨╛╨╜╨╛╨╝ ╨┤╨╡ ╨С╤А╨╛╤Б╨╛╨╝.  "},{"question":"H├гy viс║┐t mс╗Щt ─Сoс║бn v─Гn ├нt nhс║еt 200 chс╗п dс╗▒a tr├кn nс╗Щi dung ─С╞░с╗гc n├│i tс╗Ыi trong c├вu sau: C─РV S├┤ng Lam Nghс╗З An \\"mс╗Я hс╗Щi\\" tr├кn s├вn H├аng ─Рс║лyDс╗▒a tr├кn ti├кu ─Сс╗Б sau, h├гy viс║┐t mс╗Щt b├аi b├бo n├│i vс╗Б chс╗з ─Сс╗Б n├аy: Chс╗з tс╗Лch Hс║б viс╗Зn Mс╗╣ bс║пt ─Сс║зu th─Гm ch├вu ├Б, kh├┤ng ─Сс╗Б cс║нp ─Сс║┐n ─Р├аi Loan","answer":"Reuters dс║лn th├┤ng c├бo b├бo ch├н tс╗л V─Гn ph├▓ng cс╗зa Chс╗з tс╗Лch Hс║б viс╗Зn Pelosi cho hay, b├а ─Сang dс║лn ─Сс║зu mс╗Щt ph├бi ─Сo├аn cс╗зa quс╗Сc hс╗Щi Mс╗╣ ─Сс║┐n khu vс╗▒c с║дn ─Рс╗Щ D╞░╞бng - Th├бi B├мnh D╞░╞бng, bao gс╗Уm cс║г c├бc chuyс║┐n th─Гm Singapore, Malaysia, Nhс║нt v├а H├аn Quс╗Сc. Tuy nhi├кn, th├┤ng c├бo kh├┤ng ─Сс╗Б cс║нp ─Сс║┐n viс╗Зc liс╗Зu chuyс║┐n c├┤ng du cс╗зa b├а Pelosi c├│ thс╗Г bao gс╗Уm nhс╗пng ─Сiс╗Гm dс╗лng ch├вn kh├бc hay kh├┤ng. \\"Chuyс║┐n ─Сi sс║╜ tс║нp trung v├аo vс║еn ─Сс╗Б an ninh cс╗зa nhau, quan hс╗З ─Сс╗Сi t├бc kinh tс║┐ v├а quс║гn trс╗Л d├вn chс╗з с╗Я khu vс╗▒c с║дn ─Рс╗Щ D╞░╞бng - Th├бi B├мnh D╞░╞бng\\", v─Гn ph├▓ng cс╗зa b├а Pelosi cho biс║┐t th├кm. Gregory Meeks, Chс╗з tс╗Лch с╗жy ban ─Сс╗Сi ngoс║бi Hс║б viс╗Зn Mс╗╣, c┼йng c├│ mс║╖t trong ph├бi ─Сo├аn c├┤ng du ch├вu ├Б c├╣ng l├гnh ─Сс║бo c╞б quan lс║нp ph├бp n├аy. Ph├бi ─Сo├аn ─С├г khс╗Яi h├аnh tс╗л Hawaii ng├аy 31/7. B├а Pelosi tс╗лng dс╗▒ kiс║┐n ─Сс║┐n ─Р├аi Loan hс╗Уi th├бng 4 nh╞░ng kс║┐ hoс║бch bс╗Л ho├гn sau khi b├а nhiс╗Еm Covid-19. C├бc b├бo c├бo gс║зn ─С├вy cho thс║еy, viс╗Зc l├гnh ─Сс║бo Hс║б viс╗Зn Mс╗╣ ─Сс╗Лnh ─Сс║┐n th─Гm h├▓n ─Сс║гo ─С├г khiс║┐n Bс║пc Kinh phс║лn nс╗Щ v├а ─С╞░a ra h├аng loс║бt cс║гnh b├бo vс╗Б c├бc biс╗Зn ph├бp ─С├бp trс║г bс║▒ng qu├вn sс╗▒. Trong mс╗Щt cuс╗Щc ─Сiс╗Зn ─С├аm mс╗Ыi ─С├вy, Chс╗з tс╗Лch Trung Quс╗Сc Tс║нp Cс║нn B├мnh ─С├г cс║гnh b├бo Tс╗Хng thс╗Сng Mс╗╣ Joe Biden vс╗Б viс╗Зc Washington kh├┤ng n├кn \\"─С├╣a vс╗Ыi lс╗нa\\" trong vс║еn ─Сс╗Б ─Р├аi Loan. Ng╞░с╗Эi ─Сс╗йng ─Сс║зu Bс║пc Kinh c┼йng nhс║еn mс║бnh Mс╗╣ n├кn tu├вn thс╗з nguy├кn tс║пc mс╗Щt n╞░с╗Ыc Trung Quс╗Сc v├а Bс║пc Kinh ki├кn quyс║┐t phс║гn ─Сс╗Сi ─Р├аi Loan ─Сс╗Щc lс║нp c┼йng nh╞░ sс╗▒ can thiс╗Зp cс╗зa c├бc lс╗▒c l╞░с╗гng b├кn ngo├аi. Mс╗╣ kh├┤ng thiс║┐t lс║нp quan hс╗З ch├нnh thс╗йc vс╗Ыi ─Р├аi Loan nh╞░ng vс║лn duy tr├м quan hс╗З hс╗пu nghс╗Л v├а th├┤ng qua luс║нt cho ph├йp cung cс║еp v┼й kh├н cho h├▓n ─Сс║гo. C├╣ng ng├аy, truyс╗Бn th├┤ng nh├а n╞░с╗Ыc Trung Quс╗Сc dс║лn lс╗Эi ph├бt ng├┤n vi├кn cс╗зa Kh├┤ng qu├вn Trung Quс╗Сc tuy├кn bс╗С, Bс║пc Kinh sс║╜ \\"ki├кn quyс║┐t bс║гo vс╗З chс╗з quyс╗Бn v├а sс╗▒ to├аn vс║╣n l├гnh thс╗Х quс╗Сc gia\\". Theo Tuс║еn Anh (VietNamNet) https://vietnamnet.vn/chu-tich-ha-vien-my-bat-dau-tham-chau-a-khong-de-cap-den-dai-loan-2045012.html Trang Th├┤ng tin ─Сiс╗Зn tс╗н Docbao.vn C├┤ng ty Cс╗Х phс║зn Quang Minh Viс╗Зt Nam Giс║еy ph├йp thiс║┐t lс║нp Trang th├┤ng tin ─Сiс╗Зn tс╗н tс╗Хng hс╗гp tr├кn Internet sс╗С 2372/GP-STTTT cс║еp ng├аy 29/8/2014. S─РT: 024. 666.40816 ─Рс╗Лa chс╗Й: P604, Tс║зng 6, T├▓a nh├а Golden Field, Khu ─С├┤ thс╗Л mс╗Ыi Mс╗╣ ─Р├мnh 1, ph╞░с╗Эng Cс║зu Diс╗Еn, quс║нn Nam Tс╗л Li├кm, H├а Nс╗Щi Chс╗Лu tr├бch nhiс╗Зm nс╗Щi dung: ─Рiс╗Бu Thс╗Л B├нch; ─РT: 0903.263.198; Email: docbao@kib.vn ─Рс╗Нc b├бo trс╗▒c tuyс║┐n hiс╗Зn tс║бi chс╗Й sс╗н dс╗еng t├кn miс╗Бn duy nhс║еt l├а docbao.vn; ─Сс╗Щc giс║г l╞░u ├╜ tr├бnh nhс║зm lс║лn. Ch├нnh s├бch bс║гo mс║нt RSS"},{"question":"рдЖрдВрддрд░-рд░рд╛рдЬреНрдп (Inter-State) рдкреБрд░рд╡рдареЗ рдЖрдгрд┐ рд░рд╛рдЬреНрдпрд╛рдВрддрд░реНрдЧрдд (Intra- State) рдкреБрд░рд╡рдареЗ рдореНрд╣рдгрдЬреЗ рдХрд╛рдп?","answer":"IGST рдЕрдзрд┐рдирд┐рдпрдо рдХрд▓рдо 7(1), 7(2), рдЖрдгрд┐ 8(1), 8(2) рдордзреНрдпреЗ рдЕрдиреБрдХреНрд░рдореЗ рдЖрдВрддрд░-рд░рд╛рдЬреНрдп рдЖрдгрд┐ рд░рд╛рдЬреНрдпрд╛рдВрддрд░реНрдЧрдд рдкреБрд░рд╡рдареНрдпрд╛рдВрдЪреНрдпрд╛ рдиреЗрдордХреНтАНрдпрд╛ рд╡реНрдпрд╛рдЦреНрдпрд╛ рджрд┐рд▓реЗрд▓реНрдпрд╛ рдЖрд╣реЗрдд. рд╕рд╛рдорд╛рдиреНтАНрдпрдд: рдЬреЗрд╡реНрд╣рд╛ рдкреБрд░рд╡рдард╛рдХрд░реНрддреНрдпрд╛рдЪреЗ рд╕реНрдерд╛рди рдЖрдгрд┐ рдкреБрд░рд╡рдареНрдпрд╛рдЪреЗ рд╕реНрдерд╛рди рдПрдХрд╛рдЪ рд░рд╛рдЬреНрдпрд╛рдд рдЕрд╕рддреЗ, рддреНрдпрд╛ рдкреБрд░рд╡рдареНрдпрд╛рд╕ \\"рд░рд╛рдЬреНрдпрд╛рдВрддрд░реНрдЧрдд\\" рдкреБрд░рд╡рдард╛ рдЕрд╕реЗ рдорд╛рдирд▓реЗ рдЬрд╛рддреЗ рдЖрдгрд┐ рдЬреЗрд╡реНрд╣рд╛ рдкреБрд░рд╡рдард╛рдХрд░реНрддреНрдпрд╛рдЪреЗ рд╕реНрдерд╛рди рдЖрдгрд┐ рдкреБрд░рд╡рдардпрд╛рдЪреЗ рд╕реНрдерд╛рди рднрд┐рдиреНрди рд░рд╛рдЬреНрдпрд╛рдд рдЕрд╕рддреЗ, рддреЗрд╡реНрд╣рд╛ рддреНрдпрд╛ рдкреБрд░рд╡рдареНрдпрд╛рд╕ \\"рдЖрдВрддрд░-рд░рд╛рдЬреНрдп рдкреБрд░рд╡рдард╛\\" рдЕрд╕реЗ рдорд╛рдирд▓реЗ рдЬрд╛рддреЗ."},{"question":"Iza no tan├аna ejipsianina fahiny nalaza noho ny rava sy ny trano famakiam-boky goavam-be, iray amin'ireo lehibe indrindra tamin'ny fahagola?","answer":"Nalaza ny tan├аnanтАЩi Aleksandria ejipsianina noho ny rava sy ny tranomboky lehibe."},{"question":"Ebu Hanife'nin ├╢─Яrencileri hangi Alimlerdir?","answer":"S├╢zl├╝kte тАЬiki imamтАЭ anlam─▒na gelen тАЬ─░m├вmeynтАЭ (─░m├вm├вn), Hanef├о literat├╝r├╝nde Eb├╗ Han├оfe'nin talebeleri Eb├╗ Y├╗suf ve Muhammed b. Hasan e┼Я-┼Юeyb├вn├о hakk─▒nda kullan─▒lm─▒┼Яt─▒r. Mezhep f─▒kh─▒n─▒n te┼Яekk├╝l ve tedvininde b├╝y├╝k rol oynayan bu iki ├вlim hocalar─▒yla birlikte mezhebin imamlar─▒ olarak an─▒l─▒r."},{"question":"Malambe ndi chiyani?","answer":"Malambe, chipatso cha baobab, chimatengedwa ngati \\"chakudya chapamwamba\\" chifukwa chili ndi Vitamini C wochuluka, antioxidants, Iron, Potaziyamu, Calcium ndi Magnesium. "},{"question":"р╖Ар╖Гр╢╗ 45 р╢Ър╢з р╢┤р╖Гр╖Фр╖А р╢▒р╖Рр╖Ар╢н р╢Жр╢╗р╢╕р╖Кр╢╖р╖Ар╖Ц \\" р╢╗р╖Фр╖Гр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╢ар╢▒р╖Кр╢пр╖КтАНр╢╗ р╢Ьр╖Ар╖Ър╖Вр╢л р╢╕р╖Щр╖Др╖Щр╢║р╖Фр╢╕ \\" р╢║р╢зр╢нр╖Ъ , 2021 р╢пр╖У р╖Гр╢│ р╢Ьр╢╕р╢▒р╢з р╢Ср╢Ър╖Кр╖Ар╖Ц р╢║р╖Пр╢▒р╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п ?","answer":"р╢╜р╖Цр╢▒р╖П  25"},{"question":"Emen bebek neden kab─▒z olur?","answer":"├З├╝nk├╝ anne s├╝t├╝, anne taraf─▒ndan bebe─Яe ├╢zel olarak ├╝retilir, sindirimi ├зok kolayd─▒r ve ├зok b├╝y├╝k oranda emilir. Dolay─▒s─▒yla d─▒┼Яk─▒lama seyrektir."},{"question":"Ka ta╞Щaita labarin:  Wani mujallar Amurka mai tasiri ta ambaci sunan Gerry Adams a matsayin tsohon kwamandan IRA wanda da kansa ya zartar da \\"hukunce-hukuncen kisa\\" a kan magabtansa. Adams, mai shekara 64, ya dade yana musun kasancewa cikin kungiyar ta'addanci. Amma mujallar New Yorker ta wallafa wani sharhin kalmomi 15,000 na zarge-zargen da ake yi masa. Gungura ╞Щasa don bidiyo. Mujallar New Yorker ta zargi Gerry Adams, wanda aka zana, a matsayin tsohon kwamandan IRA. Yana da'awar cewa Adams da kansa ya ba da umarnin \\"╔Уata\\" mahaifiyar Jean McConville wanda aka jawo ta daga gidanta na Belfast ta hanyar 'yan bindiga masu rufe fuska a shekarar 1972 bayan an yi zargin cewa ita mai ba da labari ce ta sojojin Birtaniya. A shekarar da ta gabata ne 'yan sanda suka kama Adams da ke binciken kisan Mrs. McConville. A koyaushe ya musanta duk wani hannu kuma an sake shi ba tare da caji ba. Labarin ya ambaci Adams a matsayin babban memba na IRA kuma kwamandan soja da ke da alhakin Brigade na Belfast. Babu wani daga cikin da'awar da ke sabo amma tattara su ta mujallar <unk> a cikin wani labari mai ban tsoro mai taken <unk> Inda aka binne gawawwakin <unk> tare da wani taken da ke cewa Adams <unk> ya ba da izinin kisan kai <unk> ana ganin alama ce cewa shugaban Sinn Fein ba zai iya ╔Чaukar kansa a matsayin <unk> kar╔Уa╔У╔Уen fuskar <unk> na Irish Republicanism a Amurka ba. Mujallar ta yi i╞Щirarin cewa Gerry Adams, wanda aka zana, ya shiga IRA a cikin shekarun 1960 kuma ya wuce 'hukunce-hukuncen kisa' Patrick Radden Keefe, marubucin labarin New Yorker, ya rubuta: \\"An yi imanin cewa Adams ya shiga [IRA] a matsayin matashi, a tsakiyar shekarun sittin. Da yawa daga cikin tsoffin masu sa kai na IRA sun tabbatar min da cewa Adams ya kasance memba na kungiyar. <unk> Ya ce Adams ya jagoranci taron 'yan kunar bakin wake na IRA a Belfast don shirya harin bam na 1973 a London. Labarin ya kuma ce Adams ya tura wani dan kungiyar IRA zuwa New York don samo bindigogi na Armalite don amfani da sojojin Burtaniya, ya sake dawo da su a cikin jirgin ruwan QEII.","answer":"Shugaban Sinn Fein ya dade yana musun cewa tsohon dan kungiyar IRA ne. Mujallar ta ce Adams ya ba da umarnin a'╔Уace'mahaifiyar yara goma. Sun kuma yi zargin cewa yana wurin taron shirya harin ta'addanci a London."},{"question":"Oraci├│n 1: El distrito electoral est├б en Gales del Sur, situado en la orilla derecha del r├нo Afan, cerca de su desembocadura en la bah├нa de Swansea. Oraci├│n 2: El distrito electoral est├б situado en el sur de Gales, en la orilla derecha del r├нo Afan, cerca de su desembocadura en la bah├нa de Swansea. Pregunta: ┬┐Expresan la frase 1 y la frase 2 el mismo significado? - ┬┐S├н o No? - No lo s├й.","answer":"S├н, s├н."},{"question":"чмм1хПе: хНбх░ФщЗМца╝ц▓│цШпч╜Чщймх░╝ф║ЪчЪДч┤вч╜ЧхКащЗМц▓│чЪДцФпц╡Б. чммф║МхПе: хНбх░ФщЗМца╝ц▓│цШпч╜Чщймх░╝ф║ЪчЪДф╝Кхееч╜ЧхКащЗМц▓│чЪДцФпц╡Б. щЧощвШ:чммф╕АхПехТМчммф║МхПешбиш╛╛чЫ╕хРМчЪДцДПф╣ЙхРЧ? чЫ╕хРМш┐ШцШпф╕НхРМ?","answer":"чЫ╕хРМ"},{"question":"р░Чр░бр░┐р░пр░╛р░░р░В р░░р░╛р░ор░Хр▒Гр░╖р▒Нр░гр░╢р░░р▒Нр░о р░╕р░╛р░╣р░┐р░др▒Нр░пр░╕р▒Зр░╡р░ир▒Б р░др▒Жр░▓р▒Бр░кр░Вр░бр░┐?","answer":"р░Чр░бр░┐р░пр░╛р░░р░В р░░р░╛р░ор░Хр▒Гр░╖р▒Нр░г р░╢р░░р▒Нр░о р░╕р▒Бр░мр▒Нр░мр░ор▒Нр░о р░Ьр▒Нр░╡р░╛р░▓р░╛р░кр░др░┐ р░жр░Вр░кр░др▒Бр░▓р░Хр▒Б р░ор░╛р░░р▒Нр░Ър░┐ 6. 1919р░и р░Ер░ир░Вр░др░кр▒Бр░░р░В р░Ьр░┐р░▓р▒Нр░▓р░╛р░▓р▒Л р░Ьр░ир▒Нр░ор░┐р░Вр░Ър░╛р░бр▒Б. р░Жр░пр░и р░Ьр▒Ар░╡р░┐р░др░ор░Вр░др░╛ р░ор░╣р░мр▒Вр░мр▒Н р░ир░Чр░░р▒Н р░Ьр░┐р░▓р▒Нр░▓р░╛ р░Ер░▓р░Вр░кр▒Бр░░р░Вр░▓р▒Лр░ир▒З р░Чр░бр░┐р░Ър░┐р░Вр░жр░┐. р░Ир░пр░и р░др░┐р░░р▒Бр░кр░др░┐ р░╡р▒Зр░Вр░Хр░Яр░Хр░╡р▒Бр░▓ р░╢р░┐р░╖р▒Нр░пр▒Бр░бр▒Ир░и р░╡р▒Зр░▓р▒Вр░░р░┐ р░╢р░┐р░╡р░░р░╛р░ор░╢р░╛р░╕р▒Нр░др▒Нр░░р░┐ р░╡р░жр▒Нр░ж р░╡р░┐р░жр▒Нр░пр░▓р░ир░нр▒Нр░пр░╕р░┐р░Вр░Ър░╛р░бр▒Б.р░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр▒Гр░др░В, р░др▒Жр░▓р▒Бр░Чр▒Б, р░Хр░ир▒Нр░ир░б, р░Жр░Вр░Чр▒Нр░▓ р░╕р░╛р░╣р░┐р░др▒Нр░пр░╛р░▓р░▓р▒Л р░кр░Вр░бр░┐р░др▒Б р░бр░пр▒Нр░пр░╛р░бр▒Б. р░Хр░╡р░┐р░Чр░╛, р░кр░Вр░бр░┐р░др▒Бр░ир░┐р░Чр░╛, р░Хр░╛р░╡р▒Нр░п р░кр░░р░┐р░╖р▒Нр░Хр░░р▒Нр░др░Чр░╛, р░╢р░╛р░╕р░и р░кр░░р░┐р░╢р▒Лр░зр░Хр▒Бр░ир░┐р░Чр░╛, р░Ър░░р░┐р░др▒Нр░░р░Хр░╛р░░р▒Бр░ир░┐р░Чр░╛, р░╕р░Вр░Шр░╕р░Вр░╕р▒Нр░Хр░░р▒Нр░др░Чр░╛, р░Йр░жр▒Нр░пр░ор░Хр░░р▒Нр░др░Чр░╛ р░Хр▒Нр░░р░┐р░пр░╛р░╢р▒Ар░▓р░Х р░кр░╛р░др▒Нр░░р░ир▒Б р░кр▒Лр░╖р░┐р░Вр░Ър░╛р░бр▒Б.р░ир░┐р░Ьр░╛р░В р░░р░╛р░╖р▒Нр░Яр▒Нр░░р░Вр░▓р▒Л р░др▒Жр░▓р▒Бр░Чр▒Б р░нр░╛р░╖р░ир▒Б р░Ър░┐р░ир▒Нр░ир░Ър▒Вр░кр▒Б р░Ър▒Вр░бр░Яр░В р░╕р░╣р░┐р░Вр░Ър░▓р▒Зр░Х р░Жр░Вр░зр▒Нр░░ р░ор░╣р░╛р░╕р░нр░▓ р░Пр░░р▒Нр░кр░╛р░Яр▒Бр░Хр▒Б р░Хр▒Гр░╖р░┐ р░Ър▒Зр░╢р░╛р░░р▒Б. р░др▒Жр░▓р░Вр░Чр░╛р░гр░ор░Вр░др░╛ р░кр░░р▒Нр░пр░Яр░┐р░Вр░Ър░┐ тАШр░нр░╛р░Чр▒Нр░пр░ир░Чр░░р▒Н р░░р▒Зр░бр░┐р░пр▒ЛтАЩ р░жр▒Нр░╡р░╛р░░р░╛ р░кр▒Нр░░р░Ьр░▓р░ир▒Б р░Ър▒Ир░др░ир▒Нр░пр░кр░░р░┐р░Ър░╛р░░р▒Б. р░мр░╛р░▓р░╡р░┐р░др░Вр░др▒Бр░╡р▒Бр░ир▒Б р░╡р░┐р░╡р░╛р░╣р░ор░╛р░бр░Яр░Вр░др▒Лр░кр░╛р░Яр▒Б р░╡р░┐р░др░Вр░др▒Б р░╡р░┐р░╡р░╛р░╣р░╛р░▓р▒Б р░Ьр░░р░┐р░кр░┐р░Вр░Ър░╛р░бр▒Б. тАШр░╕р▒Бр░Ьр░╛р░дтАЩ р░кр░др▒Нр░░р░┐р░Хр░ир▒Б р░кр▒Нр░░р░╛р░░р░Вр░нр░┐р░Вр░Ър░╛р░░р▒Б.р░ор▒Жр░Хр░Вр░Ьр▒А р░Хр▒Ир░лр▒Ар░пр░др▒Нр░др▒Бр░▓р░ир▒Б р░╡р▒Нр░░р░╛р░пр░┐р░Вр░Ър░╛р░░р▒Б. тАШр░др▒Жр░▓р░Вр░Чр░╛р░г р░╢р░╛р░╕р░ир░╛р░▓р▒БтАЩ р░░р▒Жр░Вр░бр░╡ р░╕р░Вр░кр▒Бр░Яр░┐р░ир░┐ р░др▒Ар░╕р▒Бр░Хр▒Бр░╡р░Ър▒Нр░Ър░╛р░░р▒Б. р░Хр░ир▒Нр░ир░б р░╕р░╛р░╣р░┐р░др▒Нр░п р░Ър░░р░┐р░др▒Нр░░р░ир▒Б р░░р░╛р░╢р░╛р░░р▒Б. р░Хр░ир▒Нр░ир░бр░Хр░╡р░┐ р░░р░ир▒Нр░ир░бр▒Б р░░р░╛р░╕р░┐р░и тАШр░Чр░жр░╛р░пр▒Бр░жр▒Нр░зр░╛р░ир▒Нр░ир░┐тАЩ р░др▒Жр░▓р▒Бр░Чр▒Бр░ир░Хр▒Б р░Ер░ир▒Бр░╡р░жр░┐р░Вр░Ър░┐р░ир░╛р░бр▒Б. р░Ер░▓р░Вр░кр▒Бр░░р░В р░Ър░░р░┐р░др▒Нр░░, р░╡р░┐р░жр▒Нр░пр░╛р░░р░гр▒Нр░пр▒Бр░▓ р░Ър░░р░┐р░др▒Нр░░р░▓р░ир▒Б р░░р░╛р░╢р░╛р░бр▒Б. р░╡р▒Ар░░р░┐ р░Жр░др▒Нр░ор░Хр░е тАШр░╢р░др░кр░др▒Нр░░р░ВтАЩ 2006р░▓р▒Л р░Хр▒Зр░Вр░жр▒Нр░░р░╕р░╛р░╣р░┐р░др▒Нр░п р░Ер░Хр░╛р░бр░ор▒А р░Ер░╡р░╛р░░р▒Нр░бр▒Бр░ир░Вр░жр▒Бр░Хр▒Бр░Вр░жр░┐."},{"question":"Apakah maksud 'ganti tikar'? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut. ","answer":"Ia bermaksud berkahwin dengan adik isterinya (atau saudara suaminya) yang telah meninggal. Contoh ayat: Arif rela ganti tikar daripada mengahwini perempuan lain tambahan pula anak-anaknya amat manja dengan adik iparnya itu."},{"question":"Apakah maksud \\"adakah buaya menolak bangkai\\"?","answer":"Orang yang jahat tidak akan meninggalkan kesempatan untuk membuat kejahatan"},{"question":"уГАуВдуВиуГГуГИуБзя╝Сх║жуВДуБЫуБЯф║║уБМуГАуВдуВиуГГуГИуВТуВДуВБуБЯуБВуБиуБлф╜УщЗНуБМцИ╗уБгуБжуБЧуБ╛уБЖуБУуБиуВТф╜ХуБиуБДуБЖя╝Я","answer":"уГкуГРуВжуГ│уГЙуБзуБЩуАВ"},{"question":"WhatsApp silinen mesajlar─▒ nas─▒l g├╢rebilirim?","answer":"Android telefonlar i├зin Google Play Store'dan WhatsApp'─▒ indirin ve y├╝kleyin. WhatsApp'─▒ a├з─▒n ve ad─▒n─▒z, numaran─▒z dahil bilgilerinizi girin. Kurulum s─▒ras─▒nda sohbetlerinizi Google Drive'dan geri y├╝klemek isteyip istemedi─Яiniz sorulacak. Sohbetleri kurtarma i┼Яlemini ba┼Яlatmak i├зin тАЬGeri Y├╝kleтАЭ butonuna dokunun."},{"question":"рж╕ржорзБржжрзНрж░ ржЕрзНржпрж╛ржирж┐ржорзЛржи ржХрж┐","answer":"рж╕рж╛ржорзБржжрзНрж░рж┐ржХ ржЕрзНржпрж╛ржирж┐ржорзЛржи ржПржХржЯрж┐ ржкрзНрж░рж╛ржгрзА ржпрж╛ ржорж╣рж╛рж╕рж╛ржЧрж░рзЗ ржмрж╛рж╕ ржХрж░рзЗред ржПржЯрж┐рж░ ржЕрж╕ржВржЦрзНржп ржХрж╛ржБржЯрж╛ ржЕрж╕рзНрждрзНрж░ рж░ржпрж╝рзЗржЫрзЗ ржпрж╛ ржжрж┐ржпрж╝рзЗ ржПржЯрж┐ ржкрзНрж▓рж╛ржЩрзНржХржЯржи ржПржмржВ ржПржЗ ржЬрж╛рждрзАржпрж╝ ржкрзНрж░рж╛ржгрзАржХрзЗ ржзрж░рзЗ ржПржмржВ ржЦрж╛ржпрж╝ред"},{"question":"Makinde ti banki, ote╠гe╠гli atawo╠гn to je╠г ijo╠гba ni gbese pa nтАЩIbadan","answer":"Nitori bi wo╠гn s╠гe kuna lati san owo-ori sapo ijo╠гba, ijo╠гba ipinle╠г O╠гyo╠г ti tile╠гkun abawo╠гle awo╠гn ileefowopamo╠г, ileetura atawo╠гn ilees╠гe╠г aladaani mi-in pa nтАЩIbadan.Bo tile╠г je╠г pe wo╠гn ko daruko╠г awo╠гn ilees╠гe╠г ti wo╠гn ti pa o╠гhun, ileetura me╠гfa lo╠гbe╠г ofin ijo╠гba yii ba nidii, be╠гe╠г nijiya o╠гhun kan ileefowopamo╠г me╠гrin pe╠гlu ileepo me╠гta.LтАЩO╠гjo╠гbo╠г, To╠гsidee, с╗Нsс║╣ yii nigbimo╠г amus╠гe╠гya fun e╠гka ilees╠гe╠г to n gbowo ori sapo ijo╠гba ipinle╠г O╠гyo╠г lo╠гo╠г tile╠гkun awo╠гn ilees╠гe╠г aladaani naa pa.Nigba to n fidi ise╠гle╠г yii mule╠г fawo╠гn oniroyin nтАЩIbadan, alaga igbimo╠г to n to╠гpinpin awo╠гn to je╠г ijo╠гba ipinle╠г O╠гyo╠г ni gbese owo-ori, Are╠гmo╠г John Faleke, so╠г pe obitibiti milio╠гnu naira lawo╠гn banki, ote╠гe╠гli atawo╠гn ileepo naa je╠г ijo╠гba ge╠гge╠г bii owo-ori, o╠гke╠г aimo╠гye igba lawo╠гn si ti sin wo╠гn ni gbese naa, s╠гugbo╠гn ti wo╠гn ko╠г lati san an.Ge╠гge╠г bo s╠гe so╠г, lati aado╠гrun-un (90) o╠гjo╠г se╠гyin la ti mu iwe ikilo╠г lo╠гo╠г ba wo╠гn lo╠гko╠гo╠гkan pe ti wo╠гn ba kuna lati sanwo ori ti wo╠гn je╠г ijo╠гba, nis╠гe la maa ti ilees╠гe╠г wo╠гn pa. Le╠гyin aado╠гrun-un o╠гjo╠г ta a ti fun wo╠гn niwee ikilo╠г ye╠гn la lo╠гo╠г tile╠гkun ilees╠гe╠г wo╠гn pa nigba ti wo╠гn ko╠г lati san gbese naa.O waa bu e╠гnu ate╠г lu bi awo╠гn ilees╠гe╠г s╠гi s╠гe n je╠г gbese owo-ori pe╠гlu bi ijo╠гba s╠гe din ida marunlelogoji (35) ninu o╠гgo╠гrun-un ku ninu owo-ori tawo╠гn ilees╠гe╠г aladaani n san."},{"question":" Qual ├й a capital da Isl├вndia?","answer":"Reykjav├нk."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai apabila patah tumbuh nyiur itu, tumbuh nyiur jua akan gantinya\\"?","answer":"Yang hilang pasti berganti dengan yang serupa nya."},{"question":"Inona no atao hoe Fanambarana maneran-tany momba ny zon'olombelona?","answer":"Ny Fanambarana Iraisam-pirenena momba ny Zon'olombelona dia antontan-taratasy nolanian'ny Firenena Mikambana tamin'ny 1948. Izy io dia mamaritra ny zo fototra ananan'ny olombelona rehetra, toy ny zo hiaina, fahafahana, fitoviana, fahamendrehana, fiarovana, fahalalahana maneho hevitra. , fivavahana, fanabeazana, sy ny maro hafa. Izy io dia nametraka fitsipika eran-tany ho fiarovana ny zon'olombelona manerana izao tontolo izao."},{"question":"щЧощвШя╝Ъф╕ЙцШЯчЪДф║зхУБшо╛шобхТМх╖еф╕Ъшо╛шобцЦ╣щЭвцЬЙф╜ХчЙ╣чВ╣я╝Я","answer":"чнФцбИя╝Ъф╕ЙцШЯчЪДф║зхУБшо╛шобц│ищЗНчоАц┤БуАБчО░ф╗гхТМхКЯшГ╜цАзя╝Мш┐╜ц▒ВхЗ║шЙ▓чЪДчФицИ╖ф╜УщкМуАВ"},{"question":"ро╡ро┐ройро╛ : роЖропрпБро░рпНро╡рпЗродродрпНродро┐ройрпН родроирпНродрпИ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ : родройрпНро╡роирпНродро┐ро░ро┐"},{"question":"риХри┐ри░рикри╛ риХри░риХрйЗ риЗри╕ римри╛ри░рйЗ ри╡ри┐ри╕риери╛ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ рижрй▒ри╕рйЛ риХри┐ ри╣рйЗриари╛риВ рижри┐рй▒ридрйЗ рижри╛ риХрйА риЕри░рие ри╣рйИред\\"риЧриЙрйЬрйА риори╛ри▓ри╛ риори╣ри▓ри╛ рйл реери╣ри░ри┐ римри┐риирйБ риЕри╡ри░ риХрйНри░ри┐риЖ римри┐ри░риерйЗ реериЬрик ридрик ри╕рй░риЬрио риХри░рио риХриори╛ригрйЗ риЗри╣ри┐ риУри░рйИ риорйВри╕рйЗ реерйзрее ри░ри╣ри╛риЙ рееримри░рид риирйЗрио ри╕рй░риЬрио риори╣ри┐ ри░ри╣ридри╛ ридри┐рии риХри╛ риЖриврйБ рии рикри╛риЗриЖ реериЖриЧрйИ риЪри▓ригрйБ риЕриЙри░рйБ ри╣рйИ ринри╛риИ риКриВри╣ри╛ риХри╛риори┐ рии риЖриЗриЖ реерйзрееридрйАри░риери┐ риири╛риЗ риЕри░рйБ ризри░риирйА ринрйНри░риоридри╛ риЖриЧрйИ риариЙри░ рии рикри╛ри╡рйИ реериКри╣ри╛ риХри╛риори┐ рии риЖри╡рйИ риЗри╣ римри┐ризри┐ риУри╣рйБ ри▓рйЛриЧрии ри╣рйА рикридрйАриЖри╡рйИ реерйиреериЪридрйБри░ римрйЗриж риорйБриЦ римриЪриирйА риЙриЪри░рйИ риЖриЧрйИ риори╣ри▓рйБ рии рикри╛риИриР рееримрйВриЭрйИ риири╛ри╣рйА риПриХрйБ ри╕рйБризри╛риЦри░рйБ риУри╣рйБ ри╕риЧри▓рйА риЭри╛риЦ риЭриЦри╛риИриР реерййреериири╛риириХрйБ риХри╣ридрйЛ риЗри╣рйБ римрйАриЪри╛ри░ри╛ риЬри┐ риХриори╛ри╡рйИ ри╕рйБ рикри╛ри░ риЧри░ри╛риорйА реериЧрйБри░рйБ ри╕рйЗри╡ри╣рйБ риЕри░рйБ риири╛риорйБ ризри┐риЖри╡ри╣рйБ ридри┐риЖриЧри╣рйБ риориири╣рйБ риЧрйБриори╛риирйА реерйкреерймреерйзрймрйкрее\\"","answer":"риЗри╣ ри╕рйНри░рйА риЧрйБри░рйВ риЧрйНри░рй░рие ри╕ри╛ри╣ри┐рим риЬрйА рижрйЗ рикрй░риири╛ 216 ридрйЛриВ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЧрйБри░рйВ риЕри░риЬрии рижрйЗри╡ риЬрйА риЗри╣риири╛риВ римри╛ригрйАриЖриВ рижрйЗ ри▓ри┐риЦри╛ри░рйА ри╣рииредриЗри╕ риирйВрй░ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ риЕриирйБри╕ри╛ри░ ри╡ри┐риЦри┐риЖрии риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ,\\"(ри╣рйЗ ринри╛риИ!) рикри░риори╛ридриори╛ рижрйЗ ри╕ри┐риори░рии ридрйЛриВ римри┐риири╛ ри╣рйЛри░ ри╕ри╛ри░рйЗ (риори┐риерйЗ ри╣рйЛриП ризри╛ри░риори┐риХ) риХрй░рио ри╡ри┐риЕри░рие ри╣рии ред (рижрйЗри╡ридри┐риЖриВ риирйВрй░ рикрйНри░ри╕рй░рии риХри░рии ри╡ри╛ри▓рйЗ) риЬрик риХри░риирйЗ, ридрик ри╕ри╛ризригрйЗ, риЗрй░рижрйНри░рйАриЖриВ риирйВрй░ ри╡ри┐риХри╛ри░ри╛риВ ри╡ри▓рйЛриВ ри░рйЛриХриг ри▓риИ ри╣риа-риЬрйЛриЧ рижрйЗ ри╕ри╛ризрии риХри░риирйЗтАФриЗри╣ ри╕ри╛ри░рйЗ (рикрйНри░ринрйВ рижрйА рижри░риЧри╛ри╣ ридрйЛриВ) риЙри░рйЗ риЙри░рйЗ ри╣рйА риЦрйЛри╣ ри▓риП риЬри╛риВрижрйЗ ри╣рии редрйзред риориирйБрй▒риЦ ри╡ри░ридри╛риВ ри╕рй░риЬриори╛риВ рижрйЗ риирйЗрио ри╡ри┐риЪ ри░рйБрй▒риЭри╛ ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣рйИ, рикри░ риЙри╣риири╛риВ риЙрй▒рижриори╛риВ рижри╛ риорйБрй▒ри▓ риЙри╕ риирйВрй░ риЗриХ риХрйМрибрйА ринрйА риири╣рйАриВ риори┐ри▓рижри╛ ред ри╣рйЗ ринри╛риИ! риЬрйАри╡ рижрйЗ риири╛ри▓ рикри░ри▓рйЛриХ ри╡ри┐риЪ ри╕ри╛рие риири┐римри╛ри╣рйБриг ри╡ри╛ри▓ри╛ рикрижри╛ри░рие ри╣рйЛри░ ри╣рйИ (римри░рид риирйЗрио ри╕рй░риЬрио риЖрижри┐риХ ри╡ри┐риЪрйЛриВ риХрйЛриИ ринрйА) рикри░ри▓рйЛриХ ри╡ри┐риЪ риХрй░рио риири╣рйАриВ риЖриЙриВрижри╛ редрйзред риЬрйЗри╣рйЬри╛ риориирйБрй▒риЦ ридрйАри░рие риЙридрйЗ риЗри╢риири╛рии риХри░рижри╛ ри╣рйИ ридрйЗ (ридри┐риЖриЧрйА римриг риХрйЗ) ризри░ридрйА риЙридрйЗ ри░риЯрии риХри░рижри╛ рилри┐ри░рижри╛ ри╣рйИ (риЙри╣ ринрйА) рикрйНри░ринрйВ рижрйА рижри░риЧри╛ри╣ ри╡ри┐риЪ риери╛риВ риири╣рйАриВ ри▓рй▒рин ри╕риХрижри╛ редриЕриЬрйЗри╣ри╛ риХрйЛриИ ридри░рйАриХри╛ рикрйНри░ринрйВ рижрйА ри╣рйЫрйВри░рйА ри╡ри┐риЪ риХрй░рио риири╣рйАриВ риЖриЙриВрижри╛, риЙри╣ (ридри┐риЖриЧрйА риЗри╣риири╛риВ ридри░рйАриХри┐риЖриВ риири╛ри▓) ри╕ри┐ри░рйЮ ри▓рйЛриХри╛риВ риирйВрй░ ри╣рйА (риЖрикригрйЗ ризри░риорйА ри╣рйЛриг рижри╛) риири┐ри╢риЪри╛ рижри┐ри╡ри╛риВрижри╛ ри╣рйИ редрйиред (ри╣рйЗ ринри╛риИ! риЬрйЗ рикрй░рибри┐рид) риЪри╛ри░рйЗ ри╡рйЗриж рйЫримри╛риирйА риЙриЪри╛ри░ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ (ридри╛риВ риЗри╕ ридри░рйНри╣ри╛риВ ринрйА) рикрйНри░ринрйВ рижрйА ри╣рйЫрйВри░рйА ри╡ри┐риЪ риЯри┐риХри╛ригри╛ риири╣рйАриВ риори┐ри▓рижри╛ ред риЬрйЗри╣рйЬри╛ риориирйБрй▒риЦ рикри░риори╛ридриори╛ рижри╛ рикри╡ри┐ридрйНри░ риири╛рио (ри╕ри┐риори░риири╛) риири╣рйАриВ ри╕риориЭрижри╛ риЙри╣ (ри╣рйЛри░ ри╣рйЛри░ риЙрй▒рижриори╛риВ риири╛ри▓) риири┐ри░рйА рйЩрйБриЖри░рйА ри╣рйА рйЩрйБриЖри░рйА ри╕ри╣рйЗрйЬрижри╛ ри╣рйИ редрййред(ри╣рйЗ ринри╛риИ!) риири╛риириХ риЗри╣ риЗриХ ри╡ри┐риЪри╛ри░ рижрйА риЧрй▒ри▓ риЖриЦрижри╛ ри╣рйИ, риЬрйЗри╣рйЬри╛ риориирйБрй▒риЦ риЗри╕ риирйВрй░ ри╡ри░ридрйЛриВ ри╡ри┐риЪ ри▓ри┐риЖриЙриВрижри╛ ри╣рйИ риЙри╣ ри╕рй░ри╕ри╛ри░-ри╕риорйБрй░рижри░ ридрйЛриВ рикри╛ри░ ри▓рй░риШриг риЬрйЛриЧри╛ ри╣рйЛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ (риЙри╣ ри╡ри┐риЪри╛ри░ риЗри╣ ри╣рйИтАФри╣рйЗ ринри╛риИ!) риЧрйБри░рйВ рижрйА ри╕ри░рии рикри╡рйЛ, риЖрикригрйЗ риории ри╡ри┐риЪрйЛриВ ри╣рй░риХри╛ри░ рижрйВри░ риХри░рйЛ, ридрйЗ, рикри░риори╛ридриори╛ рижри╛ риири╛рио ри╕ри┐риори░рйЛ редрйкредрймредрйзрймрйкред\\""},{"question":"Write an answer to the following question: what is a word that means you're able to jump between a lot of things?","answer":"One possible word that conveys the ability to jump between a lot of things is \\"versatile.\\" Versatile means being able able to adapt or be adapted to many different functions or activities. Versatile individuals are adept at adapting and performing well in various tasks, roles, or areas of expertise. They possess a wide range of skills and can easily switch between different activities or subjects."},{"question":"родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпНроЯро┐ройрпН рооро┐роХ роорпБроХрпНроХро┐ропрооро╛рой родрпБро▒рпИроорпБроХроорпН роОродрпБ?","answer":"родрооро┐ро┤рпНроиро╛роЯрпНроЯро┐ройрпН рооро┐роХ роорпБроХрпНроХро┐ропрооро╛рой родрпБро▒рпИроорпБроХроорпН роЪрпЖройрпНройрпИ родрпБро▒рпИроорпБроХроорпН роЖроХрпБроорпН. роЗродрпБ роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН роХро┐ро┤роХрпНроХрпБ роХроЯро▒рпНроХро░рпИропро┐ро▓рпН роЕроорпИроирпНродрпБро│рпНро│родрпБ. роЗродрпБ роЗроирпНродро┐ропро╛ро╡ро┐ройрпН рооро┐роХ роорпБроХрпНроХро┐ропрооро╛рой родрпБро▒рпИроорпБроХроЩрпНроХро│ро┐ро▓рпН роТройрпНро▒ро╛роХрпБроорпН."},{"question":"шлЛхЫЮчнФщАЩхАЛхХПщбМя╝ЪхЬ░чРГф╕КцЬАщХ╖чЪДх▒▒шДИцШпхУкхАЛя╝Я","answer":"чнФцбИя╝ЪхоЙхЬ░цЦпх▒▒шДИ"},{"question":"Manana ny teny mikorontana ianao:YOFHFantaro ny teny marina.","answer":"Ny teny marina dia hoe \\"FOHY\\"."},{"question":"сЙасЛУсИИсИЭ сКасЙАсНН сЛ░сИисМГ сЙасКасЛ▓сИ▒ сЙ╡сЛНсИНсЛ╡ сКисННсЙ░сКЫ сЙ░сЛИсЛ│сМЕсКРсЙ╡сКХ сЛлсЙ░сИисНИсЛН сИЮсЙгсЛнсИН сКасИЭсИлсЙ╜ сЙ┤сКнсКЦ сКйсЙгсКХсЛл сКасЛ▓сИ▒ сИЭсИисЙ▒сКХ сИШсЙ╝ сКасИ╡сЙ░сЛЛсЛИсЙА?","answer":"сМНсКХсЙжсЙ╡ 4 сЙАсКХ 2013 сЛУ.сИЭ"},{"question":"╪п█Р ┘╛┘И┌Ъ╪к┘Ж█Р ╪к┘З ┌Б┘И╪з╪и ┘И╪▒┌й┌У╪ж: ┘╛┘З ┌й┘И┘Е ┌й╪з┘Д ┌й█Р ╪п ╪к┘И╪▒┘Ж┘И╪к┘И ┘Ж┌У█М┘И╪з┘Д ┘Б┘Д┘Е ┘Б╪│╪к█М┘И╪з┘Д ╪п ╪и┘К ╪и┘К ╪│┘К ┘Б┘Д┘Е┘И┘Ж┘И ┘Д╪о┘И╪з ╪к┘И┘Д█М╪п ╪┤┘И█М ┘Б┘Д┘Е ┘╛┘З ┘Д┘И┘Е┌У┘К ┌Б┘Д ╪о┘╛┘И╪▒ ┌й┌У╪Я","answer":"┘╛┘З █▓█░█▒█▒ ┌й╪з┘Д ┌й█Р"},{"question":"р╢▒р╖Тр╢пр╖Др╖Гр╖К р╢Ер╢░р╖КтАНр╢║р╖Пр╢┤р╢▒р╢║р╖Ъ р╢┤р╖Тр╢║р╖П р╢▒р╢╕р╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢▒р╖Тр╢пр╖Др╖Гр╖К р╢Ер╢░р╖КтАНр╢║р╖Пр╢┤р╢▒р╢║р╖Ъ р╢┤р╖Тр╢║р╖П р╖Гр╖У. р╢йр╢╢р╖К. р╢йр╢╢р╖К. р╢Ър╢▒р╖Кр╢▒р╢▒р╖Кр╢Ьр╢╗ р╢╕р╖Др╢нр╖Пр╢║."},{"question":"Qual distrito brasileiro tem a sigla DF?","answer":"Distrito Federal."},{"question":"Araka ity lahatsoratra manaraka ity, nahoana no tsy nilain 'i Niry ho fantatra akory ny karamany isam-bolana?Mahandro ny manadio trano, manasa lamba sy mipasoka no raharahako. Toy izany ihany no karazana asa fahita eto Antananarivo ho an'ny zazavavy toa anay hoy ramatoa Ravelo (mpampiasa ahy). Mampaka-bary avy any ambanivohitra anefa ry zareo, koa mbola fanampin'asako ny totovary. Manontany ny karamako ianao. Tsy noresahina amiko na teo anatreako io. Angamba fitonjato isam-bolana eo satria vao manomboka toy izany koa mantsy no raisin-dry Soa sy Avoko zokiko. Diso anefa ny hoe \\"raisiny\\". Ry Soa sy Avoko no miasa sy mikarama, ry Dada kosa no miakatra isam-bolana nandray ny karamany ary tsy maintsy ho toy izany koa no hataony amin' ny karamako. Noho izany dia tsy nilaiko akory ny hahalala izay karamako hatramin' izao. Ianao manontany ahy no nahatonga ahy ho liana hahafantatra izay vidin-kasasarako ankehitriny. Koa hataoko izay hahalalana izany na ho avy amin' Madama na ho avy amin'i Dada izay ho avy ato ho ato satria hifarana ny volana. Eny, na dia tsy handraisako variraiventy aza dia tsara ho fantatra ny sandan'asako izay tombanako ho avo dia avo raha ny habetsahan' ny asa sy ny zavatra tsy maintsy leferina no heverina, sao mantsy karazam-panandevozana izao mihatra amiko izao. Mbola tsy foana ny fanandevozana! Hoy ny eritreritry Ramavo. Nahorony ny taratasin' Niry na dia tsy mbola voavakiny hatrany amin'ny farany aza. Tapa-kevira Ramavo hanampy ny zana-drahavaviny. Rafitra vaovao isian'ny fitovian-jo ho an'ny olona rehetra eo amin ny firenena no mahamaika, raha tsy izany dia tsy hisy famonjena ho an'ny tsirairay, hoy indray ny eritreritry Ramavo. Izany no marina vaovao andraisan' ny firenena.","answer":"Tsy nilain 'i Niry ho fantatra akory ny karamany isam-bolana satria ny rainy no tonga maka ny karamany fa tsy mba raisiny mivantana akory."},{"question":"┘Е┘Ж ┘З┘К ╪г┘В╪п┘Е ╪з┘Д┘Е┘Е╪з┘Д┘К┘Г ┘Б┘К ╪з┘Д╪╣╪з┘Д┘Е╪Я","answer":"┘Е┘Е┘Д┘Г╪й ╪к┘К┘Д┘Е┘И┘Ж."},{"question":"O est├бdio Arena da Baixada pertence a qual time?","answer":"A Arena da Baixada pertence ao Athletico-PR."},{"question":"Looy ligg├йey?","answer":"What do you do for a living?"},{"question":"Petikan: Tarian merupakan gerak tubuh yang dilakukan secara berirama dan penuh penghayatan. Unsur utama dalam tarian ialah gerakan yang melibatkan semua anggota badan penari. Elemen ini menjadikan tarian yang dipersembahkan lebih harmoni dan memberikan kesan yang baik kepada penonton. Terdapat berbagai-bagai jenis tarian di Malaysia yang dapat dibanggakan. Antaranya termasuklah tarian tradisional, tarian rakyat dan tarian kontemporari. Setiap tarian mengandungi nilai seni dan kreativiti yang tinggi. Tarian akan menjadi lebih menarik apabila penari menggayakan busana, tatarias dan aksesori yang memiliki keindahan tersendiri. Rentetan itu, pelbagai program telah dilaksanakan bagi memperlihatkan kepentingan pelibatan remaja dalam bidang ini seperti aktiviti kesenian dan kebudayaan yang dijalankan di sekolah. Aktiviti tarian memainkan peranan penting dalam membentuk sahsiah dan jati diri remaja. Pelibatan remaja dalam bidang seni tari dapat menonjolkan bakat dan potensi diri mereka yang lahir secara semula jadi. Secara tidak langsung kebolehan ini boleh digilap dan dibangunkan agar menyambung tradisi pada masa depan. Seterusnya, aktiviti tarian dapat membina keyakinan dan keberanian seseorang individu untuk tampil di hadapan semasa membuat persembahan.Proses penguasaan seni tari yang dipelajari meliputi kemampuan individu menghafal gerakan, memahami dan menghayati sesuatu tarian. Seterusnya, tarian berupaya melahirkan keupayaan remaja untuk menguasai sesuatu gerakan kreatif. Kebiasaannya individu yang menceburi bidang tarian ini lebih cekap menghafal dan mengimbangi diri mereka dalam sesuatu perkara. Melalui pelibatan ini, remaja juga dapat mengetahui susur galur keturunan dan sejarah tarian tradisional di Malaysia. Hal ini memberikan nilai tambah terhadap pengetahuan am seseorang remaja. Tambahan pula, melalui pertandingan tarian yang disertai dapat menyatukan pelajar berbilang bangsa tanpa mengira kaum.Pembabitan remaja dalam bidang seni tari juga mampu melahirkan individu yang berdisiplin tinggi. Hal ini dikatakan demikian kerana persembahan tarian memerlukan penari yang berdisiplin, menepati masa dan memberikan sepenuh komitmen semasa latihan, persediaan sebelum persembahan, semasa persembahan ataupun selepas persembahan. Dengan adanya tarian, remaja akan lebih berdikari dan terdidik untuk mengimbangi diri dalam pelajaran serta aktiviti kokurikulum yang disertai. Hasil kejayaan yang dicapai dalam pertandingan tarian akan menyuntik semangat kepada golongan remaja ini untuk terus maju dan berjaya. Bagi menyemarakkan pelibatan remaja dalam aktiviti ini, sokongan ibu bapa penting dengan memberikan peluang kepada anak-anak untuk mengambil bahagian dalam seni tari. Sekatan dan sikap yang terlalu mengongkong aktiviti anak akan melemahkan perkembangan diri mereka. Ibu bapa juga perlu membantu anak-anak memilih bidang tarian yang diminati dan mempunyai hala tuju. Selain itu, motivasi yang diberikan secara berterusan mampu melahirkan anak-anak yang aktif dalam seni tari. Sebagai rakyat Malaysia, kita sewajarnya mempertahankan warisan seni budaya bangsa agar terus bertahan dalam mendepani zaman moden ini.Berdasarkan petikan di atas, nyatakan peranan-peranan ibu bapa untuk menggalakkan penyertaan anak-anak dalam bidang tarian.        ","answer":"Ibu bapa berperanan menyokong dan memberikan peluang kepada anak-anak untuk mengambil bahagian dalam seni tari. Selain itu, ibu bapa juga perlu membantu anak-anak memilih bidang tarian yang diminati dan mempunyai hala tuju dan memotivasikan anak-anak secara  secara  supaya aktif dalam seni tari."},{"question":"Ahoana no ahafantarana fa tena tia ny olona iray?","answer":"Lazaina fa tena tia ny olona iray amin'ny fahatsapany fifandraisana ara-pihetseham-po mahery vaika, amin'ny fieritreretany tsy tapaka ny olon-tiany ary amin'ny fananany faniriana hizara fotoana akaiky amin'izy ireo."},{"question":"р╖Жр╖Пр╖Гр╖Кр╢зр╖К р╢Зр╢▒р╖Кр╢йр╖К р╖Жр╖Тр╢║р╖Фр╢╗р╖Тр╢║р╖Гр╖К р╢Ър╢нр╖П р╢╕р╖Пр╢╜р╖Пр╖Ар╖Ъ р╢йр╖Ьр╢╕р╖Тр╢▒р╖Тр╢Ър╖К р╢зр╖Ьр╢╗р╖Щр╢зр╖Э р╢░р╖Пр╖Ар╢▒р╢║ р╢Ър╢╗р╢▒ р╢╕р╖Эр╢зр╢╗р╖К р╢╗р╢ор╢║ р╢Ър╖Фр╢╕р╢Ър╖Кр╢п?","answer":"р╢йр╖Ьр╢вр╖К р╢ар╖Пр╢вр╢╗р╖К"},{"question":"рооро▒роХрпНроХроХрпН роХрпВроЯро╛родродрпБ, рооро▒роХрпНроХроХрпН роХрпВроЯро┐ропродрпБ роОро╡ро▒рпНро▒рпИ ?","answer":"роТро░рпБро╡ро░рпН роироороХрпНроХрпБроЪрпН роЪрпЖропрпНрод роиройрпНроорпИропрпИ роТро░рпБроиро╛ро│рпБроорпН рооро▒роХрпНроХроХрпНроХрпВроЯро╛родрпБ. роТро░рпБро╡ро░рпН роироороХрпНроХрпБроЪрпН роЪрпЖропрпНрод родрпАроорпИропрпИ роЕрокрпНрокрпКро┤рпБродрпЗ рооро▒роирпНродрпБ ро╡ро┐роЯ ро╡рпЗрогрпНроЯрпБроорпН. роОройро╡рпЗ,  рооро▒роХрпНроХ роХрпВроЯро╛родродрпБ роиройрпНроорпИ роЖроХрпБроорпН; рооро▒роХрпНроХроХрпНроХрпВроЯро┐ропродрпБ родрпАроорпИ роЖроХрпБроорпН."},{"question":"1077х╣┤уАБча┤щЦАуБХуВМуБЯчЪЗх╕ЭуГПуВдуГ│уГкуГТя╝Фф╕ЦуБМуАБцХЩчЪЗуВ░уГмуВ┤уГкуВжуВ╣я╝Чф╕ЦуБлщЫкуБоф╕нуБзши▒уБЧуВТф╣ЮуБДуАБуВДуБгуБиши▒уБХуВМуБЯуБиуБДуБЖф║Лф╗╢уВТф┐ЧуБлф╜ХуБиуБДуБЖуБзуБЧуВЗуБЖя╝Я","answer":"уВлуГОуГГуВ╡уБох▒Иш╛▒уБзуБЩуАВ"},{"question":"Wane ne ya gaji Ali bin Yusuf?","answer":"Tashfin bin Ali ya gaje shi."},{"question":"р╢Фр╢▒р╖Кр╢ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╖П р╖Ар╖Пр╢╗р╢╕р╖К р╢Ър╖Ар╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢Ър╖Тр╢║р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢Фр╢▒р╖Кр╢ар╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╖П р╖Ар╖Пр╢╗р╢╕р╖К р╢Ър╖Ар╖Тр╢║р╢Ър╖К р╢╕р╖Щр╢▒р╖Кр╢▒.р╢Лр╢й р╢║р╢▒ р╢╗р╖Ар╖Фр╢╕р╢з р╢┤р╢┤р╖Фр╖Ар╢║р╖Т р╢п р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ър╢┤р╖Др╢нр╢з р╢Ср╢▒ р╢Ър╖Ьр╢з р╢▒р╖Тр╖Ар╢╜р╢║р╖Т р╢С р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ър╢┤р╖Ьр╢╜р╖Кр╢╜р╢Ър╖К р╢┤р╖Рр╢▒р╖Кр╢▒р╢з р╢╢р╢║ р╢▒р╖Ьр╖Гр╖Тр╢н р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ър╢┤р╢нр╖Кр╢нр╖Тр╢▒р╖Т р╢пр╖Щр╖Ар╖Тр╢│р╖Фр╢▒р╖Т р╢┤р╖Тр╢▒р╖К р╢пр╖Ур╢┤ р╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ"},{"question":"сАбсА▒сАмсААсА║сАХсАл сАЩсА▒сА╕сАБсА╜сАФсА║сА╕сААсАнсАпсАЦсА╝сА▒сАХсАлсБЛ сАбсАЩсА╗сАнсАпсА╕сАЮсАмсА╕ Grand Slam сАХсА╝сАнсАпсАДсА║сАХсА╜сА▓сААсА╝сАосА╕сАРсА╜сА▒сААсАнсАп сАбсАЩсА╗сАмсА╕сАЖсАпсА╢сА╕сАФсАнсАпсАДсА║сАБсА▓сА╖сАРсА▓сА╖сАЮсА░","answer":"Rafael Nadal"},{"question":"Dс╗▒a tr├кn ti├кu ─Сс╗Б sau, h├гy viс║┐t mс╗Щt ─Сoс║бn v─Гn tс╗Сi ─Сa 500 chс╗п: Vay ng├вn h├аng bс╗Л ├йp mua th├кm 2 tс╗Й ─Сс╗Уng bс║гo hiс╗Гm, Ng├вn h├аng Nh├а n╞░с╗Ыc n├│i g├м?","answer":"Mс╗Ыi ─С├вy, Ng├вn h├аng Nh├а n╞░с╗Ыc nhс║нn ─С╞░с╗гc phс║гn ├бnh cс╗зa chс╗Л N.T.L ─Сi vay mua nh├а tс║бi mс╗Щt ng├вn h├аng th╞░╞бng mс║бi cс╗Х phс║зn bс╗Л ├йp mua th├кm g├│i bс║гo hiс╗Гm nh├вn thс╗Н. \\"Nh├вn vi├кn n╞бi t├┤i trс╗▒c tiс║┐p k├╜ hс╗У s╞б cho biс║┐t, ─С├вy l├а 'quy ╞░с╗Ыc' cс╗зa ng├вn h├аng. Khi t├┤i ─Сс║┐n k├╜ hс╗гp ─Сс╗Уng vay, nh├вn vi├кn ng├вn h├аng ─С├г mс╗Эi 1 ─Сс║бi l├╜ bс║гo hiс╗Гm (l├а ─Сс╗Сi t├бc cс╗зa ng├вn h├аng) ─Сс║┐n v├а ─С╞░a cho t├┤i hс╗У s╞б y├кu cс║зu bс║гo hiс╗Гm nh├вn thс╗Н gi├б trс╗Л 2 tс╗Й ─Сс╗Уng, mс╗йc ph├н hс║▒ng n─Гm l├а 45 triс╗Зu ─Сс╗Уng. Ph├н bс║гo hiс╗Гm cс╗Щng khoс║гn vay mua nh├а l├а mс╗Щt g├бnh nс║╖ng lс╗Ыn vс╗Ыi gia ─С├мnh t├┤i\\" - chс╗Л N.T.L cho hay. Kh├бch h├аng n├аy c┼йng cho biс║┐t ─С├г bс║еt ─Сс║пc d─й phс║гi k├╜ hс╗У s╞б y├кu cс║зu bс║гo hiс╗Гm v├м ─С├г ─Сс║┐n hс║бn trс║г tiс╗Бn nh├а v├а rс║еt cс║зn khoс║гn vay n├аy. Trс║г lс╗Эi vс╗Б tr╞░с╗Эng hс╗гp n├аy, Ng├вn h├аng Nh├а n╞░с╗Ыc cho biс║┐t, ph├бp luс║нt vс╗Б kinh doanh bс║гo hiс╗Гm ─С├г c├│ c├бc quy ─Сс╗Лnh: Tс╗Х chс╗йc, c├б nh├вn c├│ nhu cс║зu tham gia bс║гo hiс╗Гm c├│ quyс╗Бn lс╗▒a chс╗Нn doanh nghiс╗Зp bс║гo hiс╗ГmтАж Kh├┤ng tс╗Х chс╗йc, c├б nh├вn n├аo ─С╞░с╗гc ph├йp can thiс╗Зp tr├бi ph├бp luс║нt ─Сс║┐n quyс╗Бn lс╗▒a chс╗Нn doanh nghiс╗Зp bс║гo hiс╗Гm, chi nh├бnh n╞░с╗Ыc ngo├аi cс╗зa b├кn mua bс║гo hiс╗Гm; doanh nghiс╗Зp bс║гo hiс╗Гm, chi nh├бnh n╞░с╗Ыc ngo├аi kh├┤ng ─С╞░с╗гc ├йp buс╗Щc c├бc tс╗Х chс╗йc, c├б nh├вn mua bс║гo hiс╗Гm d╞░с╗Ыi mс╗Нi h├мnh thс╗йc. Do ─С├│, ─Сс╗Сi vс╗Ыi nс╗Щi dung phс║гn ├бnh li├кn quan ─Сс║┐n viс╗Зc c├┤ng ty bс║гo hiс╗Гm nh├вn thс╗Н ├йp buс╗Щc b├а L mua bс║гo hiс╗Гm th├м c├│ thс╗Г li├кn hс╗З hoс║╖c gс╗нi ─С╞бn ─Сс║┐n Bс╗Щ T├аi ch├нnh/c├┤ng ty bс║гo hiс╗Гm ─Сс╗Г ─С╞░с╗гc xem x├йt, xс╗н l├╜. Ng├вn h├аng Nh├а n╞░с╗Ыc ─С├г c├│ chс╗Й ─Сс║бo c├бc tс╗Х chс╗йc t├нn dс╗еng c├│ hoс║бt ─Сс╗Щng ─Сс║бi l├╜ bс║гo hiс╗Гm phс║гi chс║еp h├аnh nghi├кm c├бc quy ─Сс╗Лnh cс╗зa ph├бp luс║нt vс╗Б kinh doanh bс║гo hiс╗Гm; t─Гng c╞░с╗Эng kiс╗Гm tra, kiс╗Гm so├бt nс╗Щi bс╗Щ ─Сс╗Сi vс╗Ыi hoс║бt ─Сс╗Щng ─Сс║бi l├╜ bс║гo hiс╗Гm tr├кn to├аn hс╗З thс╗Сng v├а xс╗н l├╜ nghi├кm nhс╗пng tr╞░с╗Эng hс╗гp y├кu cс║зu kh├бch h├аng phс║гi mua c├бc loс║бi bс║гo hiс╗Гm khi cс║еp t├нn dс╗еng cho kh├бch h├аng. Tr╞░с╗Ыc ─С├│, v├аo th├бng 4, B├бo Lao ─Рс╗Щng tс╗лng c├│ b├аi phс║гn ├бnh \\"Vay ng├вn h├аng 400 triс╗Зu mua nh├а, bс╗Л \\"├йp\\" mua th├кm 300 triс╗Зu bс║гo hiс╗Гm\\". Theo ─С├│, ─Сс║┐n vay ng├вn h├аng sс╗С tiс╗Бn 400 triс╗Зu ─Сс╗Уng ─Сс╗Г mua c─Гn hс╗Щ chung c╞░ nh╞░ng anh N.V.H chс╗Й ─С╞░с╗гc giс║гi ng├вn nс║┐u mua k├иm th├кm g├│i bс║гo hiс╗Гm nh├вn thс╗Н 300 triс╗Зu ─Сс╗Уng. Ph├нa nh├вn vi├кn ng├вn h├аng cho biс║┐t ─С├вy l├а mс╗Щt \\"─Сiс╗Бu kiс╗Зn ─Сс╗Г ng├вn h├аng giс║гi ng├вn\\"."},{"question":"Quelles sont les principales caract├йristiques de l'art contemporain et comment il refl├иte les tendances et les pr├йoccupations de la soci├йt├й moderne ?","answer":"L'art contemporain est caract├йris├й par la diversit├й des m├йdiums, l'exp├йrimentation, la remise en question des conventions artistiques, et la r├йflexion sur des probl├йmatiques sociales, politiques et culturelles actuelles. Il refl├иte les pr├йoccupations et les id├йes de la soci├йt├й moderne."},{"question":"Apakah etika penggunaan bendera negara Malaysia iaitu Jalur Gemilang?","answer":"1. Sekiranya Jalur Gemilang ingin dipasang pada tiang besar seperti bangunan pejabat atau sekolah, bendera tersebut mestilah dinaikkan menggunakan tali pada waktu pagi dan diturunkan pada waktu petang hari yang sama. Kebiasaanya di Malaysia, bendera dinaikkan pada jam 7 pagi dan diturunkan sebelum jam 7 malam 2. Bendera tidak boleh dibiarkan meleret ke tanah semasa dinaikkan dan diturunkan. Bendera tersebut hendaklah ditatang atau diselimpangkan di bahu 3. Individu yang ditugaskan untuk menaik dan menurunkan bendera mestilah berpakaian kemas. 4. Jika berlaku kematian pembesar, bendera hendaklah dikibarkan separuh tiang, maka bendera tersebut perlulah dinaikkan sehingga ke puncak dahulu, kemudian diturunkan perlahan-lahan hingga ke separuh tiang sebagai tanda berkabung 5. Bendera boleh dibuat sebagai baju dengan syarat memotong kain lain yang mempunyai warna bendera. Memotong bendera menandakan seseorang itu tidak menghormati negara 6. Bendera tidak boleh dibuat kain kelubung untuk menutup kepala 7. Bendera yang telah lusuh warnanya, atau telah koyak akibat dikibarkan terlalu lama hendaklah dimusnahkan. Cara memusnahkan bendera ialah dengan dibakar. Jangan buang bendera lama di tong sampah atau tong kitar semula. 8. Jangan kibarkan bendera yang lusuh atau yang sudah koyak atau tinggal separuh."},{"question":"A wace Jaha aka haifi Patience Goodluck Jonathan?","answer":"Jahar Rivers"},{"question":"╪│106 - ┘Е┘Ж ╪з┘Д╪░┘К ╪║┘К╪▒ ╪е╪│┘Е ╪з┘Д╪│┘К╪п╪й ╪▓┘К┘Ж╪и ╪и┘Ж╪к ╪м╪н╪┤ ╪е┘Д┘Й╪и╪▒╪й ╪Я","answer":"╪м106 - ╪з┘Д╪▒╪│┘И┘Д ╪╡┘Д┘Й ╪з┘Д┘Д┘З ╪╣┘Д┘К┘З ┘И╪│┘Д┘Е"},{"question":"рдЦрд╛рд▓реАрд▓ рд╢реНрд▓реЛрдХрд╛рдЪрд╛ рд╕реЛрдкреНрдпрд╛ рдорд░рд╛рдареАрдд рдЕрд░реНрде рд╕рд╛рдВрдЧрд╛ рд╢реНрд▓реЛрдХ:рдЖрд│рд╕реА рддреЗрдЪрд┐ рд╕рд╛рдХреНрд╖рдкреА рд╣реЛрддреА ред рдкрд╛рдкреА рддреЗрдЪрд┐ рдкреНрд░рд╕реНрддрд╛рд╡рддреА редрдирд┐рдВрджрдХ рддреЗрдЪрд┐ рд╡рдВрджреВрдВ рд▓рд╛рдЧрддреА ред рднрдХреНрддрд┐рдорд╛рд░реНрдЧрд╛рд╕реА рее рейрейреердЕрд░реНрде:","answer":"рдЬреЗ (рд╢реНрд░рд╡рдгрд╛рдкреВрд░реНрд╡реА) рдЖрд│рд╢реА рд╣реЛрддреЗ рддреЗ рдЙрджреНрдпреЛрдЧреА рдмрдирддрд╛рдд, рдЬреЗ рдХреБрдгреА рдкрд╛рдкреА рд╣реЛрддреЗ, рддреНрдпрд╛рдВрдирд╛ (рдХреГрддрдХрд░реНрдорд╛рдЪрд╛) рдкрд╢реНрдЪрд╛рддреНрддрд╛рдк (рд╣реЛрдКрди рддреНрдпрд╛рдВрдЪреА рдЪрд┐рддреНрддрд╢реБрджреНрдзреА) рд╣реЛрдК рд▓рд╛рдЧрддреЗ. рдЬреЗ рдХреБрдгреА (рд╢реНрд░рд╡рдгрд╛рдкреВрд░реНрд╡реА) рднрдХреНрддрд┐рдорд╛рд░реНрдЧрд╛рдЪреА рдирд┐рдВрджрд╛ рдХрд░реАрдд рд╣реЛрддреЗ, рддреЗ (рдЖрддрд╛ рд╢реНрд░рд╡рдгрд╛рдореБрд│реЗ рднрдХреНрддреАрдЪреЗ рдорд╣рддреНрддреНрд╡ рдХрд│рд▓реНрдпрд╛рдиреЗ) рддрд┐рдЪреА рдкреНрд░рд╢рдВрд╕рд╛ рдХрд░реВ рд▓рд╛рдЧрддрд╛рдд. (рейрей)"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai kambing dihalau ke air\\"?","answer":"Ia bermaksud \\"orang yang enggan melakukan sesuatu pekerjaan\\"."},{"question":"Fann mooy p├йeyum r├йewum Samoa","answer":"Apia"},{"question":"ржжрзБржЗ ржжрзЗрж╢рзЗрж░ рж╕рзНржерж╛ржирзАржпрж╝ рж╕ржоржпрж╝рзЗрж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржкрж╛рж░рзНржержХрзНржп ржХрзЗржи рж╣ржпрж╝?","answer":"ржкрзГржерж┐ржмрзА ржкрж╢рзНржЪрж┐ржо ржерзЗржХрзЗ ржкрзВрж░рзНржмрзЗ ржЖржмрж░рзНрждрж┐ржд рж╣ржУржпрж╝рж╛рж░ рж╕ржоржпрж╝ ржХрзЛржерж╛ржУ ржЖржЧрзЗ ржХрзЛржерж╛ржУ ржкрж░рзЗ рж╕рзВрж░рзНржпрзЛржжржпрж╝ рж╣ржпрж╝ред рждрж╛ржЗ рж╕рзНржерж╛ржиржнрзЗржжрзЗ рж╕ржоржпрж╝рзЗрж░ ржкрж╛рж░рзНржержХрзНржп рж╣ржпрж╝ред ржкрзГржерж┐ржмрзА ржЧрзЛрж▓рж╛ржХрж╛рж░ ржПржмржВ ржкрзГржерж┐ржмрзА ржирж┐ржЬ ржЕржХрзНрж╖ ржмрж╛ ржорзЗрж░рзБрж░рзЗржЦрж╛рж░ ржЪрж╛рж░ржжрж┐ржХрзЗ ржкрж╢рзНржЪрж┐ржо ржерзЗржХрзЗ ржкрзВрж░рзНржм ржжрж┐ржХрзЗ ржЕржиржмрж░ржд ржЖржмрж░рзНрждржи ржХрж░ржЫрзЗред ржлрж▓рзЗ ржнрзВ-ржкрзГрж╖рзНржарзЗрж░ ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи рж╕рзНржерж╛ржи ржмрж┐ржнрж┐ржирзНржи рж╕ржоржпрж╝рзЗ рж╕рзВрж░рзНржпрзЗрж░ рж╕рж╛ржоржирзЗ ржкржбрж╝рзЗред рждрж╛ржЗ ржпрзЗ рж╕рзНржерж╛ржирзЗ ржЖржЧрзЗ рж╕рзВрж░рзНржпрзЛржжржпрж╝ рж╣ржпрж╝ рж╕рзЗ рж╕рзНржерж╛ржирзЗрж░ рж╕ржоржпрж╝рзЗрж░ рж╕рж╛ржерзЗ ржЕржирзНржп рж╕рзНржерж╛ржирзЗрж░ рж╕ржоржпрж╝рзЗрж░ рждрж╛рж░рждржорзНржп рж╣ржпрж╝ред ржП ржХрж╛рж░ржгрзЗржЗ ржжрзБржЗ ржжрзЗрж╢рзЗрж░ рж╕рзНржерж╛ржирзАржпрж╝ рж╕ржоржпрж╝рзЗрж░ ржоржзрзНржпрзЗ ржкрж╛рж░рзНржержХрзНржп ржжрзЗржЦрж╛ ржпрж╛ржпрж╝ред"},{"question":"Identifique qual instrumento ├й de cordas ou de percuss├гo: vibraslap e inanga.","answer":"O vibraslap ├й um instrumento de percuss├гo inventado nos anos 60, enquanto a inanga ├й um instrumento musical tradicional africano de cordas."},{"question":"уГЗуВгуВ╣уВпуВ╕уГзуГГуВнуГ╝уБМуГмуВ│уГ╝уГЙуВТцЙЛуБзщАЖхЫЮш╗вуБХуБЫуВЛцКАшбУуВДуАБуГПуГ│уГЗуВгуВнуГгуГГуГЧуБМуВ╝уГнуБоуВ┤уГлуГХуВбуГ╝уВТцМЗуБЩф┐ЧшкЮуБпф╜ХуБзуБЩуБЛя╝Я","answer":"уБЭуВМуБпуАМуВ╣уВпуГйуГГуГБуАНуБзуБЩуБнуАВ"},{"question":"Inis dom faoi Chandrasekhara Venkata Raman. ","answer":"Fisic├н a rugadh i dTiruchirappalli na hIndia ab ea an Ridire Chandrasekhara Venkata Raman (7 Samhain 1888 тАУ 21 Samhain 1970). In Tiruchirappalli, i st├бt Tamil Nadhu, san India, a rugadh ├й. Ar son a chuid taighde ar fhorleathadh, scaipeadh is athr├║ tonnfhad solais mhonachr├│mataigh in ├бbhair thr├йdhearcacha, a ainmn├нodh as, bhuaigh s├й Duais Nobel na Fisice sa bhliain 1930. Fuair s├й b├бs in Bangalore, i Mysore, san India. Ba uncail le Subramanayan Chandrasekhar ar thaobh a athar ├й. "},{"question":"рдЦрд╛рд▓реАрд▓ рдореНрд╣рдгреАрдЪрд╛ рд╕реЛрдкреНрдпрд╛ рд╢рдмреНрджрд╛рдд рдЕрд░реНрде рд╕рд╛рдВрдЧрд╛ рдХрд╛рд╡рд│реНрдпрд╛рдЪреНрдпрд╛ рд╢рд╛рдкрд╛рдиреЗ рдЧрд╛рдп рдорд░рдд рдирд╛рд╣реА ","answer":"рдХреНрд╖реБрджреНрд░ рдорд╛рдгрд╕рд╛рдВрдЪреНрдпрд╛ рдирд┐рдВрджреЗрдиреЗ рдереЛрд░рд╛рдВрдЪреЗ рдиреБрдХрд╕рд╛рди рд╣реЛрдд рдирд╛рд╣реА"},{"question":"Apakah maksud 'garam jatuh di air'?","answer":"Ia bermaksud sesuatu nasihat atau pelajaran cepat meresap atau segera dimengerti."},{"question":"роХрпАро┤рпЗ роХрпКроЯрпБроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯрпБро│рпНро│ рокрпКро░рпБроЯрпНроХро│рпИро╡рпИродрпНродрпБ роЗро▒ро╛ро▓рпН рооро┐ро│роХрпБ ро╡ро▒рпБро╡ро▓рпН роЪрпЖропрпНро╡родрпБ роОрокрпНрокроЯро┐?родрпЗро╡рпИропро╛рой рокрпКро░рпБроЯрпНроХро│рпН:250 роХро┐ро░ро╛роорпН роЗро▒ро╛ро▓рпН1 рокрпЖро░ро┐роп ро╡рпЖроЩрпНроХро╛ропроорпН3 рокро▓рпН рокрпВрогрпНроЯрпБ1 роЗроЮрпНроЪро┐ родрпБрогрпНроЯрпБ2 to 3 роХро╛ропрпНроирпНрод рооро┐ро│роХро╛ропрпН2 роорпЗроЬрпИроХрпНроХро░рогрпНроЯро┐ родройро┐ропро╛1 роорпЗроЬрпИроХрпНроХро░рогрпНроЯро┐ роЪрпАро░роХроорпН1 роорпЗроЬрпИроХрпНроХро░рогрпНроЯро┐ рооро┐ро│роХрпБ2 рокроЯрпНроЯрпИ родрпБрогрпНроЯрпБ3 роХро┐ро░ро╛роорпНрокрпБ1 роПро▓роХрпНроХро╛ропрпНродрпЗро╡рпИропро╛рой роЕро│ро╡рпБ роОрогрпНрогрпЖропрпНродрпЗро╡рпИропро╛рой роЕро│ро╡рпБ роЙрокрпНрокрпБроЪро┐ро▒ро┐родро│ро╡рпБ роХро░рпБро╡рпЗрокрпНрокро┐ро▓рпИроЪро┐ро▒ро┐родро│ро╡рпБ роХрпКродрпНродрооро▓рпНро▓ро┐","answer":"роЪрпЖропрпНроорпБро▒рпИ:1. роорпБродро▓ро┐ро▓рпН ро╡рпЖроЩрпНроХро╛ропроорпН, роХро░рпБро╡рпЗрокрпНрокро┐ро▓рпИ, рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХрпКродрпНродрооро▓рпНро▓ро┐ропрпИ роиро▒рпБроХрпНроХро┐, роЗроЮрпНроЪро┐ рокрпВрогрпНроЯрпИ рокрпЗро╕рпНроЯрпН роЖроХрпНроХро┐, рооро▒рпНро▒рпБроорпН роЗро▒ро╛ро▓рпИ роиройрпНроХрпБ роЪрпБродрпНродроорпН роЪрпЖропрпНродрпБ роХро┤рпБро╡ро┐ роТро░рпБ роХро┐рогрпНрогродрпНродро┐ро▓рпН ро╡рпИродрпНродрпБ роХрпКро│рпНро│ро╡рпБроорпН.2. роЕроЯрпБродрпНродрпБ роТро░рпБ рокро╛родрпНродро┐ро░родрпНродрпИ рооро┐родрооро╛рой роЪрпВроЯрпНроЯро┐ро▓рпН роЕроЯрпБрокрпНрокро┐ро▓рпН ро╡рпИродрпНродрпБ роЕродро┐ро▓рпН родройро┐ропро╛, роЪрпАро░роХроорпН, рооро▒рпНро▒рпБроорпН рооро┐ро│роХрпИ рокрпЛроЯрпНроЯрпБ роЕродрпИ роиройрпНроХрпБ ро╡ро╛роЪроорпН ро╡ро░рпБроорпН ро╡ро░рпИ ро╡ро▒рпБроХрпНроХро╡рпБроорпН.3. роЕродрпБ роиройрпНроХрпБ ро╡ро╛роЪроорпН ро╡роирпНродродрпБроорпН роЕродрпИ роОроЯрпБродрпНродрпБ роТро░рпБ родроЯрпНроЯро┐ро▓рпН роХрпКроЯрпНроЯро┐ рокро░рокрпНрокро┐ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роЪро┐ро▒ро┐родрпБ роирпЗро░роорпН роЖро▒ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ рокро┐ройрпНрокрпБ роЕродрпИ роТро░рпБ рооро┐роХрпНро╕ро┐ роЬро╛ро░ро┐ро▓рпН рокрпЛроЯрпНроЯрпБ роиройрпНроХрпБ роЕро░рпИродрпНродрпБ роОроЯрпБродрпНродрпБ роТро░рпБ роХро┐рогрпНрогродрпНродро┐ро▓рпН ро╡рпИродрпНродрпБ роХрпКро│рпНро│ро╡рпБроорпН.4. рокро┐ройрпНрокрпБ роТро░рпБ роХроЯро╛ропрпИ рооро┐родрооро╛рой роЪрпВроЯрпНроЯро┐ро▓рпН роЕроЯрпБрокрпНрокро┐ро▓рпН ро╡рпИродрпНродрпБ роЕродро┐ро▓рпН роЪрпБрооро╛ро░рпН 2 роорпЗроЬрпИроХрпНроХро░рогрпНроЯро┐ роЕро│ро╡рпБ роОрогрпНрогрпЖропрпН роКро▒рпНро▒ро┐ роЕродрпИ роЪрпБроЯ ро╡рпИроХрпНроХро╡рпБроорпН.5. роОрогрпНрогрпЖропрпН роЪрпБроЯрпНроЯ рокро┐ройрпН роЕродро┐ро▓рпН рокроЯрпНроЯрпИ, роПро▓роХрпНроХро╛ропрпН, роХро┐ро░ро╛роорпНрокрпБ, рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХро╛ропрпНроирпНрод рооро┐ро│роХро╛ропрпИ роЪрпЗро░рпНродрпНродрпБ роЕродрпИ роЪрпБрооро╛ро░рпН роТро░рпБ роиро┐рооро┐роЯроорпН ро╡ро░рпИ ро╡родроХрпНроХро╡рпБроорпН.6. роТро░рпБ роиро┐рооро┐роЯродрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ рокро┐ро▒роХрпБ роЕродро┐ро▓рпН роиро╛роорпН роиро▒рпБроХрпНроХро┐ ро╡рпИродрпНродро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН ро╡рпЖроЩрпНроХро╛ропродрпНродрпИ рокрпЛроЯрпНроЯрпБ роЕродрпИ роиройрпНроХрпБ роХро▓роирпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ ро╡рпЖроЩрпНроХро╛ропроорпН роХрогрпНрогро╛роЯро┐ рокродроорпН ро╡ро░рпБроорпН ро╡ро░рпИ роЕродрпИ ро╡родроХрпНроХро╡рпБроорпН.7. ро╡рпЖроЩрпНроХро╛ропроорпН роХрогрпНрогро╛роЯро┐ рокродроорпН ро╡роирпНродродрпБроорпН роЕродро┐ро▓рпН роиро╛роорпН роЪрпЖропрпНродрпБ ро╡рпИродрпНродро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЗроЮрпНроЪро┐ рокрпВрогрпНроЯрпБ рокрпЗро╕рпНроЯрпНроЯрпИ рокрпЛроЯрпНроЯрпБ роЗроЮрпНроЪро┐ рокрпВрогрпНроЯрпБ рокрпЗро╕рпНроЯрпНроЯро┐ройрпН рокроЪрпНроЪрпИ ро╡ро╛роЪроорпН рокрпЛроХрпБроорпН ро╡ро░рпИ роЕродрпИ ро╡родроХрпНроХро╡рпБроорпН.8. роЗроЮрпНроЪро┐ рокрпВрогрпНроЯрпБ рокрпЗро╕рпНроЯрпНроЯро┐ройрпН рокроЪрпНроЪрпИ ро╡ро╛роЪроорпН рокрпЛройродрпБроорпН роЕродро┐ро▓рпН роиро╛роорпН роЪрпБродрпНродроорпН роЪрпЖропрпНродрпБ роХро┤рпБро╡ро┐ ро╡рпИродрпНродро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЗро▒ро╛ро▓рпИ рокрпЛроЯрпНроЯрпБ роЕродрпБ роиройрпНроХрпБ ро╡рпЖроЩрпНроХро╛ропродрпНродрпБроЯройрпН роЪрпЗро░рпБрооро╛ро▒рпБ роЕродрпИ роХро▓роирпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роЪрпБрооро╛ро░рпН роТро░рпБ роиро┐рооро┐роЯроорпН ро╡ро░рпИ ро╡рпЗроХ ро╡ро┐роЯро╡рпБроорпН.9. роТро░рпБ роиро┐рооро┐роЯродрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ рокро┐ро▒роХрпБ роЕродро┐ро▓рпН роиро╛роорпН роЕро░рпИродрпНродрпБ ро╡рпИродрпНродро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роороЪро╛ро▓ро╛ рооро▒рпНро▒рпБроорпН родрпЗро╡рпИропро╛рой роЕро│ро╡рпБ роЙрокрпНрокрпБ рокрпЛроЯрпНроЯрпБ роЕродрпИ роиройрпНроХрпБ роХро▓роирпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роЪрпБрооро╛ро░рпН 4 ро▓ро┐ро░рпБроирпНродрпБ 5 роиро┐рооро┐роЯроорпН ро╡ро░рпИ ро╡рпЗроХ ро╡ро┐роЯро╡рпБроорпН.10. 5 роиро┐рооро┐роЯродрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ рокро┐ро▒роХрпБ роЕродро┐ро▓рпН роиро╛роорпН роиро▒рпБроХрпНроХро┐ ро╡рпИродрпНродро┐ро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роХро░рпБро╡рпЗрокрпНрокро┐ро▓рпИ рооро▒рпНро▒рпБроорпН роХрпКродрпНродрооро▓рпНро▓ро┐ропрпИ родрпВро╡ро┐ роЕродрпИ роиройрпНроХрпБ роХро▓роирпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роЪрпБрооро╛ро░рпН роТро░рпБ роиро┐рооро┐роЯроорпН ро╡ро░рпИ ро╡рпЗроХ ро╡ро┐роЯро╡рпБроорпН.11. роТро░рпБ роиро┐рооро┐роЯродрпНродро┐ро▒рпНроХрпБ рокро┐ро▒роХрпБ роЕроЯрпБрокрпНрокрпИ роЕрогрпИродрпНродрпБ ро╡ро┐роЯрпНроЯрпБ роЗро▒ро╛ро▓рпН рооро┐ро│роХрпБ ро╡ро▒рпБро╡ро▓рпИ роОроЯрпБродрпНродрпБ роТро░рпБ родроЯрпНроЯро┐ро▓рпН ро╡рпИродрпНродрпБ роЕродрпИ роЪрпБроЯ роЪрпБроЯ рокро░ро┐рооро╛ро▒ро╡рпБроорпН.12. роЗрокрпНрокрпКро┤рпБродрпБ роЙроЩрпНроХро│рпН роЪрпВроЯро╛рой рооро▒рпНро▒рпБроорпН рооро┐роХро╡рпБроорпН роЕроЪродрпНродро▓ро╛роХ роЗро░рпБроХрпНроХрпБроорпН роЗро▒ро╛ро▓рпН рооро┐ро│роХрпБ ро╡ро▒рпБро╡ро▓рпН родропро╛ро░рпН. роЗродрпИ роХроЯрпНроЯро╛ропроорпН роЙроЩрпНроХро│рпН ро╡рпАроЯрпНроЯро┐ро▓рпН роЪрпЖропрпНродрпБ рокро╛ро░рпНродрпНродрпБ роЙроЩрпНроХро│рпН роХрпБроЯрпБроорпНрокродрпНродро╛ро░рпБроЯройрпН роЪрпЗро░рпНроирпНродрпБ роЙрогрпНроЯрпБ роороХро┐ро┤рпБроЩрпНроХро│рпН."},{"question":"Negeri manakah pengeluar petroleum yang terbesar di Semenanjung Malaysia?","answer":"Negeri Terengganu ialah pengeluar petroleum yang terbesar di Semenanjung Malaysia. Manakala Negeri Sabah dan Sarawak juga turut sama bagi Keseluruhan pengeluaran petroleum di Malaysia."},{"question":"ри╕риорй▒риЧри░рйАриГ  риЗри▓ри╛ри╣ри╛римри╛риж рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА рижрйА риХрйБри▓рикридрйА рибри╛риХриЯри░ ри╕рй░риЧрйАридри╛ ри╕ри╝рйНри░рйАри╡ри╛ри╕ридри╡ риирйЗ риори╕риЬри┐риж рижрйЗ ри╕рикрйАриХри░ рижрйА ри╕ри╝ри┐риХри╛риЗрид риХрйАридрйА ри╕рйАредрибри╛. ри╕рй░риЧрйАридри╛ риирйЗ 3 риори╛ри░риЪ риирйВрй░ рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ рижрйЗ риЬри╝ри┐ри▓рйНри╣ри╛ риорйИриЬри┐ри╕риЯри░рйЗриЯ риирйВрй░ риЗрй▒риХ рикрй▒ридри░ ри▓ри┐риЦри┐риЖ ри╕рйА рикри░ риЙри╕ ри╕риорйЗриВ риЗри╕ ри╕римрй░ризрйА риХрйЛриИ риХри╛ри░ри╡ри╛риИ риири╣рйАриВ ри╣рйЛриИ ри╕рйАред риЗри╕ рикрй▒ридри░ риирйВрй░ риЙри╕ ри╕риорйЗриВ риЧрй░ринрйАри░ридри╛ риири╛ри▓ ри▓ри┐риЖ риЧри┐риЖ, риЬрижрйЛриВ риЗри╣ ри╕ри╝ри┐риХри╛риЗрид рикрй▒ридри░ риЕриЦри╝римри╛ри░ри╛риВ рижрйАриЖриВ ри╕рйБри░риЦрйАриЖриВ 'риЪ риЖриЗриЖ риЕридрйЗ ри╕рйЛри╕ри╝ри▓ риорйАрибрйАриЖ 'риЪ риЗри╕ рижрйА риЪри░риЪри╛ ри╣рйЛриг ри▓рй▒риЧрйАредрибри╛. ри╕рй░риЧрйАридри╛ риЬрйЛ риХри┐ рикри┐риЫри▓рйЗ ри▓рй░риорйЗ ри╕риорйЗриВ ридрйЛриВ рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ рижрйЗ ри╕ри┐ри╡ри▓ ри▓ри╛риИрии риЗри▓ри╛риХрйЗ 'риЪ ри░ри╣ри┐ ри░ри╣рйЗ ри╣рии риЕридрйЗ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйЗ риШри░ ридрйЛриВ риори╣ри┐риЬ ридри┐рй░рии риЪри╛ри░ ри╕рйМ риорйАриЯри░ рижрйА рижрйВри░рйА 'ридрйЗ ри╣рйА риори╕риЬри┐риж ри╕рйАред риЙриирйНри╣ри╛риВ риорйБридри╛римриХ риори╕риЬри┐риж 'риЪ ри╕ри╡рйЗри░рйЗ рижрйА риЕриЬри╛рии риири╛ри▓ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйА риирйАриВриж риЦри╝ри░ри╛рим ри╣рйБрй░рижрйА ри╕рйАред риЬри┐ри╕ ридрйЛриВ римри╛риЕриж риЙриирйНри╣ри╛риВ риирйЗ риЗри╕ ри╕римрй░ризрйА ри╕ри╝ри┐риХри╛риЗрид ри╡рйА рижри░риЬ риХри░ри╡ри╛риИред риЙриирйНри╣ри╛риВ риирйЗ рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ  рижрйЗ риЬри╝ри┐ри▓рйНри╣ри╛ риЕризри┐риХри╛ри░рйА риирйВрй░ ри▓ри┐риЦридрйА ридрйМри░ 'ридрйЗ ри╕ри╝ри┐риХри╛риЗрид рикрй▒ридри░ рижри┐рй▒ридри╛ риЕридрйЗ риЗри╕ рижрйА риЗрй▒риХ риириХри▓/риХри╛рикрйА рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ рижрйЗ риорй░рибри▓ риХриори┐ри╕ри╝риири░, рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ рижрйЗ риЬри╝рйЛриири▓ риЗрй░ри╕рикрйИриХриЯри░ риЕридрйЗ ри╕рйАриирйАриЕри░ рикрйБри▓ри┐ри╕ ри╕рйБрикри░рйАрибрйИриВриЯ риирйВрй░ ри╡рйА ринрйЗриЬрйАредриХрйА ри╣рйИ рикрйВри░ри╛ риори╛риори▓ри╛редриЗри▓ри╛ри╣ри╛римри╛риж рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА рижрйЗ риЙрик риХрйБри▓рикридрйА рижрйЗ риЕризри┐риХри╛ри░рид ри▓рйИриЯри░ри╣рйИрй▒риб ридрйЛриВ ри▓ри┐риЦрйЗ риЧриП риЗри╕ рикрй▒ридри░ 'риЪ рибри╛. ри╕рй░риЧрйАридри╛ ри╕ри╝рйНри░рйАри╡ри╛ри╕ридри╡ риирйЗ риЕри▓ри╛ри╣ри╛римри╛риж ри╣ри╛риИ риХрйЛри░риЯ рижрйЗ риЗрй▒риХ риЖрижрйЗри╕ри╝ рижри╛ ри╣ри╡ри╛ри▓ри╛ рижри┐рй░рижри┐риЖриВ рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ рижрйЗ риЬри╝ри┐ри▓рйНри╣ри╛ риорйИриЬрйАри╕риЯри░рйЗриЯ риирйВрй░ ри╕ри╝ри╛риВридрйА римригри╛риИ ри░рй▒риЦриг ри▓риИ риЬри╝ри░рйВри░рйА риХрижрио риЪрйБрй▒риХриг рижрйА риЕрикрйАри▓ риХрйАридрйА ри╕рйАредриЕрй░риЧрйНри░рйЗриЬри╝рйА 'риЪ ри▓ри┐риЦрйЗ риЧриП риЗри╕ рикрй▒ридри░ рижри╛ ри╡ри┐ри╕ри╝ри╛ ри╕рйА- ' ри╕ри┐ри╡ри▓ ри▓ри╛риИриириЬри╝, рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ 'риЪ риЖри╡ри╛риЬри╝ рикрйНри░рижрйВри╕ри╝риг'редриЗри╕ ри╕ри╝ри┐риХри╛риЗрид рикрй▒ридри░ 'риЪ ри▓ри┐риЦри┐риЖ риЧри┐риЖ ри╕рйА риХри┐ ри╣ри░ ри░рйЛриЬри╝ ри╕ри╡рйЗри░ рижрйЗ ри▓риЧринриЧ 5:30 ри╡риЬрйЗ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйЗ риШри░ рижрйЗ риириЬри╝рижрйАриХ рикрйИриВрижрйА риори╕риЬри┐риж 'риЪрйЛриВ риЕриЬри╝ри╛рии рижрйА ридрйЗриЬри╝ риЖри╡ри╛риЬри╝ риЖриЙриг рижрйЗ риири╛ри▓ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйА риирйАриВриж риЦри╝ри░ри╛рим ри╣рйБрй░рижрйА ри╣рйИредриЙриирйНри╣ри╛риВ риирйЗ рикрй▒ридри░ 'риЪ риЗри╣ ри╡рйА ри╕рикрй▒ри╕ри╝риЯ риХрйАридри╛ ри╣рйИ риХри┐ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйА риЗри╕ рикрйНри░рйЗри╕ри╝ри╛риирйА рижри╛ риХри┐ри╕рйЗ ризри░рио , риЬри╛ридрйА риЬри╛риВ ринри╛риИриЪри╛ри░рйЗ рижрйЗ риЦри╝ри┐ри▓ри╛рилри╝ риХри╛ри░ри╡ри╛риИ риири╛ри▓ риири╛ риЬрйЛрйЬри┐риЖ риЬри╛ри╡рйЗредримрйБрй▒ризри╡ри╛ри░ (17 риори╛ри░риЪ) риирйВрй░ риЬрижрйЛриВ риЗри╕ ри╕римрй░риз 'риЪ риЦри╝римри░ риири╕ри╝ри░ ри╣рйЛриИ ридри╛риВ риЬри╝ри┐ри▓рйНри╣ри╛ рикрйНри░ри╕ри╝ри╛ри╕рии ри╡рй▒ри▓рйЛриВ риЙриЪри┐рид риХри╛ри░ри╡ри╛риИ риХри░рии рижри╛ римри┐риЖрии ри╕ри╛ри╣риоригрйЗ риЖриЗриЖ риЕридрйЗ рилри┐ри░ риЙри╕рйЗ ри╣рйА рижри┐рии риори╕риЬри┐риж 'риЪ риЕриЬри╝ри╛рии рижрйА риЖриЙриг ри╡ри╛ри▓рйА риЖри╡ри╛риЬри╝ риирйВрй░ риШриЯри╛риЙриг ри▓риИ риХрижрио риЪрйБрй▒риХрйЗ риЧриПред рикрйНри░рипри╛риЧри░ри╛риЬ риЦрйЗридри░ рижрйЗ рибри╛риЗри░рйИриХриЯри░ риЬриири░ри▓ рикрйБри▓ри┐ри╕ риХрйЗ рикрйА ри╕ри┐рй░риШ риирйЗ римрйАримрйАри╕рйА риирйВрй░ рижрй▒ри╕ри┐риЖ риХри┐ риири╛ ри╕ри┐ри░рил ри╕рй░римрй░ризрид риориЬри╝риЬри┐риж риирйВрй░ римри▓риХри┐ риЦрйЗридри░ 'риЪ риЖриЙриг ри╡ри╛ри▓рйЗ ри╕ри╛ри░рйЗ ри╣рйА риЬри╝ри┐ри▓рйНри╣ри┐риЖриВ рижрйЗ ризри░рио риЕри╕риери╛риири╛риВ рижрйЗ ри▓риИ риЗри╕ ри╕римрй░ризрйА риХри╛ри░ри╡ри╛риИ риХри░рии рижрйЗ ри╣рйБриХрио рижри┐рй▒ридрйЗ риЧриП ри╣рииредриЖриИриЬрйА риХрйЗ рикрйА ри╕ри┐рй░риШ риЕриирйБри╕ри╛ри░, \\" ри╣ри╛риИ риХрйЛри░риЯ ри╡рй▒ри▓рйЛриВ ри╣рйБриХрио риЬри╛ри░рйА риХрйАрид риЧри┐риЖ ри╕рйА риХри┐ ри░ри╛рид рижрйЗ 10 ри╡риЬрйЗ ридрйЛриВ ри╕ри╡рйЗри░ рижрйЗ 6 ри╡риЬрйЗ ридрй▒риХ риХрйЛриИ ри╡рйА ридрйЗриЬри╝ риЖри╡ри╛риЬри╝ ри╡ри╛ри▓рйЗ риори╛риИриХ риЬри╛риВ ри▓ри╛риКрибри╕рикрйАриХри░ риири╣рйАриВ ри▓риЧри╛риП риЬри╛ригриЧрйЗред ","answer":"риЗри▓ри╛ри╣ри╛римри╛риж  рипрйВриирйАри╡ри░ри╕ри┐риЯрйА рижрйА риЙрик риХрйБри▓рикридрйА рибри╛. ри╕рй░риЧрйАридри╛ ри╕ри╝рйНри░рйАри╡ри╛ри╕ридри╡ рижрйА ри▓ри┐риЦридрйА ри╕ри╝ри┐риХри╛риЗрид ридрйЛриВ римри╛риЕриж риЙриирйНри╣ри╛риВ рижрйЗ риШри░ рижрйЗ риириЬри╝рижрйАриХ рикрйИриВрижрйА риори╕риЬри┐риж рижрйЗ риЧрйБрй░римриж 'ридрйЗ ри▓рй▒риЧрйЗ ри▓ри╛риКрибри╕рикрйАриХри░ рижри╛ риорйВрй░ри╣ рижрйВриЬрйЗ рикри╛ри╕рйЗ риирйВрй░ риХри░ рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЗри╕ рижрйЗ риири╛ри▓ ри╣рйА риЖри╡ри╛риЬри╝ рижрйА ридрйАримри░ридри╛ риирйВрй░ ри╡рйА риШриЯри╛ рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖ ри╣рйИред"},{"question":"р╢Лр╢нр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╢пр╖КтАНр╢╗р╖Эр╢лр╖Тр╢║р╖Ъ р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╢╢р╖Др╖Фр╢╜р╖А р╢Зр╢нр╖Т р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢Ър╖Ар╢пр╖Пр╢п?","answer":"р╢╢р╖Щр╢Вр╢Ьр╖Пр╢╜ р╢╢р╖Ьр╢Ър╖Кр╢Ъ р╖Гр╖Д р╢Ер╢╗р╖Пр╢╢р╖Т р╢╕р╖Фр╖Др╖Фр╢п р╢Зр╢нр╖Фр╖Ер╢нр╖К р╢Лр╢нр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╖Гр╖Пр╢Ьр╢╗ р╢пр╖КтАНр╢╗р╖Эр╢лр╖Тр╢║р╖Ъ р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф, р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ъ р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╢Ър╖Пр╢╜ р╢┤р╢╗р╖Тр╢ар╖Кр╢бр╖Ър╢п р╢пр╖Щр╢Ър╢Ър╖К р╢нр╖Фр╖Е р╢╢р╖Др╖Фр╢╜р╖А р╢пр╢Ър╖Кр╢▒р╢з р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ:1. р╢┤р╖Цр╢╗р╖КтАНр╖А р╢╕р╖Эр╖Гр╢╕р╖К р╖Гр╢╕р╢║ (р╢Ер╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Ър╢╜р╖К-р╢вр╖Цр╢▒р╖Т): р╢╕р╖Щр╢╕ р╢Ър╖Пр╢╜р╖Гр╖Ур╢╕р╖Пр╖А, р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢╕р╖Рр╢║р╖Т р╖Гр╖Д р╢вр╖Цр╢▒р╖Т р╢╕р╖Фр╢╜, р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╖Ар╖Тр╢з р╢▒р╖Тр╖Ар╢╗р╖Кр╢нр╢▒ р╖Гр╖Фр╖Ер╖Т р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╢Зр╢нр╖Тр╖Ар╖Ур╢╕ р╢пр╢Ър╖Тр╢║р╖Т. р╢╕р╖Щр╢╕ р╖Гр╢╕р╢║р╖Ър╢пр╖У р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╢нр╢╗р╢╕р╢Ър╖К р╢нр╖Ур╖Ар╖КтАНр╢╗ р╖Ар╖Тр╢║ р╖Др╖Рр╢Ъ, р╢Ер╢╗р╖Кр╢░ р╖Ар╖Бр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Фр╖Ер╖Т р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╖Гр╖Ср╢пр╖Ур╢╕ р╖Гр╢│р╖Др╖П р╖Ар╖Рр╢йр╖Т р╖Бр╢Ър╖Кр╢нр╖Тр╢║р╢Ър╖К р╖Гр╢┤р╢║р╢▒ р╢Йр╖Др╖Е р╢╕р╖Фр╖Др╖Фр╢пр╖Ф р╢╕р╢нр╖Фр╢┤р╖Тр╢з р╢Лр╖Вр╖Кр╢лр╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╖Др╖Ър╢нр╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К.2. р╢┤р╖Бр╖Кр╢ар╖Пр╢нр╖К р╢╕р╖Эр╖Гр╢╕р╖К р╖Гр╢╕р╢║ (р╢Фр╢Ър╖Кр╢нр╖Эр╢╢р╢╗р╖К-р╢пр╖Щр╖Гр╖Рр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗р╖К*: р╢┤р╖Бр╖Кр╢ар╖Пр╢нр╖К р╢╕р╖Эр╖Гр╢╕р╖К р╢╕р╖Пр╖Г, р╖Ар╖Тр╖Бр╖Ър╖Вр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Фр╢Ър╖Кр╢нр╖Эр╢╢р╢╗р╖К р╖Гр╖Д р╢▒р╖Ьр╖Ар╖Рр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗р╖К, р╖Гр╖Фр╖Ер╖Т р╖Гр╖Фр╖Ер╢В р╢Ър╖КтАНр╢╗р╖Тр╢║р╖Пр╢Ър╖Пр╢╗р╢Ър╢╕р╖К р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢п р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Гр╖Тр╢пр╖Кр╢░р╢║. р╢┤р╖Гр╖Ф р╢╢р╖Рр╖Г р╢║р╢▒ р╢╕р╖Эр╖Гр╢╕р╖К р╖Гр╖Д р╢нр╖Ар╢╕р╢нр╖К р╢Лр╢лр╖Фр╖Гр╖Фр╢╕р╖К р╢╕р╖Фр╖Др╖Фр╢пр╖Ф р╢Лр╖Вр╖Кр╢лр╢нр╖Кр╖Ар╢║ р╢╕р╖Щр╢╕ р╢Ър╖Пр╢╜р╢║ р╢нр╖Фр╖Е р╖Гр╖Фр╖Ер╖Т р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╖Ар╢╗р╖Кр╢░р╢▒р╢║р╢з р╢пр╖Пр╢║р╢Ъ р╖Ар╖Ъ.р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╖Пр╢▒р╖Ф р╢Лр╢┤р╢╕р╖Др╖Пр╢пр╖Кр╖Ар╖Ур╢┤р╢║р╢з р╢Ер╢░р╖Тр╢Ъ р╖Ар╢╗р╖Кр╖Вр╖Пр╢┤р╢нр╢▒р╢║р╢Ър╖К р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢пр╖Щр╢▒ р╢╕р╖Эр╖Гр╢╕р╖К р╖Гр╢╕р╢║ (р╢вр╖Цр╢▒р╖Т р╖Гр╖Тр╢з р╖Гр╖Рр╢┤р╖Кр╢нр╖Рр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗р╖К р╢пр╢Ър╖Кр╖Ар╖П) р╖Гр╖Пр╢╕р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║р╢║р╖Щр╢▒р╖К р╢Лр╢нр╖Фр╢╗р╖Ф р╢Йр╢▒р╖Кр╢пр╖Тр╢║р╢▒р╖К р╖Гр╖Пр╢Ьр╢╗р╢║р╖Ъ р╖Гр╖Фр╖Ер╖Т р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢Ер╢йр╖Ф р╖Др╖Тр╢нр╢Ър╢╗ р╖Ар╢▒р╖Кр╢▒р╖Ъ р╢┤р╖КтАНр╢╗р╢╢р╢╜ р╖Гр╖Тр╢╗р╖Гр╖К р╖Гр╖Фр╖Ер╢В р╢Ър╢┤р╖Кр╢┤р╖Пр╢пр╖Фр╖А р╖Гр╖Д р╖Гр╖Фр╖Ер╖Т р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╖Гр╖Ср╢пр╖Ур╢╕р╢з р╢╢р╖Пр╢░р╖П р╢Ър╖Е р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢Ер╢▒р╖Щр╢Ър╖Фр╢нр╖К р╖Ар╖Пр╢║р╖Фр╢Ьр╖Эр╢╜р╖Ур╢║ р╢нр╢нр╖Кр╢нр╖Кр╖Ар╢║р╢▒р╖К р╖Др╖Ър╢нр╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖Т. р╢Ър╖Щр╖Гр╖Ъ р╖Ар╖Щр╢нр╢нр╖К, р╢╕р╖Щр╢╕ р╢Ър╢╜р╖Пр╢┤р╢║р╖Ъ р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╖Гр╢│р╖Др╖П р╢┤р╖Ьр╢пр╖Ф р╢Ър╖Пр╢╜ р╢┤р╢╗р╖Тр╢ар╖Кр╢бр╖Ър╢п р╢╕р╖Щр╢║ р╖Ар╢▒ р╢Ер╢нр╢╗, р╖Гр╖Фр╖Ер╖Т р╢Ър╖Фр╢лр╖Пр╢зр╖Ф р╖Ар╖Гр╢╗р╖Ъ р╢Хр╢▒р╖Ср╢╕ р╖Ар╖Ър╢╜р╖Пр╖Ар╢Ъ р╖Гр╖Тр╢пр╖Ф р╖Ар╖Тр╢║ р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢Ер╢нр╢╗ р╖Ар╖Гр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╖Ар╖Гр╢╗ р╖Гр╢Вр╢Ыр╖Кр╢║р╖Пр╢нр╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Гр╖Д р╢нр╖Ур╖Ар╖Кр╢╗р╢нр╖Пр╖Ар╢║р╖Щр╢▒р╖К р╖Ар╖Щр╢▒р╖Гр╖К р╖Ар╖Тр╢║ р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢╢р╖А р╖Гр╖Рр╢╜р╢Ър╖Тр╢╜р╖Кр╢╜р╢з р╢Ьр╖Рр╢▒р╖Ур╢╕ р╖Ар╖Рр╢пр╢Ьр╢нр╖Кр╢║."},{"question":"A que categor├нa corresponde la siguiente pregunta: ┬┐Cu├бntas veces gan├│ Spud Webb la competencia de Slam Dunk?","answer":"La categor├нa corresponde a deportes. "},{"question":"mwambi: mubvi woyan'ganira suchedwa kugwera m'maso","answer":"mwambi wonenedwa poweruza mlandu wa munthu amene wakwatira pamudzi ndipo akulu amuweruza kuti, \\"Kachoke pamudzipo chifukwa cha zobvuta zoonera.\\" Mwini wokwatirayo akamaumirira kuti,\\"Ndapakonda pamudzipo,\\" akulu amati, 'Nchimodzi-modzi mubvi uemen anazko alikukuloza kuti akulasa, ndipo iwe ungoima wosathawa. Posachedwa ulasa m'maso.' Chinthu chobvuta ukachiyang'anira kufikira chitakula, mtsogolo usauka nacho. Mau akuti: \\"Ndapakonda,\\" ali ndi mwambi wache. "},{"question":"\\"The Canterbury Tales\\" р╢╜р╖Тр╖Ар╖Кр╖Ар╖Ъ р╢Ър╖Ар╖Фр╢п?","answer":"\\"The Canterbury Tales\\" р╢╜р╖Тр╖Ар╖Кр╖Ар╖Ъ р╢вр╖Щр╖Жр╖Кр╢╗р╖Т р╢ар╖Юр╖Гр╢╗р╖К р╢Ър╢нр╖Фр╖Ар╢╗р╢║р╖Пр╢║."},{"question":"р┤Зр┤ир┤┐р┤кр╡Нр┤кр┤▒р┤пр╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤др╡Нр┤др┤┐р┤ир╡Н р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В р┤ир╡╜р┤Хр╡Бр┤Х.р┤Ър╡Лр┤жр╡Нр┤пр┤В: р┤Жр┤╕р╡Нр┤др┤┐р┤Хр╡╛ р┤кр┤гр┤ор┤╛р┤Хр╡Нр┤Хр┤┐ р┤ор┤╛р┤▒р╡Нр┤▒р╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤кр╡Нр┤░р┤Хр╡Нр┤░р┤┐р┤пр┤пр╡Ж р┤Ор┤ир╡Нр┤др┤╛р┤гр╡Н р┤╡р┤┐р┤│р┤┐р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др╡Н?","answer":"р┤Йр┤др╡Нр┤др┤░р┤В: р┤Жр┤╕р╡Нр┤др┤┐р┤Хр╡╛ р┤кр┤гр┤ор┤╛р┤Хр╡Нр┤Хр┤┐ р┤ор┤╛р┤▒р╡Нр┤▒р╡Бр┤ир╡Нр┤и р┤кр╡Нр┤░р┤Хр╡Нр┤░р┤┐р┤пр┤пр╡Ж р┤▓р┤┐р┤Хр╡Нр┤╡р┤┐р┤бр╡Зр┤╖р╡╗ р┤Ор┤ир╡Нр┤ир┤▒р┤┐р┤пр┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Бр┤ир╡Нр┤ир╡Б, р┤╕р┤╛р┤ор╡Нр┤кр┤др╡Нр┤др┤┐р┤Х р┤мр┤╛р┤зр╡Нр┤пр┤др┤Хр╡╛ р┤ир┤┐р┤▒р┤╡р╡Зр┤▒р╡Нр┤▒р╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др┤┐р┤ир┤╛р┤пр┤┐ р┤кр┤гр┤В р┤Йр┤гр╡Нр┤Яр┤╛р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др┤┐р┤ир┤╛р┤пр┤┐ р┤Жр┤╕р╡Нр┤др┤┐р┤Хр╡╛ р┤╡р┤┐р╡╜р┤Хр╡Нр┤Хр╡Бр┤ир╡Нр┤ир┤др╡Н р┤Йр╡╛р┤кр╡Нр┤кр╡Жр┤Яр╡Бр┤ир╡Нр┤ир╡Б."},{"question":"Moroni mooy p├йeyu bann r├йew?","answer":"Moroni mooy p├йeyu r├йewum Comores"},{"question":"ри╕рйНри░рйАри▓рй░риХри╛ рижрйА ри╕рйБрй░рижри░рйА ри╡риЬрйЛриВ риори╢ри╣рйВри░ риЬрйИриХри▓ри┐рии рилри░риири╛риВрибрйЗрйЫ рижрйЗ рйЮри┐ри▓риорйА ри╕рйЮри░ рижрйАриЖриВ рижрйЛ рйЮри┐ри▓риори╛риВ тАШриЕри▓ри╛рижрйАриитАЩ риЕридрйЗ тАШриЬри╛риирйЗ риХри╣ри╛риВ ри╕рйЗ риЖриИ ри╣рйИтАЩ рикрйВри░рйА ридри░рйНри╣ри╛риВ рилри▓ри╛рик ри░ри╣рйАриЖриВред риЗриирйНри╣ри╛риВ рйЮри┐ри▓риори╛риВ рижрйА риЕри╕рйЮри▓ридри╛ ридрйЛриВ риири┐ри░ри╛ри╢ ри╣рйЛ риХрйЗ риЬрйИриХри▓ри┐рии рилри░риири╛риВрибрйЗрйЫ риирйВрй░ риориЬримрйВри░рйАри╡рй▒ри╕ ринрй▒риЯ риХрйИриВрик рижрйА рйЮри┐ри▓рио тАШриори░рибри░-2тАЩ риХри░риирйА рикриИ ри╕рйАред риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио рижрйА ри╕рйЮри▓ридри╛ риири╛ри▓ риЙри╕ рижрйЗ риХри░рйАриЕри░ риирйВрй░ ри╣рйБри▓ри╛ри░ри╛ риори┐ри▓ри┐риЖред ри╣рйБриг риЗри╣ ри╕ри╛риЬри┐риж риири╛рибри┐риЖри╡ри╛ри▓ри╛ ри╡рй▒ри▓рйЛриВ римригри╛риИ риЬри╛ ри░ри╣рйА ридрйЗ ри╕ри╛риЬри┐риж рйЩри╛рии рижрйБриЖри░ри╛ риири┐ри░рижрйЗри╢рид ри╣ри╛ри╕ри░ри╕ рйЮри┐ри▓рио тАШри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2тАЩ тАЩриЪ риирйЫри░ риЖри╡рйЗриЧрйАред риЙри╕ риири╛ри▓ ри╣рйБриг ридриХ рижрйЗ рйЮри┐ри▓риорйА ри╕рйЮри░ римри╛ри░рйЗ ри╣рйЛриИ риЧрй▒ри▓римри╛рид рижрйЗ риХрйБриЭ риЕрй░ри╢ рикрйЗри╢ ри╣рии:ри╕ри╡ри╛ри▓: рйЮри┐ри▓рио ри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2 тАЩриЪ риЖрикригрйЗ риХри┐ри░рижри╛ри░ римри╛ри░рйЗ рижрй▒ри╕рйЛ?риЬри╡ри╛рим: риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ риорйИриВ рибрй▒римрйВ (ри░ригризрйАри░ риХрикрйВри░) рижрйА ризрйА римрйМримрйА рижри╛ риХри┐ри░рижри╛ри░ риири┐ринри╛риЗриЖ ри╣рйИ, риЬрйЛ риХри┐ ри╣ри┐риири╛ (риЖри╕ри┐рии) рижрйА риЪриЪрйЗри░рйА ринрйИриг ри╣рйИред ри╕ри╛рибрйЗ рижрйЛриири╛риВ рикри░ри┐ри╡ри╛ри░ри╛риВ ри╡ри┐рй▒риЪ риЗрй▒риХ риЕриЬрйАрим риЬри┐ри╣ри╛ риорйБриХри╛римри▓ри╛ риЪрй▒ри▓рижри╛ ри░ри╣ри┐рй░рижри╛ ри╣рйИред риЗри╕ ри▓риИ римрйМримрйА рижрйЗ рикри┐ридри╛ риЪри╛ри╣рйБрй░рижрйЗ ри╣рии риХри┐ риЙри╕ рижри╛ ри╡ри┐риЖри╣ риЬри▓рижрйА ри╣рйЛ риЬри╛ри╡рйЗред римрйМримрйА рижрйЗ рикри┐ридри╛ риЖрикригрйА римрйЗриЯрйА ри▓риИ риЕриорйАри░ рикри░ри┐ри╡ри╛ри░ ринри╛ри╡ риЕриорйАри░ риЬри╡ри╛риИ рижрйА ридри▓ри╛ри╢ тАЩриЪ ри╣рииред риЕри╕рйАриВ риЗрй▒риХ рикри░ри┐ри╡ри╛ри░ риирйВрй░ риори┐ри▓риг риЬри╛риВрижрйЗ ри╣ри╛риВред риЗри╣ риЬрйМри▓рйА (риЬри╛рии риЕримри░ри╛ри╣ри┐рио) рижри╛ рикри░ри┐ри╡ри╛ри░ ри╣рйИ, риЬрйЛ риХри┐ рйЩрйБриж риирйВрй░ риЕриорйАри░ ри╕ри╛римрид риХри░рии рижрйА риХрйЛри╢ри┐ри╢ риХри░рижри╛ ри╣рйИред риЗри╕ ридрйЛриВ римри╛риЕриж риХрйА ри╣рйБрй░рижри╛, рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ рижрйЗриЦрйЛредри╕ри╡ри╛ри▓: риЖри╕ри┐рии рижрйЗ риири╛ри▓ риХри┐ри╣рйЛ риЬри┐ри╣рйЗ ри╕римрй░риз ри╣рии?риЬри╡ри╛рим: рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ ри╕ри╛рибри╛ риХри┐ри░рижри╛ри░ риЪриЪрйЗри░рйАриЖриВ ринрйИригри╛риВ рижри╛ ри╣рйИ ридри╛риВ ри╕рйБринри╛ри╡риХ ри╕ри╛рибрйЗ ри╡ри┐рй▒риЪ риЭриЧрйЬрйЗ ри╣рйЛриП ри╣рииред риЕри╕рйАриВ риЗрй▒риХ-рижрйВриЬрйЗ рижрйЗ ри╡ри╛ри▓ риЦри┐рй▒риЪрйЗ ридрйЗ рикрй▒риЯрйЗ риирйЗред риири┐рй▒риЬрйА рйЫри┐рй░рижриЧрйА тАЩриЪ риЕриЬри┐ри╣ри╛ риХрйБриЭ риири╣рйАриВ ри╣рйИ ридрйЗ риЕри╕рйАриВ риЪрй░риЧрйЗ рижрйЛри╕рид ри╣ри╛риВред риЬрижрйЛриВ риорйИриирйВрй░ рикридри╛ ри▓рй▒риЧри┐риЖ ри╕рйА риХри┐ тАШри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2тАЩ тАЩриЪ риЖри╕ри┐рии, риЬрйЛ риХри┐ рижрй▒риЦриг ринри╛ри░рид рижрйА ри╕риЯри╛ри░ риХри▓ри╛риХри╛ри░ ри╣рйИ, риХрй░рио риХри░ ри░ри╣рйА ри╣рйИ ридри╛риВ риории тАЩриЪ риХрйБриЭ рйЩрижри╢ри╛ рикрйИрижри╛ ри╣рйЛриЗриЖ ри╕рйА риХри┐риЙриВриХри┐ риорйИриВ ри╕рйБриг ри░рй▒риЦри┐риЖ ри╕рйА риХри┐ риЙри╣ ри╕риЯри╛ри░ ри╣рйЛриг рижри╛ ри░рйЛриЕрим рикри╛риЙриВрижрйА ри╣рйИред риЬрижрйЛриВ риЖри╕ри┐рии риирйВрй░ рикри╣ри┐ри▓рйЗ рижри┐рии риХрй░рио риХри░рижрйЗ рижрйЗриЦри┐риЖ ридри╛риВ риЙри╣ риЗрй▒риХ риЖрижри░ри╢ риХри▓ри╛риХри╛ри░ риирйЫри░ риЖриИред рилри┐ри░ ри╕ри╛рибрйА ри╡ризрйАриЖ рижрйЛри╕ридрйА ри╣рйЛ риЧриИредри╕ри╡ри╛ри▓: тАШри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2тАЩ тАЩриЪ риХри╛риорйЗрибрйА риХри░риири╛ риХри┐ри╣рйЛ риЬри┐ри╣ри╛ ри▓рй▒риЧри┐риЖ?риЬри╡ри╛рим: риорйИриирйВрй░ риири╣рйАриВ ри▓рй▒риЧрижри╛ риХри┐ риорйИриВ риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ риХрйЛриИ риХри╛риорйЗрибрйА риХрйАридрйА ри╣рйИред рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ риХри╛риорйЗрибрйА риХри░рии ри▓риИ риЬри╛риирйА ри▓рйАри╡ри░ ридрйЗ риЕриХри╢рйИ риХрйБриори╛ри░ риЬри┐ри╣рйЗ риХри▓ри╛риХри╛ри░ ри╣рииред риЗри╕ ридрйЛриВ риЗри▓ри╛ри╡ри╛ риХри╛риорйЗрибрйА рижрйЗ рижрйНри░ри┐ри╢ ри╣рии, ри╣ри╛ри▓ри╛рид ри╡рйА ри╣рии рикри░ ри╕ри╛рибрйЗ риХри┐ри░рижри╛ри░ риХри╛риорйЗрибрйА ри╡ри╛ри▓рйЗ риири╣рйАриВ ри╣рииредри╕ри╡ри╛ри▓: ри░ри┐ри╢рйА риХрикрйВри░ ридрйЗ ри░ригризрйАри░ риХрикрйВри░ римри╛ри░рйЗ риХрйА риХри╣рйЛриЧрйЗ?риЬри╡ри╛рим: риЗри╣ рижрйЛри╡рйЗриВ риири┐рй▒риЬрйА рйЫри┐рй░рижриЧрйА тАЩриЪ ринри░ри╛ ри╣рии ридрйЗ рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ ри╡рйА ринри░ри╛ римригрйЗ ри╣рииред рижрйЛри╡рйЗриВ римри╣рйБрид риЪрй░риЧрйЗ ри╣рииред ри░ригризрйАри░ риХрикрйВри░ ри╕ри╛риирйВрй░ 70-80ри╡рйЗриВ рижри╣ри╛риХрйЗ рижрйАриЖриВ риХри╣ри╛ригрйАриЖриВ ри╕рйБригри╛риЗриЖ риХри░рижрйЗ ри╕рииред риЕри╕ри▓рйАриЕрид риЗри╣ ри╣рйИ риХри┐ тАШри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2тАЩ рижрйЗ риЗри╣ рижрйЛри╡рйЗриВ ри╕риЯри╛ри░ риХри▓ри╛риХри╛ри░ ри╣рииредри╕ри╡ри╛ри▓: риЬри╛рии риЕримри░ри╛ри╣ри┐рио риири╛ри▓ риХрй░рио риХри░риХрйЗ риХри┐ри╡рйЗриВ ри▓рй▒риЧри┐риЖ?риЬри╡ри╛рим: риЬри╛рии риЕримри░ри╛ри╣ри┐рио рижрйЗ риири╛ри▓ риорйИриВ тАШри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2тАЩ ридрйЛриВ риЗри▓ри╛ри╡ри╛ тАШри░рйЗри╕-2тАЩ ри╡рйА риХри░ ри░ри╣рйА ри╣ри╛риВред риЙри╣ риЗрй▒риХ римри┐ри╣ридри░рйАрии риХри▓ри╛риХри╛ри░ ри╣рйИред ри╕рйИрй▒риЯ тАЩридрйЗ ри╕ри┐ри░рйЮ риЖрикригрйЗ риХрй░рио ри╡рй▒ри▓ ризри┐риЖрии рижри┐рй░рижри╛ ри╣рйИред риХри╛рйЮрйА рикрйЬрйНри╣ри┐риЖ-ри▓ри┐риЦри┐риЖ римрйБрй▒ризрйАриори╛рии риЗриири╕ри╛рии ри╣рйИред риорйИриВ риЙри╕ риирйВрй░ риХри┐ридри╛римрйА риХрйАрйЬри╛ риорй░риирижрйА ри╣ри╛риВ рикри░ риЕриХри╕ри░ тАШри╡ри░риб риЧрйЗриотАЩ тАЩриЪ риЙри╕ ридрйЛриВ ри╣ри╛ри░ риЬри╛риВрижрйА ри╕рйАредри╕ри╡ри╛ри▓: риХри┐ри╣ри╛ риЬри╛риВрижри╛ ри╣рйИ риХри┐ ридрйБри╕рйАриВ тАШриори░рибри░-2тАЩ риориЬримрйВри░рйА тАЩриЪ риХрйАридрйА ри╕рйА?риЬри╡ри╛рим: риЗри╣ риХри╛рйЮрйА ри╣рй▒риж ридриХ ри╕рй▒риЪ ри╣рйИред риХри░рйАриЕри░ рижрйА ри╢рйБри░рйВриЖрид тАЩриЪ рижрйЛ рйЮри┐ри▓риори╛риВ риЕри╕рйЮри▓ ри╣рйЛриг ридрйЛриВ римри╛риЕриж риорйЗри░рйЗ риХрйЛри▓ риХрйЛриИ рйЮри┐ри▓рио риири╣рйАриВ ри╕рйАред рилри┐ри░ тАШриори░рибри░-2тАЩ рижрйА рикрйЗри╢риХри╢ ри╣рйЛриИ ридри╛риВ риориЬримрйВри░рйА тАЩриЪ ри╣ри╛риорйА ринри░ рижри┐рй▒ридрйАред риорйЗри░рйЗ риХрйЛри▓ риХрйЛриИ ри╣рйЛри░ рйЮри┐ри▓рио риири╣рйАриВ ри╕рйА ридрйЗ риорйИриВ риХри░рйАриЕри░ риЕрй▒риЧрйЗ ри╡ризри╛риЙригри╛ ри╕рйАред риЗри╕ ри▓риИ тАШриори░рибри░-2тАЩ тАЩриЪ риХрй░рио риХри░риХрйЗ риЬрйВриЖ риЦрйЗрибри┐риЖред рйЮри┐ри▓рио рижрйМри░ри╛рии риХриИ ри╡ри╛ри░ ри╕рйЛриЪри┐риЖ риХри┐ риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио рижри╛ риорйЗри░рйЗ риХри░рйАриЕри░ тАЩридрйЗ риХрйЛриИ риЕри╕ри░ ри╡рйА  ри╣рйЛри╡рйЗриЧри╛ред рйЮри┐ри▓рио ри╣ри┐рй▒риЯ ри╣рйЛ риЧриИред ри╣рйБриг риорйИриирйВрй░ риори╛риг ри╣рйИ риХри┐ риорйИриВ риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ риХрй░рио риХрйАридри╛ред римри╛ри▓рйАри╡рйБрй▒риб тАЩриЪ римригрйЗ ри░ри╣ри┐риг ри▓риИ ридрйБри╣ри╛рибрйА риЭрйЛри▓рйА тАЩриЪ ри╣ри┐рй▒риЯ рйЮри┐ри▓рио рижри╛ ри╣рйЛригри╛ римри╣рйБрид рйЫри░рйВри░рйА ри╣рйИред риЬрйЗ риЙри╕ ри╕риорйЗриВ риорйЗри░рйЗ риХрйЛри▓ ри╣рйЛри░ рйЮри┐ри▓рио рижрйА рикрйЗри╢риХри╢ ри╣рйБрй░рижрйА ридри╛риВ риорйИриВ риЗри╣ рйЮри┐ри▓рио риХрижрйЗ риири╛ риХри░рижрйАредри╕ри╡ри╛ри▓: риХрйА риЗри╕рйЗ риХри╛ри░рии ридрйБри╕рйАриВ ринрй▒риЯ риХрйИриВрик риири╛ри▓ тАШри░ри╛риЬ-2тАЩ риХри░рии ридрйЛриВ риориирйНри╣ри╛риВ риХрйАридри╛?риЬри╡ри╛рим: риЗрй▒риерйЗ ри▓рйЛриХ риХри▓ри╛риХри╛ри░ риирйВрй░ риЗрй▒риХ ринрйВриори┐риХри╛ риири╛ри▓ римрй░риирйНри╣ риХрйЗ ри░рй▒риЦ рижри┐рй░рижрйЗ ри╣рииред риорйИриВ риЙри╕ ридрйЛриВ римриЪригри╛ риЪри╛ри╣рйБрй░рижрйА ри╣ри╛риВред риорйИриВ тАШри░ри╛риЬ-2тАЩ риХри╛рйЮрйА ри╕риори╛риВ рикри╣ри┐ри▓ри╛риВ ри╕ри╛риИрии риХрйАридрйА ри╕рйАред риЙри╕ ридрйЛриВ римри╛риЕриж риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио рижрйА риХри╣ри╛ригрйА ри╡ри┐рй▒риЪ риХри╛рйЮрйА римрижри▓ри╛риЕ ри╣рйБрй░рижрйЗ ри░ри╣рйЗред риорйИриирйВрй░ ри▓рй▒риЧри┐риЖ риХри┐ риЗри╕ рйЮри┐ри▓рио тАЩриЪ риЬрйЛ ридримрижрйАри▓рйАриЖриВ риХрйАридрйА риЧриИриЖриВ ри╣рии, риЙри╕ риорйБридри╛римриХ  риорйИриВ риХри┐ри░рижри╛ри░ тАЩриЪ рилри┐рй▒риЯ риири╣рйАриВ римрйИриа ри╕риХрижрйАред риЗри╕ ри▓риИ риорйИриВ рйЮри┐ри▓рио риХри░рии ридрйЛриВ риориирйНри╣ри╛риВ риХри░ рижри┐рй▒ридри╛ рикри░ риЗри╕ риири╛ри▓ риорйЗри░рйЗ ринрй▒риЯ риХрйИриВрик риири╛ри▓ ри╕римрй░риз риЦри░ри╛рим риири╣рйАриВ ри╣рйЛриПред риорйБриХрйЗри╢ ринрй▒риЯ римри╣рйБрид ри╣рйА ри╕рйБри▓риЭрйЗ ри╣рйЛриП риЗриири╕ри╛рии ри╣рииред риЙри╣ риорйЗри░рйА ри╣ри╛ри▓рид ри╕риориЭ риЧриПред ринрй▒риЯ риХрйИриВрик тАЩриЪ ри╕ри╛ри░рйЗ риЬригрйЗ риорйЗри░рйЗ риири╛ри▓ ризрйА рижрйА ридри░рйНри╣ри╛риВ ри╡ри┐ри╣ри╛ри░ риХри░рижрйЗ ри╣рииред риЗри╕ ри▓риИ риорйИриВ ри░ри╛риЬ-2 рижрйЗ ри╕римрй░риз тАЩриЪ риорйБриХрйЗри╢ ринрй▒риЯ риири╛ри▓ риИриори╛риирижри╛ри░рйА риири╛ри▓ риЧрй▒ри▓ риХрйАридрйАредри╕ри╡ри╛ри▓: ридрйБри╕рйАриВ ридри╛риВ тАШриХрйНри░ри┐ри╢-3тАЩ риХри░рии ридрйЛриВ ри╡рйА риориирйНри╣ри╛риВ риХри░ рижри┐рй▒ридри╛?риЬри╡ри╛рим: ри╣ри╛риВ, риорйИриирйВрй░ тАШриХрйНри░ри┐ри╢-3тАЩ риири╛ риХри░ рикри╛риЙриг рижри╛ риЕрйЮри╕рйЛри╕ ри╣рйИред ри╢рйВриЯри┐рй░риЧ рижрйАриЖриВ ридри░рйАриХри╛риВ рижрйА ри╕риорй▒ри╕ри┐риЖ риХри░риХрйЗ риорйИриВ риЗри╣ рйЮри┐ри▓рио риири╣рйАриВ риХри░ ри╕риХрйА риХри┐риЙриВриХри┐ тАШри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2тАЩ ри▓риИ ри╕риори╛риВ рикри╣ри┐ри▓ри╛риВ ридрйИриЕ ри╕рйА ридрйЗ риорйИриВ риЗри╕ ри╣ри╛ри▓рид тАЩриЪ риири╣рйАриВ ри╕рйА риХри┐ риЖрикригрйЗ ри╡рй▒ри▓рйЛриВ римрижри▓ри╛риЕ риХри░ ри╕риХрижрйАредри╕ри╡ри╛ри▓: риХрйА ридрйБри╕рйАриВ рйЮри┐ри▓рио ри╕ри╛риИрии риХри░рии ридрйЛриВ рикри╣ри┐ри▓ри╛риВ ри╕ри╛риЬри┐риж рйЩри╛рии ридрйЛриВ ри░ри╛риЗ ри▓рйИриВрижрйЗ ри╣рйЛ?риЬри╡ри╛рим: римри┐ри▓риХрйБри▓ рйЪри▓ридред риЗри╣ ри▓рйЛриХри╛риВ рижрйА рйЪри▓ридрилри╣ри┐риорйА ри╣рйИред риорйИриВ риЖрикригрйЗ рйЮрйИри╕ри▓рйЗ риЖрик риХри░рижрйА ри╣ри╛риВредри╕ри╡ри╛ри▓: риХрйА ридрйБри╕рйАриВ риорй░риирижрйЗ ри╣рйЛ риХри┐ рйЮри┐ри▓рио рижрйА риЕри╕рйЮри▓ридри╛ рижри╛ риХри▓ри╛риХри╛ри░ тАЩридрйЗ риЕри╕ри░ рикрйИриВрижри╛ ри╣рйИ?риЬри╡ри╛рим: ри╕рйМ рйЮрйАри╕рижрйАред тАШриЕри▓ри╛рижрйАриитАЩ рижрйА риЕри╕рйЮри▓ридри╛ рижри╛ риорйЗри░рйЗ тАЩридрйЗ римри╣рйБрид риори╛рйЬри╛ риЕри╕ри░ ри╣рйЛриЗриЖ ри╕рйАред тАШриЬри╛риирйЗ риХри╣ри╛риВ ри╕рйЗ риЖриИ ри╣рйИтАЩ рижрйА риЕри╕рйЮри▓ридри╛ ридрйЛриВ римри╛риЕриж римри╣рйБрид ри╕ри╛ри░рйЗ ри▓рйЛриХ риорйЗри░рйЗ ридрйЛриВ рижрйВри░ ри╣рйЛ риЧриПред риЗри╕рйЗ риориЬримрйВри░рйА риХри╛ри░рии риорйИриирйВрй░ тАШриори░рибри░-2тАЩ риХри░риирйА рикриИ ри╕рйА, риЬри┐ри╕ риирйЗ риорйЗри░рйЗ риХри░рйАриЕри░ риирйВрй░ ри╣рйБри▓ри╛ри░ри╛ рижри┐рй▒ридри╛ред рилри┐ри░ ри╣рйМри▓рйА-ри╣рйМри▓рйА ри▓рйЛриХри╛риВ риирйВрй░ риЕри╣ри┐ри╕ри╛ри╕ ри╣рйЛриЗриЖ риХри┐ риорйЗри░рйАриЖриВ рйЮри┐ри▓риори╛риВ рижрйА риЕри╕рйЮри▓ридри╛ рикри┐рй▒риЫрйЗ риорйЗри░рйА риХрйЛриИ рйЪри▓ридрйА риири╣рйАриВ ри╕рйАредри╕ри╡ри╛ри▓: римри╛ри▓рйАри╡рйБрй▒риб тАЩриЪ ридрйБри╣ри╛рибри╛ риХрйЛриИ риЦри╛ри╕ рижрйЛри╕рид?риЬри╡ри╛рим: ри╕рйБриЬри╛риП риШрйЛри╢ риири╛ри▓ риорйЗри░рйЗ ри╕римрй░риз римри╣рйБрид ри╡ризрйАриЖ ри╣рииред риЙри╣ риорйЗри░рйЗ риХри░рйАриЕри░ рижрйА рикри╣ри┐ри▓рйА рйЮри┐ри▓рио рижрйЗ риири┐ри░рижрйЗри╢риХ ри╡рйА ри╕рииредри╕ри╡ри╛ри▓: ри╣рйБриг ри╕рйНри░рйАри▓рй░риХри╛ риЖриЙригри╛-риЬри╛ригри╛ ри╣рйБрй░рижри╛ ри╣рйИ риЬри╛риВ риири╣рйАриВ?риЬри╡ри╛рим: риорйИриВ ри╣ри░ ри╕ри╛ри▓ ри╕рйНри░рйАри▓рй░риХри╛ риЬри╛риВрижрйА ри╣рйИред риЙриерйЗ риорйЗри░рйЗ римри╣рйБрид рикрйНри░ри╢рй░ри╕риХ ри╣рииред риорйИриВ ри╕рйНри░рйАри▓рй░риХри╛ рижрйАриЖриВ рйЮри┐ри▓риори╛риВ ри╡рйА риХри░риири╛ риЪри╛ри╣рйБрй░рижрйА ри╣ри╛риВред риРриири╛ ри╣рйА риири╣рйАриВ риорйИриВ ридри╛риори┐ри▓ рйЮри┐ри▓риори╛риВ ри╡рйА риХри░риири╛ риЪри╛ри╣рйБрй░рижрйА ри╣ри╛риВред ри╕рйНри░рйАри▓рй░риХри╛ тАЩриЪ ридри╛риори┐ри▓ ридрйЗ римри╛ри▓рйАри╡рйБрй▒риб рйЮри┐ри▓риори╛риВ риирйВрй░ ри▓рйЛриХ римри╣рйБрид рижрйЗриЦрижрйЗ ри╣рииредри╕ри╡ри╛ри▓: ридрйБри╣ри╛рибрйА ри╣рйЛри░ риХри┐ри╣рйЬрйА рйЮри┐ри▓рио риЖ ри░ри╣рйА ри╣рйИ?риЬри╡ри╛рим: риорйИриВ тАШри░рйЗри╕-2тАЩ риХри░ ри░ри╣рйА ри╣ри╛риВред риЗри╕ ридрйЛриВ риЗри▓ри╛ри╡ри╛ тАШриЯрйЛриЯри▓ ризриори╛ри▓тАЩ ри╣рйИред риЗрй▒риХ риЕрй░риЧри░рйЗрйЫрйА рйЮри┐ри▓рио тАШрибрйЗрилрйАриирйЗри╢рии риЖрил рилрйАриЕри░тАЩ ри╡рйА риХри░ ри░ри╣рйА ри╣ри╛риВредрикрйНри░ри╢риириГ  риЬрйИриХри▓ри┐рии рилри░риири╛риВрибрйЗрйЫ рижрйАриЖриВ риХрйБриЭ рйЮри┐ри▓риори╛риВ рижрйЗ риири╛рио рижри╕рйЛ?","answer":"риЙрй▒ридри░риГ  риЬрйИриХри▓ри┐рии рилри░риири╛риВрибрйЗрйЫ рижрйАриЖриВ риХрйБриЭ рйЮри┐ри▓риори╛риВ рижрйЗ риири╛рио риЗри╣   тАШриЕри▓ри╛рижрйАриитАЩ,тАШриЬри╛риирйЗ риХри╣ри╛риВ ри╕рйЗ риЖриИ ри╣рйИтАЩ,тАШриори░рибри░-2тАЩ,тАШри░рйЗри╕-2тАЩ, тАШриЯрйЛриЯри▓ ризриори╛ри▓тАЩ,тАШрибрйЗрилрйАриирйЗри╢рии риЖрил рилрйАриЕри░тАЩ ,тАШри╣ри╛риКри╕рилрйБрй▒ри▓-2тАЩ ри╣рииред"},{"question":"р╢┤р╖Др╢н р╖Ар╖Пр╢Ър╖КтАНр╢║ р╢Ыр╢лр╖Кр╢йр╢║ р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╖Цр╢╗р╖Кр╢л р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒:  2001 р╖Гр╖Рр╢┤р╖Кр╢нр╖Рр╢╕р╖Кр╢╢р╢╗р╖К 11 р╖Ар╢▒ р╢пр╖Тр╢▒,","answer":"р╢Ер╢╕р╖Щр╢╗р╖Тр╢Ър╖П  р╢╜р╖Эр╢Ъ р╖Ар╖Щр╖Ер╢│ р╢╕р╢░р╖КтАНр╢║р╖Гр╖Кр╢ор╖Пр╢▒р╢║р╢з р╢Ср╢╜р╖Кр╢╜ р╖Ар╖Ц р╢┤р╖КтАНр╢╗р╖Др╖Пр╢╗р╢║ р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│р╖А р╢╕р╖Фр╢╜р╖Тр╢▒р╖Кр╢╕ р╖Ар╖Пр╢╗р╖Кр╢ор╖Пр╖А р╢Ьр╖Щр╢▒ р╢┤р╖Рр╢╕р╖Тр╢лр╖Т р╢Ър╖Ър╢╢р╢╜р╖К р╢╗р╖Цр╢┤р╖Ар╖Пр╖Др╖Тр╢▒р╖У р╢▒р╖Пр╢╜р╖Тр╢Ър╖Пр╖А р╖Ар╖Цр╖Ар╖Ъ р╖Гр╖Ур╢Ср╢▒р╖Кр╢Ср╢▒р╖К р╢▒р╖Пр╢╜р╖Тр╢Ър╖Пр╖Ар╢║р╖Т."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛: роЪрпЛро┤ро░рпНроХро│ро┐ройрпН роПро░ро┐ роОрой роЕро┤рпИроХрпНроХрокрпНрокроЯрпНроЯродрпБ роОродрпБ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: ро╡роЩрпНроХро╛ро│ ро╡ро┐ро░ро┐роХрпБроЯро╛"},{"question":"nafaka ni nini?","answer":"nafaka ni mazao ya mbegumbegu, kama vile mahindi, maharagwe, mtama, uwere, ngano, ulezi, kunde, njegere, mbaazi, na choroko n.knafaka ni chakula bora kwaajili ya afya ya mwanadamu."},{"question":"╨Ъ╨░╨╜╨┤╨░╨╣ ╨╢╨░╥г╤Л╨╗╨╝╨░╤З ╨▒╨╕╨╗╨╡╤Б╨╕╥г ?","answer":"╨С╨░╨║╤Л╤В╨║╨╡╨╗╨┤╨╕ - ╨▒╨░╤В ╨║╨╡╨╗╨┤╨╕,╨С╨░╤В ╨║╨╡╨╗╨┤╨╕ ╨С╨░╨║╤Л╤В╨║╨╡╨╗╨┤╨╕.╨С╨░╨║╤Л╤В╨║╨╡╨╗╨┤╨╕ ╨▒╨░╨║╤Л╤В╤В╤Л ╨░╨╗╤Л╨┐ ╨║╨╡╨╗╨┤╨╕,╨С╨░╨║╤Л╤В ╨С╨░╨║╤Л╤В╨║╨╡╨╗╨┤╨╕╨╜╨╕ ╨░╨╗╤Л╨┐ ╨║╨╡╨╗╨┤╨╕."},{"question":"Skriv en forts├дttning p├е den h├дr paragrafen - Selma vann 1999 den isl├дndska uttagningen till Eurovision Song Contest","answer":"med l├еten \\"All Out of Luck\\". Bidraget skrevs av henne sj├дlv tillsammans med ├Юorvaldur Bjarni ├Юorvaldsson och Sveinbj├╢rn I. Baldvinsson. I Europafinalen i Jerusalem var bidraget storfavorit till segern och omr├╢stningen blev en j├дmn kamp mellan Island och Sverige, som representerades av Charlotte Nilsson. I slut├дndan stod Sverige med segern och Selma gav Island dess h├╢gsta placering n├еgonsin med sin andraplats. Bidraget fick 146 po├дng."},{"question":"Kodi chikhalidwe cha Sena ku Malawi ndi chiyani?","answer":"Anthu a Sena akhala akugawidwa m'madera otentha kwambiri. Kutentha kumatanthauza kuti mwamwambo ankavala zovala zochepa, amayi amakhala mabere pamtunda ndipo amavala nsalu kapena chitenje nsalu, yomwe ndi yokulunga. Kusonyeza miyendo yopanda kanthu kumaonedwa mwachikhalidwe kukhala kupanda ulemu, ndipo amuna ndi akazi amayesa kubisa."},{"question":"риири╡рйАриВ рижри┐рй▒ри▓рйА, 30 риЕриХридрйВримри░риЦри▓рйАри▓ риЕри╣ри┐риорижринри╛ри░рид рижрйЗ риЦрй▒римрйЗ ри╣рй▒рие рижрйЗ риЧрйЗриВрижримри╛риЬри╝ риЦри▓рйАри▓ риЕри╣ри┐риориж риирйВрй░ риорйБрй░римриИ ри╡ри┐рй▒риЪ риЦрйЗрибрйЗ риЧриП риЪрйМриерйЗ риЗрй▒риХ ри░рйЛриЬри╝ри╛ риорйИриЪ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╡рйИри╕риЯ риЗрй░рибрйАриЬри╝ рижрйЗ риЦри┐рибри╛ри░рйА риори░ри▓рйЛрии ри╕рйИриорйВриЕри▓риЬри╝ риирйВрй░ риЖриКриЯ риХри░рии риориЧри░рйЛриВ риЗридри░ри╛риЬри╝рипрйЛриЧ рикрйНри░ридрйАриХри┐ри░ри┐риЖ рижрйЗриг риХри╛ри░рии риЕризри┐риХри╛ри░рид ридрйМри░ тАЩридрйЗ риХрйМриори╛риВридри░рйА риХрйНри░ри┐риХриЯ риХрйМриВри╕ри▓ (риЖриИри╕рйАри╕рйА) риирйЗ риЭри╛рйЬ рикри╛риИ ри╣рйИред риЙри╕ риирйВрй░ риЗрй▒риХ рибрйАриорйИри░ри┐риЯ риЕрй░риХ ри╡рйА рижри┐рй▒ридри╛ риЧри┐риЖ ри╣рйИред риЦри▓рйАри▓ риирйЗ ри╡рйИри╕риЯ риЗрй░рибрйАриЬри╝ рижрйА рикри╛ри░рйА рижрйЗ 14ри╡рйЗриВ риУри╡ри░ ри╡ри┐рй▒риЪ ри╕рйИриорйВриЕри▓риЬри╝ риирйВрй░ риЖриКриЯ риХрйАридри╛ ри╕рйАред риЬрижрйЛриВ ри╡ри┐рй░рибрйАриЬри╝ риЦри┐рибри╛ри░рйА ри╡ри╛рикри╕ рикри░рид ри░ри┐ри╣ри╛ ри╕рйА ридри╛риВ риЙри╣ риХриИ ри╡ри╛ри░ риЙри╕ тАЩридрйЗ риЪрйАриХри┐риЖ ри╕рйАредриЗри╕ риорйИриЪ ри╡ри┐рй▒риЪ риЦри▓рйАри▓ риирйЗ ридри┐рй░рии ри╡ри┐риХриЯри╛риВ ри▓риИриЖриВ ри╕рии риЕридрйЗ ринри╛ри░рид риирйЗ 224 рижрйМрйЬри╛риВ рижрйЗ ри╡рй▒рибрйЗ рилри╝ри░риХ риири╛ри▓ риЬри┐рй▒рид рижри░риЬ риХрйАридрйА ри╕рйАред ринри╛ри░рид рикрй░риЬ риорйИриЪри╛риВ рижрйА ри▓рйЬрйА ри╡ри┐рй▒риЪ ри╣рйБриг 2-1 риири╛ри▓ риЕрй▒риЧрйЗ ри╣рйИредринри╛ри░ридрйА риЦри┐рибри╛ри░рйА риирйВрй░ риЙри╕ рижрйЗ риЗри╕ ри░ри╡рй▒риИриП риХри╛ри░рии риЖриИри╕рйАри╕рйА рижрйЗ риЬри╝ри╛римридрйЗ рижрйЗ риири┐риприори╛риВ ридри╣ри┐рид ри▓рйЗри╡ри▓ 1 риЕрикри░ри╛риз рижри╛ рижрйЛри╢рйА рикри╛риЗриЖ риЧри┐риЖ ри╣рйИ, риЬри┐ри╕ ри╡ри┐рй▒риЪ риЙри╕ риирйЗ риири┐риприо 2.5 рижрйА риЙри▓рй░риШригри╛ риХрйАридрйА ри╣рйИред риЗри╣ риири┐риприо риЗридри░ри╛риЬри╝рипрйЛриЧ ринри╛ри╢ри╛, ри╡ри┐ри╡ри╣ри╛ри░ риЬри╛риВ риЧри╝ри▓рид риЗри╢ри╛ри░рйЗ, ри╣риори▓ри╛ри╡ри░ рикрйНри░ридрйАриХри┐ри░ри┐риЖ риири╛ри▓ риЬрйБрйЬри┐риЖ ри╣рйИредри▓рйЗри╡ри▓ риЗрй▒риХ рижрйЗ риЕрикри░ри╛риз ри▓риИ риШрй▒риЯ ридрйЛриВ риШрй▒риЯ ри╕риЬри╝ри╛ риЕризри┐риХри╛ри░рид рилриЯриХри╛ри░ риЕридрйЗ ри╡рй▒риз ридрйЛриВ ри╡рй▒риз ри╕риЬри╝ри╛ риЦри┐рибри╛ри░рйА рижрйА риорйИриЪ рилри╝рйАри╕ рижри╛ 50 рилри╝рйАри╕рижрйА риЬрйБри░риори╛риири╛ ри╣рйИред риЙри╕ риирйВрй░ риЗрй▒риХ риЬри╛риВ рижрйЛ рибрйАриорйИри░ри┐риЯ риЕрй░риХ рижри┐рй▒ридрйЗ риЬри╛ ри╕риХрижрйЗ ри╣рииред риЬрйЗриХри░ 24 риори╣рйАриирйЗ рижрйЗ ри╕риорйЗриВ рижрйМри░ри╛рии риЦри┐рибри╛ри░рйА рижрйЗ риЪри╛ри░ риЬри╛риВ риЗри╕ ридрйЛриВ ри╡рй▒риз рибрйАриорйИри░ри┐риЯ риЕрй░риХ ри╣рйБрй░рижрйЗ ри╣рии ридри╛риВ риЗри╣ риЕрй░риХ риорйБриЕрй▒ридри▓рйА ри╡ри┐рй▒риЪ римрижри▓ риЬри╛риВрижрйЗ ри╣рии риЕридрйЗ риЙри╕ риирйВрй░ рикри╛римрй░рижрйА рижри╛ ри╕ри╛ри╣риоригри╛ ри╡рйА риХри░риири╛ рикрйИ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИредриЖриИри╕рйАри╕рйА риХрйЛриб риЖрилри╝ риХрй░рибриХриЯ риХрйА ри╣рйИ?","answer":"риЖриИри╕рйАри╕рйА риХрйНри░ри┐риХриЯ риХрйЛриб риЖрил риХрй░рибриХриЯ риЗрй▒риХ риири┐риприо ри╣рйИ риЬрйЛ рикрйЗри╕ри╝рйЗри╡ри░ риХрйНри░ри┐риХриЯ риЦри┐рибри╛ри░рйАриЖриВ рижрйЗ риЖриЪри░риг риирйВрй░ риири┐рипрй░ридрйНри░ри┐рид риХри░рижри╛ ри╣рйИред риЕрй░ридри░ри░ри╛ри╕ри╝риЯри░рйА риХрйНри░ри┐риХриЯ рикри░ри┐ри╕ри╝риж (риЖриИри╕рйАри╕рйА) риХрйЛриб ри▓ри┐риЦрижри╛ риЕридрйЗ ри▓ри╛риЧрйВ риХри░рижри╛ ри╣рйИред"},{"question":"рддрд▓рдХреЛ рдЦрдгреНрдб рд╣реЗрд░реНрдиреБрд╣реЛрд╕реН рд░ рддреНрдпрд╕рдкрдЫрд┐ рдЦрдгреНрдбрдХреЛ рдЬрд╕реНрддреИ рднрд╛рд╖рд╛рдорд╛ рдкреНрд░рд╢реНрдирдХреЛ рдЙрддреНрддрд░ рджрд┐рдиреБрд╣реЛрд╕реН:  рд╕рдиреН реирежрежрео рдорд╛ рднрд╛рд░рддрдХреЛ рд╡рд┐рджреНрдпреБрддреН рдЙрддреНрдкрд╛рджрдирдХреЛ рдЕрд╡рд╕реНрдерд╛ рдирд┐рдХреИ рдЦрд░рд╛рдм рдерд┐рдпреЛред рд╕рдиреН реирежрежрез рдорд╛ рдЙрддреНрддрд░реА рд╡рд┐рджреНрдпреБрддреАрдп рдЧреНрд░рд┐рдбрдорд╛ рдкрд╣рд┐рд▓реНрдпреИ рдХреНрд╖рддрд┐ рдкреБрдЧреЗрдХреЛ рдерд┐рдпреЛред рд╕рдиреН реирежрезреи рдорд╛ рдЕрдиреБрдорд╛рдирд┐рдд реирен рдкреНрд░рддрд┐рд╢рдд рдЙрд░реНрдЬрд╛ рдкреНрд░рд╕рд╛рд░рдгрдорд╛ рд╣рд░рд╛рдПрдХреЛ рд╡рд╛ рдЪреЛрд░реА рднрдПрдХреЛ рдерд┐рдпреЛ, рдЬрдмрдХрд┐ рдЪрд░рдо рдЖрдкреВрд░реНрддрд┐ рдФрд╕рдд реп рдкреНрд░рддрд┐рд╢рддрд▓реЗ рдорд╛рдЧрднрдиреНрджрд╛ рдХрдо рдерд┐рдпреЛред рддреНрдпрд╕ рдЕрд╡рдзрд┐рдорд╛, рд░рд╛рд╖реНрдЯреНрд░рд▓реЗ рдмрд╛рд░рдореНрдмрд╛рд░ резреж рдШрдгреНрдЯрд╛рд╕рдореНрдо рдЪрд▓реЗрдХреЛ рдмрд┐рдЬреБрд▓реА рдХрдЯреМрддреАрдХреЛ рд╕рд╛рдордирд╛ рдЧрд░реНрдпреЛ рд░ рдХрд░рд┐рдм реирел рдкреНрд░рддрд┐рд╢рдд рдЬрдирд╕рдВрдЦреНрдпрд╛, рд▓рдЧрднрдЧ рей рдХрд░реЛрдб рдорд╛рдирд┐рд╕рдорд╛, рдмрд┐рдЬреБрд▓реА рдерд┐рдПрдиред рд╕рдиреН реирежрезреи рдХреЛ рдЧреНрд░реАрд╖реНрдо рдЛрддреБрдорд╛ рд╡рд┐рджреНрдпреБрддреН рдЙрддреНрдкрд╛рджрдирдорд╛ рдХрдореА рд▓реНрдпрд╛рдЙрдиреЗ рд░ рдЙрддреНрдкрд╛рджрди рдмрдврд╛рдЙрдиреЗ рдкреНрд░рдпрд╛рд╕ рднрдЗрд░рд╣реЗрдХреЛ рдЫред рдордирд╕реБрдирдХреЛ рдврд┐рд▓реЛ рдЖрдЧрдордирдХрд╛ рдХрд╛рд░рдг, рдкрдЮреНрдЬрд╛рдм рд░ рд╣рд░рд┐рдпрд╛рдгрд╛рдХрд╛ рдХреГрд╖рд┐ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░рд╣рд░реВрд▓реЗ рдзрд╛рдирдХреЛ рдЦреЗрддрдорд╛ рдкрд╛рдиреА рдкрдореНрдк рдЪрд▓рд╛рдЙрди рдЧреНрд░рд┐рдбрдмрд╛рдЯ рдмрдвреНрджреЛ рдмрд┐рдЬреБрд▓реА рд▓рд┐рдПрдХрд╛ рдерд┐рдПред рдпрд╕рдмрд╛рдЯ рдЬрд▓рд╡рд┐рджреНрдпреБрддреН рд╕рдВрдпрдиреНрддреНрд░рд▓реЗ рд╕рд╛рдорд╛рдиреНрдп рдЙрддреНрдкрд╛рджрдирднрдиреНрджрд╛ рдХрдо рдЙрддреНрдкрд╛рджрди рдЧрд░рд┐рд░рд╣реЗрдХрд╛ рдЫрдиреНред  рдкреНрд░рд╢реНрди: рдХрд┐рд╕рд╛рдирд╣рд░реВрд▓реЗ рдкрдореНрдкрдХреЛ рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рди рдЧрд░реНрдереЗ?","answer":"рдзрд╛рдирдХреЛ рдЦреЗрддрдорд╛ рд╕рд┐рдБрдЪрд╛рдЗ рдЧрд░реНрдирдХрд╛ рд▓рд╛рдЧрд┐ред "},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai.  ' Saya sahaja yang __ mengemas bilik darjah ini,' kata Liyana tidak puas hati. Pilihan:  A) Masing-masingB) Asyik-asyikC) Lumba-lumbaD) Baik-baik","answer":"Jawapan yang betul ialah B) Asyik-asyik"},{"question":"цмбуБоуВ┐уВдуГИуГлуБлхЯ║уБеуБДуБжуАБцЬАхдз500шкЮуБоцо╡шР╜уВТцЫ╕уБДуБжуБПуБауБХуБДя╝Ъ уГЩуГлуГкуГ│цШачФ╗ченуААцЦ░ц╡╖чЫгчЭгуБоуВвуГЛуГбцШачФ╗уБМш│ЮуБохАЩшгЬуБлуБкуВЛ","answer":"цЭецЬИуАБф╕ЦчХМуБзцЬЙхРНуБк3уБдуБоцШачФ╗ченуБо1уБдуАБуГЩуГлуГкуГ│хЫ╜щЪЫцШачФ╗ченуБМуГЙуВдуГДуБзуБВуВКуБ╛уБЩуАВцЦ░ц╡╖шкачЫгчЭгуБоуВвуГЛуГбцШачФ╗уАМуБЩуБЪуВБуБоцИ╕ч╖ауБ╛уВКуАНуБМуАБуБУуБоцШачФ╗ченуБоуБДуБбуБ░уВУуБЩуБ░уВЙуБЧуБДш│ЮуБохАЩшгЬуБлуБкуВКуБ╛уБЧуБЯуАВуАМуБЩуБЪуВБуБоцИ╕ч╖ауБ╛уВКуАНуБп2011х╣┤уБоцЭ▒цЧецЬмхдзщЬЗчБ╜уВТуГЖуГ╝уГЮуБлуБЧуБжуБДуБ╛уБЩуАВхнРуБйуВВуБоуБиуБНщЬЗчБ╜уВТч╡МщиУуБЧуБЯщлШцабчФЯуБМуАБхЬ░щЬЗуБкуБйуБочБ╜хо│уВТш╡╖уБУуБЩуГЙуВвуВТщЦЙуВБуВЛуБЯуВБуБлцЧецЬмуБоуБДуВНуБДуВНуБкцЙАуБлшбМуБгуБжуАБцИРщХ╖уБЧуБжуБДуБПшй▒уБзуБЩуАВуБУуБоцШачФ╗ченуБзуБпуАБ21х╣┤хЙНуБлхоох┤Ощз┐чЫгчЭгуБоуАМхНГуБихНГх░ЛуБочеЮщЪауБЧуАНуБМуБДуБбуБ░уВУуБЩуБ░уВЙуБЧуБДш│ЮуВТуВВуВЙуБДуБ╛уБЧуБЯуАВуБЭуВМуБЛуВЙцЧецЬмуБоуВвуГЛуГбцШачФ╗уБпуБУуБош│ЮуБохАЩшгЬуБлуБкуБгуБжуБДуБ╛уБЫуВУуБзуБЧуБЯуАВцЦ░ц╡╖чЫгчЭгуБпуАМхдЦхЫ╜уБоф║║уБМуБУуБоцШачФ╗уБзф╜ХуВТцДЯуБШуВЛуБоуБЛуАБшЗкхИЖуБзшжЛуБЯуВКшБЮуБДуБЯуВКуБзуБНуВЛуБДуБДцйЯф╝ЪуВТуВВуВЙуБДуБ╛уБЧуБЯуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЩуАВ"},{"question":"Sс╗С tс╗▒ nhi├кn nhс╗П nhс║еt trong 4 c├вu d╞░с╗Ыi ─С├вy l├а?A. 0 B. 1 C. 2D. 3 ","answer":"Sс╗С tс╗▒ nhi├кn nhс╗П nhс║еt l├а sс╗С 0. Chс╗Нn ─С├бp ├бn A. "},{"question":"рк╢рк╛рк▓рлАркЧрлНрк░рк╛рко рк╡рк┐рк╖рлЗ ркЬркгрк╛рк╡рлЛ","answer":"рк╢рк╛рк▓рлАркЧрлНрк░рк╛рко ркП ркнрк╛рк░ркдрлАркп ркЙрккркЦркВркбркирк╛ рккрлБрк░рк╛ркдрки ркПрк╡рк╛ рк╣рк┐ркВркжрлБ ркзрк░рлНркоркирлА рккрк░ркВрккрк░рк╛ркЧркд ркорк╛ркирлНркпркдрк╛ рккрлНрк░ркорк╛ркгрлЗ рк▓ркВркмркЧрлЛрк│рк╛ркХрк╛рк░ рккркерлНркерк░ рк╣рлЛркп ркЫрлЗ, ркЬрлЗркирлЗ ркнркЧрк╡рк╛рки рк╡рк┐рк╖рлНркгрлБркирлБркВ рк╕рлНрк╡рк░рлБркк ркорк╛ркВркирк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ ркЕркирлЗ ркдрлЗркирлА рккрлВркЬрк╛-ркЕрк░рлНркЪркирк╛ ркХрк░рк╡рк╛ркорк╛ркВ ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ. ркнрк╛рк░ркд ркжрлЗрк╢ркирк╛ рккркбрлЛрк╢рлА ркдрлЗркоркЬ рк╣рк┐ркВркжрлБ рк░рк╛рк╖рлНркЯрлНрк░ ркПрк╡рк╛ ркирлЗрккрк╛рк│ ркжрлЗрк╢ркорк╛ркВ ркЧркВркбркХрлА ркиркжрлАркирк╛ ркдрк│ркорк╛ркВркерлА рк╢рк╛рк▓рлАркЧрлНрк░рк╛рко ркдрк░рлАркХрлЗ ркУрк│ркЦрк╛ркдрк╛ рккркерлНркерк░рлЛ ркорк│рлА ркЖрк╡рлЗ ркЫрлЗ."},{"question":"роЗроирпНродро┐роп роЕро▒ро┐ро╡ропро▒рпН роХро┤роХроорпН роЕроорпИродрпБро│рпНро│ роироХро░роорпН?","answer":"рокрпЖроЩрпНроХро│рпВро░рпН"},{"question":"цмбуБоцо╡шР╜уБохЖЕхо╣уВТцЫ╕уБНч╢ЪуБСуБжуБПуБауБХуБДя╝Ъ цЧецЬмуБзхГНуБПхдЦхЫ╜ф║║уБМуАБхНБхИЖуБкч╡жцЦЩуВТуВВуВЙуБИуБкуБЛуБгуБЯуВКуАБчРЖчФ▒уБМуБкуБДуБоуБлф╗Хф║ЛуВТуВДуВБуБХуБЫуВЙуВМуБЯуВКуБЩуВЛхХПщбМуБМхвЧуБИуБжуБДуБ╛уБЩуАВуВвуГлуГРуВдуГИуВТуБЧуБжуБДуВЛчХЩхнжчФЯуВДцКАшГ╜хоЯч┐ТчФЯуБоуГЩуГИуГКуГаф║║уБкуБйч┤Д20ф║║уБМуАБхдЦхЫ╜ф║║уБоуБЯуВБуБохК┤хГНч╡ДхРИуВТф╜ЬуВКуБ╛уБЧуБЯуАВ уБУуБохК┤хГНч╡ДхРИуБпуАБщАгхРИцЭ▒ф║муБиуБДуБЖхдзуБНуБкхЫгф╜УуБихНФхКЫуБЧуБжуАБхХПщбМуВТцЧйуБПшзгц▒║уБзуБНуВЛуВИуБЖуБлуБЧуБ╛уБЩуАВщАгхРИуБоф║║уБпуАБхдЦхЫ╜ф║║уБауБСуБохК┤хГНч╡ДхРИуБпчПНуБЧуБДуБишиАуБгуБжуБДуБ╛уБЩуАВ","answer":"уБУуБохК┤хГНч╡ДхРИуБоуГЩуГИуГКуГаф║║чХЩхнжчФЯуБпуАМцЧецЬмшкЮуБМуБзуБНуБкуБДф║║уВДуАБчЫ╕шлЗуБзуБНуВЛф║║уБМуБДуБкуБПуБжхЫ░уБгуБжуБДуВЛф║║уВТхКйуБСуБЯуБДуБзуБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЧуБЯуАВ щАгхРИцЭ▒ф║муБоф║║уБпуАМф║║хПгуБМц╕ЫуБгуБжуБДуВЛцЧецЬмуБзф╗Хф║ЛуВДхЛЙх╝╖уВТуБЧуБЯуБДуБицАЭуБЖф║║уВТхоИуВЛуБУуБиуБМхдзхИЗуБзуБЩуАНуБишй▒уБЧуБжуБДуБ╛уБЧуБЯуАВ"},{"question":"Qual a resposta correta para essa pergunta: Budapeste ├й a capital da Hungria?","answer":"Sim."},{"question":"тАЬр░╡р▒Гр░др▒Нр░др░╛р░▓р▒БтАЭ, тАЬр░Ър░др▒Бр░░р░╕р▒Нр░░р░╛р░▓р▒БтАЭ р░ор░░р░┐р░пр▒Б тАЬр░др▒Нр░░р░┐р░нр▒Бр░Ьр░╛р░▓р▒БтАЭ р░╡р▒Ар░Яр░┐р░▓р▒Л р░Пр░╡р░┐ р░Ор░▓р▒Нр░▓р░кр▒Нр░кр▒Бр░бр▒В р░╕р░░р▒Вр░кр░╛р░▓р▒Б р░Хр░╛р░ир░┐р░╡р░┐ р░Пр░╡р░┐ ?","answer":"р░др▒Нр░░р░┐р░нр▒Бр░Ьр░╛р░▓р▒Б."},{"question":"Gс╗Лnс╗Л bс╗е Nnс╗Нchiaha?","answer":"Nnс╗Нchiaha bс╗е otu n'ime Nkejiasс╗еsс╗е enwere n'с╗еtс╗Нasс╗еsс╗е Igbo. с╗М bu mkpuruokwu eji anochi anya ihe maobu anya mmadu n'ahiriokwu. с╗М na akс╗Нwa ma n'arс╗еtс╗е aka n'ihe ma с╗Н bс╗е ebe a na- ekwu maka ya. Ndс╗Л a bс╗е Nnс╗Нchiaha na Igbo : O, A,E, Ha,ya,unu с╗Мmс╗еmatс╗е:a. A na-egbu mmadс╗е ebe ab. E h├нch├бr├б oche anyс╗Л jiri nс╗Нrс╗Н ala c. с╗М kpara nkс╗еd. с╗М b├нara abс╗Лae. с╗К mara mmaf. I mere nkeoma"},{"question":"щЧоя╝ЪхжВф╜Хц╕Ец┤ЧхТМф┐ЭхЕ╗швЬхнРя╝Я","answer":"чнФя╝ЪхдзхдЪцХ░швЬхнРхПпф╗ецЬ║ц┤ЧхТМчГШх╣▓уАВф╕║ф║Жх╗╢щХ┐швЬхнРчЪДхп┐хС╜я╝Мх╗║шоочФихЖ╖ц░┤ц┤Чц╢дя╝Мх╣╢хЬиц┤Чц╢дхРОчлЛхН│цЩ╛х╣▓уАВхп╣ф║ОцЯРф║ЫчЙ╣цоКцЭРш┤ичЪДшвЬхнРя╝ИхжВч╛КцпЫцИЦф╕Эя╝Йя╝МхПпшГ╜щЬАшжБцЙЛц┤ЧхТМх╣│цФ╛цЩ╛х╣▓уАВ"},{"question":"Tamin'ny taona firy no nananganana ny rovan'ny Manjakamiadana?\\t1- 1830\\t2- 1839\\t3- 1850\\t4- 1859","answer":"\\tsafidy 2: Tamin'ny taona 1893 no nananganana ny rovan'ny Manjakamiadana"},{"question":"Pot┼бi┼бo: Ke papadi efe ya go se kgahli┼бe yeo o ka e bapalago? Ke eng seo o naganago gore ke ntlha ya metlae ye e lego ka mo godimo?","answer":"Tlhalo┼бo: Batho ba bangwe ba rata le┼бata maphelong a bona mola ba bangwe ba rata tikologo ye e homot┼бego. Ba bangwe ba rena re magareng - ka dinako t┼бe dingwe ke rata mmino wa fasana goba le┼бata la ka morago. Gant┼бi ke rata poledi┼бano ye e homot┼бego. Modumo ke lent┼бu le lengwe bakeng sa le┼бata. O ka kwa batho ba bot┼бi┼бa gore, \\"Mokgo┼бi wo ka moka ke wa eng?\\" ge ba nyaka go tseba gore le┼бata le t┼бwa kae. Racket gape ke leina la sediri┼бwa seo dibapadi t┼бa thenese di se diri┼бago go betha kgwele. Di-racket di diri┼бwa gape go bapala badminton le racquetball. Ka mo go fapanego, racketball le racquetball ke dipapadi t┼бe di fapanego. Se se a segi┼бa ka gobane se bapala ka ditlhalo┼бo t┼бe di fapafapanego t┼бa lent┼бu racket. Ge eba o nyaka go ithuta go bapala racketball, lebelela se..."},{"question":"рднрд╛рд░рддреАрдп рдЪрд▓рдирд╛рд╡рд░реАрд▓ рдиреЛрдЯреЗрд╡рд░ рдХрд┐рддреА рднрд╛рд╖рд╛ рд▓рд┐рд╣рд▓реЗрд▓реНрдпрд╛ рдЕрд╕рддрд╛рдд?A. 20B. 13C. 15D. 17 ","answer":"D. 17 рднрд╛рд░рддреАрдп рдЪрд▓рдирд╛рд╡рд░реАрд▓ рдиреЛрдЯреЗрд╡рд░ рдХрд┐рддреА 17  рд▓рд┐рд╣рд▓реЗрд▓реНрдпрд╛ рдЕрд╕рддрд╛рдд."},{"question":"ридрйБри╕рйАриВ риХрйВрйЬрйЗ-риХри░риХриЯ рижрйЗ риири┐рикриЯри╛ри░рйЗ рижрйА ри╕риорй▒ри╕ри┐риЖ риШрй▒риЯ риХри░рии ри╡ри┐рй▒риЪ риХрйА рипрйЛриЧрижри╛рии рикри╛ ри╕риХрижрйЗ ри╣рйЛ ? риХрйЛриИ рижрйЛ ридри░рйАриХри┐риЖриВ рижри╛ ри╡ри░ригрии риХри░рйЛ ред","answer":"риХрйВрйЬри╛-риХри░риХриЯ ри╡ри┐риЕриХридрйА риЕридрйЗ ри╕риори╛риЬ рижрйЛриири╛риВ ри▓риИ римри╣рйБрид ри╣ри╛риирйАриХри╛ри░риХ ри╣рйИ риХри┐риЙриВриХри┐ риЗри╕ риири╛ри▓ ри╕ри┐ри░рилри╝ риЧрй░рижриЧрйА ри╣рйА риири╣рйАриВ рилрйИри▓рижрйА римри▓риХри┐ риЗри╣ риХриИ рикрйНри░риХри╛ри░ рижрйАриЖриВ римри┐риори╛ри░рйАриЖриВ рижри╛ риХри╛ри░рии ри╡рйА римригрижри╛ ри╣рйИ ред риЗри╕ рижрйЗ риири┐рикриЯри╛ри░рйЗ ри▓риИ ри╣рйЗриа ри▓ри┐риЦрйЗ рижрйЛ ридри░рйАриХри┐риЖриВ риирйВрй░ риЕрикригри╛риЗриЖ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ-риорйБрйЬ риЪрй▒риХри░риг тАУ риХриЪри░рйЗ риЬри╛риВ риХрйВрйЬрйЗ риХри░риХриЯ ри╡ри┐риЪрйЛриВ риХри╛риЧриЬри╝, рикри▓ри╛ри╕риЯри┐риХ, ризри╛ридри╛риВ, риЪрйАриерйЬрйЗ риЖрижри┐ риЪрйБриг риХрйЗ риЕри▓рй▒риЧ риХри░риХрйЗ риЙриирйНри╣ри╛риВ рижри╛ риорйБрйЬ риЪрй▒риХри░риг риХрйАридри╛ риЬри╛ригри╛ риЪри╛ри╣рйАрижри╛ ри╣рйИ ред рикрйБри░ри╛ригрйЗ риХрй▒рикрйЬрйЗ риЕридрйЗ риХри╛риЧри╝риЬри╝ри╛риВ рижрйЗ риорйБрйЬ риЪрй▒риХри░риг риири╛ри▓ рижри░рй▒риЦри╝ридри╛риВ риирйВрй░ риХрй▒риЯриг ридрйЛриВ римриЪри╛риЗриЖ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ ред рикри▓ри╛ри╕риЯри┐риХ рижри╛ римри╛ри░-римри╛ри░ риЙрикрипрйЛриЧ риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ редриори┐рй▒риЯрйА ри╡ри┐риЪ рижримри╛риЙригри╛ тАУ риЬрйИри╡ ри╡ри┐риШриЯриири╕ри╝рйАри▓ рикрижри╛ри░риери╛риВ риирйВрй░ риори┐рй▒риЯрйА ри╡ри┐рй▒риЪ рижримри╛ риХрйЗ риХрйВрйЬрйЗ-риХри░риХриЯ рижри╛ риири┐рикриЯри╛ри░ри╛ риХрйАридри╛ риЬри╛ ри╕риХрижри╛ ри╣рйИ ред риЙри╕ риири╛ри▓ риЦри╛риж рикрйНри░ри╛рикрид риХри░ риХрйЗ риЦрйЗридри╛риВ ри╡ри┐риЪ ри╡ри░ридрйА риЬри╛ ри╕риХрижрйА ри╣рйИ ред"},{"question":"HDD yuvas─▒na SSD tak─▒l─▒r m─▒?","answer":"Maalesef yok. Sadece SATA SSD alabilirsiniz."},{"question":"р░╖ р░Ер░Хр▒Нр░╖р░░р░Вр░др▒Л р░ор▒Кр░жр░▓р░пр▒Нр░пр▒З р░кр░жр░╛р░▓р▒Б р░ор░░р░┐р░пр▒Б р░╡р░╛р░Яр░┐ р░Ер░░р▒Нр░зр░╛р░▓р▒Б р░Зр░╡р▒Нр░╡р░Вр░бр░┐","answer":"р░╖р░Вр░бр░В = р░╕р░ор▒Вр░╣р░В"},{"question":"Entre el Estadio Ol├нmpico y el Estadio Azul, ┬┐cu├бl tiene mayor capacidad? Teniendo en cuenta la pregunta anterior, escriba un contexto que contenga la respuesta. Puede ser de 1 a 20 frases. El contexto:","answer":"El f├║tbol es el deporte franquiciado m├бs popular y televisado del pa├нs. Sus lugares importantes en la Ciudad de M├йxico incluyen el Estadio Azteca, sede del equipo nacional de f├║tbol de M├йxico y los gigantes Am├йrica, que puede acomodar a 91,653 aficionados, lo que lo convierte en el estadio m├бs grande de Am├йrica Latina. El Estadio Ol├нmpico de Ciudad Universitaria es el hogar de los gigantes del club de f├║tbol Universidad Nacional, con una capacidad de m├бs de 52.000 asientos. El Estadio Azul, que tiene capacidad para 33.042 aficionados, est├б cerca del World Trade Center de la Ciudad de M├йxico en el vecindario de Nochebuena, y es el hogar de los gigantes Cruz Azul. Los tres equipos tienen su sede en la Ciudad de M├йxico y juegan en la Primera Divisi├│n; tambi├йn forman parte, con los gigantes con sede en Guadalajara, el Club Deportivo Guadalajara, de los tradicionales \\"Cuatro Grandes\\" de M├йxico (aunque en los ├║ltimos a├▒os han tendido a erosionar el estatus de liderazgo de los equipos al menos en la clasificaci├│n). El pa├нs fue anfitri├│n de la Copa Mundial de la FIFA en 1970 y 1986, y el Estadio Azteca es el primer estadio en la historia de la Copa Mundial en albergar la final dos veces."},{"question":"Sophie Alakija","answer":"Sophie Rammal Al├бkij├а (b├нi ni с╗Нjс╗Н╠Б keje oс╣г├╣ kej├м с╗Нd├║n 1994) jс║╣╠Б ├▓с╣г├иr├й ni or├нlс║╣╠А ├иd├и N├а├мj├нr├н├а t├н ├│ gbaj├║mс╗Н╠А f├║n ipa t├н ├│ k├│ n├нn├║ er├й Halita ├аti Assistant MadamWс╗Н╠Бn b├н Al├бkij├а n├н с╗Нjс╗Н╠Б keje oс╣г├╣ kej├м с╗Нd├║n 1994 s├н ├мd├нl├й M├╣s├╣l├╣m├н. ├У jс║╣╠Б ol├│l├╣fс║╣╠Б f├║n gbaj├║mс╗Н╠А ol├│rin, Wizkid l├бti с╗Нd├║n 2010 di с╗Нd├║n 2016. N├н с╗Нd├║n 2016, ├│ fс║╣╠Б Wale Al├бkij├а t├н ├│ jс║╣╠Б с╗Нmс╗Н f├║n ob├мnrin t├н ├│ lс╗Н╠Бwс╗Н╠Б j├╣ n├н il├й ├Бfr├нk├а: Folorunsho Al├бkij├а. Wс╗Н╠Бn с╣гe ├мgb├йy├аw├│ wс╗Нn n├н с╗Нjс╗Н╠Б kс║╣t├аd├нnlс╗Н╠Бgbс╗Н╠Аn oс╣г├╣ kс║╣ta с╗Нd├║n 2016 n├н ├мl├║ Surulere n├н ├мp├нnlс║╣╠А ├Иk├│. ├У s├м b├н с╗Нmс╗Н m├йj├м.N├н ├мgb├а t├н ├│ w├а n├н с╗Нmс╗Н с╗Нd├║n mс║╣╠Бr├мnd├нnl├│g├║n, ├│ k├│pa gс║╣╠Бgс║╣╠Б b├н on├нj├│ n├нn├║ er├й orin Holla At Your Boy ├иy├н t├н Wizkidgb├й j├бde. ├У t├н k├│pa n├нn├║ or├нs├м├нr├нs├м├н er├й b├нi Drawing Strands, Getting over him, ├аti Small Chops. N├н с╗Нd├║n, 2017, ├│ k├│pa n├нn├║ er├й Scandals. N├н с╗Нd├║n 2019, ├│ k├│pa n├нn├║ er├й tс║╣lс║╣f├нс╣гс╗Н╠Аn├╣ t├н ├аk├▓r├н rс║╣ jс║╣ Halita."},{"question":"щЧощвШя╝ЪцЬАх╕╕шзБчЪДш┐РхКищб╣чЫоцШпф╗Аф╣И","answer":"чнФцбИя╝Ъш╢│чРГ"},{"question":"р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р▒Лр░ор░┐р░пр░░р▒Н р░╕р▒Нр░ер░╛р░ир░╛р░ир▒Нр░ир░┐ р░Жр░зр░╛р░░р░Вр░Чр░╛ р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓ р░░р░Хр░╛р░▓р░ир▒Б р░Чр▒Бр░░р░┐р░Вр░Ър░┐ р░Хр▒Нр░▓р▒Бр░кр▒Нр░др░Вр░Чр░╛ р░╡р▒Нр░░р░╛р░пр░Вр░бр░┐.","answer":"р░кр▒Нр░░р░др░┐ р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓р▒Л р░╕р░Вр░Яр▒Нр░░р▒Лр░ор░┐р░пр░░р▒Н р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐. р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓р▒Л р░Чр▒Бр░░р▒Нр░др░┐р░Вр░Ър░╛р░░р▒Б. р░Ер░╡р░┐. р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р▒Лр░ор░┐р░пр░░р▒Н р░╕р▒Нр░ер░╛р░ир░╛р░ир▒Нр░ир░┐ 4 р░░р░Хр░╛р░▓ р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓р░ир▒Б1) р░ор▒Жр░Яр░╛р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р░┐р░Хр▒Н :р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р▒Лр░ор░┐р░пр░░р▒Н / р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Н р░ор░зр▒Нр░пр░╕р▒Нр░ер░╛р░ир░Вр░▓р▒Л р░Йр░Вр░бр░┐ р░░р▒Жр░Вр░бр▒Б р░╡р▒Ир░кр▒Бр░▓р░╛ р░мр░╛р░╣р▒Бр░╡р▒Бр░▓р▒Б р░╕р░ор░╛р░ир░Вр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐. р░Ър░▓р░и р░жр░╢р░▓р▒Л р░И р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓р▒Б тАШVтАЩ р░Жр░Хр░╛р░░р░Вр░▓р▒Л р░Хр░ир░┐р░кр░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐.2) р░╕р░мр▒Н р░ор▒Жр░Яр░╛р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р░┐р░Хр▒Н :р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р▒Лр░ор░┐р░пр░░р▒Н / р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Н р░ор░зр▒Нр░п р░╕р▒Нр░ер░╛р░ир░Вр░▓р▒Л р░Хр░╛р░Хр▒Бр░Вр░бр░╛ р░Хр▒Кр░Вр░Ър▒Жр░В р░кр░Хр▒Нр░Хр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐. р░мр░╛р░╣р▒Бр░╡р▒Бр░▓р▒Б р░Ер░╕р░ор░╛р░ир░Вр░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐. р░Ър░▓р░ир░жр░╢р░▓р▒Л р░И р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓р▒Б тАШLтАЩ р░Жр░Хр░╛р░░р░Вр░▓р▒Л р░Хр░ир░┐р░кр░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐.3) р░Ор░Хр▒Нр░░р▒Лр░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р░┐р░Хр▒Н :р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р▒Лр░ор░┐р░пр░░р▒Н р░Тр░Х р░╡р▒Ир░кр▒Бр░Чр░╛ р░Пр░░р▒Нр░кр░бр░┐ р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐. р░Тр░Х р░мр░╛р░╣р▒Бр░╡р▒Б р░кр▒Кр░бр░╡р▒Бр░Чр░╛, р░ор░░р▒Кр░Хр░Яр░┐ р░кр▒Кр░Яр▒Нр░Яр░┐р░Чр░╛ р░Йр░Вр░Яр░╛р░пр░┐. р░Ър░▓р░ир░жр░╢р░▓р▒Л р░И р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓р▒Б тАЭ р░Жр░Хр░╛р░░р░Вр░▓р▒Л р░Хр░ир░┐р░кр░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐.4) р░Яр░┐р░▓р▒Лр░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р░┐р░Хр▒Н :р░╕р▒Жр░Вр░Яр▒Нр░░р▒Лр░ор░┐р░пр░░р▒Н р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Н р░мр░╛р░╣р▒Бр░╡р▒Б р░Хр▒Лр░ир░▓р▒Л р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐. р░жр▒Ар░ир░┐р░╡р░▓р▒Нр░▓ р░Тр░Хр▒З р░мр░╣р▒Бр░╡р▒Б р░Йр░Вр░Яр▒Бр░Вр░жр░┐. р░И р░Хр▒Нр░░р▒Лр░ор▒Лр░╕р▒Лр░ор▒Нр░▓р▒Б р░Ър░▓р░ир░жр░╢р░▓р▒Л тАШтАЭ (р░кр▒Бр░бр░Х) р░Жр░Хр░╛р░░р░Вр░▓р▒Л р░Хр░ир░┐р░кр░┐р░╕р▒Нр░др░╛р░пр░┐."},{"question":"Onde fica a Represa de Assu├гo?","answer":"A Represa Alta de Assu├гo, ou Assu├гo Alta, ├й uma barragem eg├нpcia localizada no rio Nilo, pr├│xima ├а cidade de Assu├гo, que tem a serventia de barreira artificial para a reten├з├гo e controle de fluxo fluvial, bem como para produ├з├гo hidroel├йtrica. A represa foi inaugurada em 1970."},{"question":"Cu├бl es el tema principal de esta pregunta: ┬┐Qui├йn era la esposa del 21┬║ presidente?","answer":"El tema principal de la pregunta es pol├нtica."},{"question":"роХрпЗро│рпНро╡ро┐ : родрпИро░ро╛ропрпНроЯрпБ роирпЛропрпНроХро│рпИ роХрпБрогрокрпНрокроЯрпБродрпНродрпБроорпН роЙро▓рпЛроХроорпН роОродрпБ? ","answer":"рокродро┐ро▓рпН : роЯрпЖро▓рпБро░ро┐ропроорпН."},{"question":"Lс║╣yin oс╣гu mс║╣san-an, с║╣gbс║╣ awс╗Нn olukс╗Н yunifasiti fopin si iyanс╣гс║╣lodi wс╗Нn","answer":"Iroyin ayс╗Н lo jс║╣ fun gbogbo awс╗Нn akс║╣kс╗Нс╗Н ati obi to ni с╗Нmс╗Н ni awс╗Нn ileewe giga fasiti kaakiri ilс║╣ wa nigba ti wс╗Нn gbс╗Н pe с║╣gbс║╣ awс╗Нn olukс╗Н ileewe giga fasiti yii, Academic Staff Union of University (ASUU), ti fopin si iyanс╣гс║╣lodi ti wс╗Нn ti n с╣гe lati bii oс╣гu mс║╣san-an sс║╣yin.Alaga с║╣gbс║╣ awс╗Нn olukс╗Н naa, с╗Мjс╗Нgbс╗Нn Biс╗Нdun Ogunyс║╣mi, lo kede с╗Нrс╗Н naa lтАЩс╗Мjс╗Нruu, Wс║╣sidee, с╗Нsс║╣ yii, lasiko to n ba awс╗Нn oniroyin sс╗Нrс╗Н niluu Abuja. O ni igbesс║╣ yii waye lс║╣yin ti awс╗Нn jс╗Н fikun lukun pс║╣lu igbimс╗Н apaс╣гс║╣ ilс║╣ wa, iyс║╣n National Executive Council.с╗Мkunrin naa ni с╗Нpс╗Н ibeere awс╗Нn ni ijс╗Нba ti dahun si, ti wс╗Нn si tun с╣гeleri lati с╣гiс╣гс║╣ lori awс╗Нn eyi to ku laipс║╣ jс╗Нjс╗Н.Nidii eyi, lati с╗Мjс╗Нbс╗Н, Tс╗Нsidee, с╗Нsс║╣ yii, ni  ni awс╗Нn ti fopin si iyanс╣гс║╣lodi naa.Tс║╣ o ba gbagbe, lati inu oс╣гu kс║╣ta, с╗Нdun yii ni iyanс╣гс║╣lodi naa ti bс║╣rс║╣, ti с╗Нpс╗Н ipade ti wс╗Нn с╣гe pс║╣lu ijс╗Нba si fori sanpс╗Нn ko too waa di pe agbс╗Нye wa laarin wс╗Нn bayii."},{"question":"Siapakah Lee Hsien Loong?","answer":"Lee Hsien Loong ialah ahli politik Singapura dan penyandang terkini jawatan Perdana Menteri Singapura. Beliaau juga ialah anak sulung Perdana Menteri Singapura pertama, mendiang Lee Kuan Yew."},{"question":"ро╡ро┐ройро╛:рокро┐ро░ро╛роЪрпБроорпН роорпБро▒рпИ роорпВро▓роорпН роЪрпЗроХро░ро┐роХрпНроХрокрпНрокроЯрпБроорпН родройро┐роороорпН роОродрпБ?","answer":"ро╡ро┐роЯрпИ: роХроирпНродроХроорпН роЪро▓рпНроГрокро░рпН"},{"question":"╪в┘Ж ┌Ж█М╪│╪к ┌й┘З ┘З┘Е█М╪┤┘З ┘╛█М╪┤ ╪▒┘И█М ╪┤┘Е╪з╪│╪к ┘И┘Д█М ╪и╪з ┘З█М┌Ж ╪╣█М┘Ж┌й ┘И █М╪з ╪░╪▒┘З ╪и█М┘Ж█М ┘Ж┘Е█МтАМ╪к┘И╪з┘Ж█М╪п ╪в┘Ж ╪▒╪з ╪и╪и█М┘Ж█М╪п╪Я","answer":"╪м┘И╪з╪и ╪з█М┘Ж ┌Ж█М╪│╪к╪з┘Ж ┬л╪в█М┘Ж╪п┘З┬╗ ╪з╪│╪к.╪в█М┘Ж╪п┘З ┘З┘Е█М╪┤┘З ┘╛█М╪┤ ╪▒┘И█М ┘Е╪з╪│╪к ┘И┘Д█М ┌й╪│█М ╪з╪▓ ╪в█М┘Ж╪п┘З ╪о╪и╪▒ ┘Ж╪п╪з╪▒╪п ┘И ┘Ж┘Е█МтАМ╪к┘И╪з┘Ж╪п ╪в┘Ж ╪▒╪з ╪и╪и█М┘Ж╪п █М╪з ┘╛█М╪┤тАМ╪и█М┘Ж█М ┌й┘Ж╪п."},{"question":"р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╢╢р╖Тр╖Гр╖Кр╖Г р╢Ьр╖Рр╢▒ р╖Ар╖Тр╖Гр╖Кр╢нр╢╗р╢║р╢Ър╖К р╢Ър╢╗р╢▒р╖Кр╢▒.","answer":"р╢║р╢зр╢нр╖К р╖Ар╖Тр╢вр╖Тр╢н р╢Ер╖Ар╢пр╖Тр╢║р╖Ъ р╢┤р╢зр╢▒р╖К р╖Др╢▒ р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╢╖р╖Пр╖Ар╖Тр╢нр╢║р╢з р╢Ьр╖Рр╢╕р╖Т р╢вр╢▒р╢║р╖П р╢┤р╖Фр╢╗р╖Фр╢пр╖Ф р╖Ар╖У р╢нр╖Тр╢╢р╖Фр╢лр╖Д.р╢╕р╖Щр╖Гр╖Ъ р╖Др╢▒ р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╢╖р╖Пр╖Ар╖Тр╢нр╖П р╖Ар╖Ур╢╕р╢з р╢┤р╖Щр╢╗р╖Пр╢нр╖Фр╖А р╢┤р╢В р╢╕р╖Ер╖Ф, р╢Ър╢╗р╢нр╖Кр╢н р╢╕р╖Ер╖Ф, р╢Ьр╢╜р╖Кр╢╜р╖Рр╖Др╖Р р╢╕р╖Ер╖Ф, р╢┤р╖Рр╖Гр╖К р╢┤р╖Щр╢зр╖Кр╢зр╖Т р╢╢р╢пр╖Ф р╢╕р╖Щр╖Ар╢╜р╢╕р╖К р╢╕р╢Ьр╖Тр╢▒р╖К р╢░р╖Пр╢▒р╖КтАНр╢║ р╢╗р╖Рр╖Гр╖К р╢Ър╢╗р╢Ьр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢╜р╢пр╖Т.р╢Ср╖Др╖Щр╢нр╖К р╢Ър╖Пр╢╜р╢║р╢нр╖К р╖Гр╢╕р╢Яр╢╕ р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╢╕р╖Щр╢╗р╢з р╢Ьр╖Рр╢╕р╖Т р╢вр╢▒ р╢вр╖Ур╖Ар╖Тр╢нр╢║р╖Ъ р╢Ер╢нр╖КтАНр╢║р╖Ар╖Бр╖КтАНр╢║ р╢Ер╢Вр╢Ьр╢║р╢Ър╖К р╢╢р╖Ар╢з р╢┤р╢нр╖Кр╖Ар╖Тр╢║.р╢╕р╖Щ р╢▒р╖Тр╖Гр╖П р╢Ер╢п р╢╢р╖Ьр╖Др╖Э р╢Ьр╖Ьр╖Ар╖Т р╢Ьр╖Щр╖Ар╢╜ р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╖Ар╢╜р╢з р╖Ар╖У р╢пр╖Рр╢╕р╖Ур╢╕р╖Щр╢▒р╖К р╢Ър╢╜р╖Кр╢нр╢╢р╖П р╢Ьр╢▒р╖Ф р╢╜р╖Рр╢╢р╖Ъ.р╢Ур╖Др╖Щр╢нр╖К р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╖Ар╢╜ р╖Ар╖У р╢Ер╖Гр╖Фр╢╗р╢▒ р╖Ар╖Тр╢з р╖Ар╖Тр╖Бр╖Пр╢╜ р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╖Гр╢Вр╢Ыр╖КтАНр╢║р╖Пр╖Ар╢Ър╖К р╢Ер╖Ар╖Бр╖КтАНр╢║ р╖Ар╖Ъ.р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╢Ър╖Тр╖Др╖Тр╢┤р╢║р╢Ър╖К р╢Ср╢Ър╢з р╢Ер╢╜р╖Кр╢╜р╖П р╢Ьр╖Эр╢▒р╖Т р╢╢р╖Тр╖Гр╖Кр╖Гр╢Ър╖К р╖Гр╢Ър╖Гр╖К р╢Ър╢╗ р╢Ьр╢нр╖К р╖Ар╖Тр╢з р╢Ср╢║р╢з р╖Ар╖У р╢╢р╖Фр╖Гр╢╜р╖К р╖Ар╖Тр╖Гр╖Тр╢┤р╖Др╢Ър╖К р╢┤р╖Др╖Гр╖Фр╖Ар╖Щр╢▒р╖К р╢пр╢╕р╖Пр╢Ьр╢н р╖Др╖Рр╢Ъ.р╖Ар╖У р╢╢р╖Тр╖Гр╖Кр╖Г р╖Гр╢┤р╖Фр╢╗р╖Пр╢╕ р╢Ьр╖Ьр╖Ар╖Т р╖Гр╢Вр╖Гр╖Кр╢Ър╖Шр╢нр╖Тр╢║р╖Щр╖Др╖Т р╢Лр╢╗р╖Фр╢╕р╢║р╢Ър╖Т.р╢╕р╖Ъ р╢Ер╢▒р╖Фр╖А р╢╢р╢╜р╢▒ р╢Ър╖Е р╖Ар╖У р╢╢р╖Тр╖Гр╖Кр╖Г р╢╢р╢│р╖Ф р╢Ер╢нр╖Ур╢н р╢Ьр╖Ьр╖Ар╖Т р╢Лр╢╗р╖Фр╢╕р╢║р╢Ър╖Тр╢▒р╖К р╢Ер╢▒р╖Пр╢Ьр╢н р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╢з р╢▒р╖Щр╖Ер╖Пр╢Ьр╢н р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╖Гр╢╕р╖Кр╢┤р╢нр╖К р╢Ер╢нр╖Тр╢╕р╖Др╢нр╖К р╢╢р╖А р╖Ар╖Рр╢зр╖Др╖Ъ.р╢Ср╖Др╖Щр╢нр╖К р╢Йр╢нр╖Тр╖Др╖Пр╖Гр╢║р╖Ъ р╢Ер╖Ар╖Пр╖Гр╢▒р╖Пр╖Ар╢▒р╖Кр╢н р╢║р╖Фр╢Ьр╢║р╢Ъ р╢Ер╢┤р╖Т р╢вр╖Ур╖Ар╢нр╖Кр╖Ар╖Щр╢╕р╖Ф.р╢Ср╢▒р╢╕р╖К р╢Ер╢нр╖Ур╢н р╖Гр╢Вр╖Гр╖Кр╢Ър╖Шр╢нр╖Тр╢Ъ р╢Лр╢╗р╖Фр╢╕р╢║р╢▒р╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│р╖А р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╖Ф р╢Ър╖Пр╢╗р╢лр╖П р╢пр╖Рр╢▒ р╖Гр╖Тр╢зр╖Т р╢Ер╢┤р╢Ьр╖Ъ р╖Ар╖Рр╢йр╖Тр╖Др╖Тр╢зр╖Т р╢┤р╢╗р╢┤р╖Фр╢╗ р╢Ер╢┤ р╢Ер╢нр╢╗р╖Тр╢▒р╖К р╢Йр╖Ар╢нр╖К р╖Ар╖Щр╢╕р╖Тр╢▒р╖К р╖Гр╖Тр╢зр╖Ур╢╕р╢║.р╢нр╖Ар╢п р╢Ер╢п р╢пр╖Ар╖Гр╖Ъ р╢Лр╢┤р╢пр╖Тр╢▒ р╢┤р╢╗р╢┤р╖Фр╢╗ р╖Ар╖Тр╢пр╖КтАНр╢║р╖П р╖Др╖П р╢нр╖Пр╢Ър╖Кр╖Вр╢л р╢╜р╖Эр╢Ър╢║р╖Ъ р╖Др╖Тр╢╕р╖Тр╢Ър╢╗р╖Фр╖Ар╢▒р╖Кр╢║.р╢Ср╢╢р╢пр╖Ф р╖Гр╢╕р╖Пр╢в р╢┤р╢╗р╖Тр╖Гр╢╗р╢║р╢Ъ р╢Ср╖Ар╢▒р╖К р╖Гр╢Вр╖Гр╖Кр╢Ър╖Шр╢нр╖Тр╢Ъ р╢Лр╢╗р╖Фр╢╕р╢║р╢Ър╖К р╢┤р╖Тр╖Ер╖Тр╢╢р╢│р╖А р╢пр╢▒р╖Кр╢▒р╖П р╢Ър╢╗р╖Фр╢лр╖Ф р╖Гр╖Тр╢║р╢╜р╖Кр╢╜ р╖Др╖Рр╢Ър╖Т р╢┤р╢╕р╢л р╢╜р╖Ър╢Ыр╢▒р╢Ьр╢н р╢Ър╖Тр╢╗р╖Ур╢╕ р╢Ър╖Пр╢╜р╖Эр╢ар╖Тр╢нр╢║."}]`),S={name:"App",components:{PoemCard:C},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:B,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},I={class:"search-container"},x={class:"card-container"},L=["disabled"],H={key:0},D={key:1};function E(e,a,s,m,o,r){const d=c("PoemCard");return i(),t("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"ЁЯдФ AI effective tips collection ЁЯза")])],-1)),n("div",I,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),y(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=u=>o.searchQuery=u),placeholder:"Search..."},null,512),[[b,o.searchQuery]])]),n("div",x,[(i(!0),t(p,null,w(r.filteredPoems,(u,k)=>(i(),v(d,{key:k,poem:u},null,8,["poem"]))),128))]),r.hasMorePoems?(i(),t("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:o.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...u)=>r.loadMore&&r.loadMore(...u))},[o.isLoading?(i(),t("span",D,"Loading...")):(i(),t("span",H,"See more"))],8,L)):f("",!0)])}const O=g(S,[["render",E],["__scopeId","data-v-dfc573e4"]]),G=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"library/5.md","filePath":"library/5.md"}'),P={name:"library/5.md"},F=Object.assign(P,{setup(e){return(a,s)=>(i(),t("div",null,[q(O)]))}});export{G as __pageData,F as default};
